{"source_url": "https://www.eluniversal.com.mx", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/metropoli/edomex/alistan-nueva-protesta-este-viernes-contra-tarifazo-en-edomex", "title": "Alistan nueva protesta este viernes contra tarifazo en Edomex", "top_image": "https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/5FWDEDMXUNDSNL4UM33GP4XDKI.jpg?auth=undefined", "meta_img": "https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/5FWDEDMXUNDSNL4UM33GP4XDKI.jpg?auth=undefined", "images": ["https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/image_placeholder.png?d=1352", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/logoeluniversalsidebar.svg?d=1334", "https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Feluniversal%2F9f3e8bdc-541d-4053-9403-c544427ac8a6.png?auth=cc9b3ddf311d84b850533613a540d59ab8dd91f4c46aa6b1aab4f053d9b71dad&width=50&height=50&smart=true", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/logo-el-universal-blanco.png?d=1352", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/el-universal-plus-footer.svg?d=1352", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/apps-iOS.png?d=1352", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/el-universal.svg?d=1352", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/iconos-nuevos-sidebar/club.svg?d=1334", "https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/5FWDEDMXUNDSNL4UM33GP4XDKI.jpg?auth=undefined", "https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/PTTS6WLYX5AUPN7DYABSGSYALQ.jpg?auth=ee083dfe1a1fd383bdcceaca442b0f8d1a6026cea762a6713e8936922d5fa81d", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/logo-gda.png?d=1352", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/boton-googlenews.webp?d=1352          ", "https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/https%3A%2F%2Fcloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com%2Feluniversal%2FGL57SQ7OZFA7FFNSJJNYN3IB5E.png?auth=72e225ebd343cda560c216dec9f1887f472d8e7b07a8a642eb17a51c44a994ec&smart=true", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/iconos-nuevos-sidebar/aviso.svg?d=1334", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/iconos-nuevos-sidebar/obituarios.svg?d=1334", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/apps-appgallery.png?d=1352", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/apps-google.png?d=1352", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/sidebar/flechanueva.svg?d=1334", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/sidebar/experiencias.png?d=1352"], "movies": [], "text": "Toluca, M\u00e9x.- Los integrantes de la Asamblea #NoAlTarifazo con representaci\u00f3n en el Estado de M\u00e9xico convocaron a una nueva movilizaci\u00f3n este viernes 17 de enero en Toluca y Tlalnepantla a las 15:00 horas, hacia las oficinas de la Secretar\u00eda de Movilidad para protestar contra el ajuste de dos pesos en el transporte p\u00fablico .\n\nLos estudiantes universitarios de la UAEM\u00e9x reconocieron que si bien un paso a favor de los usuarios es el beneficio para estudiantes del programa Sendero Seguro, es un apoyo acotado, porque s\u00f3lo 110 mil alumnos del Valle de M\u00e9xico recibir\u00e1n la ayuda, contra 4.8 millones de estudiantes, pues al menos el 70% de ellos utilizan el transporte en la entidad a diario.\n\nLos representantes del movimiento, tambi\u00e9n rechazaron que haya respaldo de partidos pol\u00edticos, diputados u otros grupos con intereses fuera del ciudadano que reclama por el ajuste a la tarifa del servicio, como los acusaron autoridades estatales y concesionarios del servicio, pues incluso en el pliego petitorio entregado en el Congreso mexiquense el viernes 9 de enero, acusan a los diputados de todas las fracciones parlamentarias de evadir su responsabilidad y permitir el alza.\n\nEn conferencia de prensa, en el Andador Constituci\u00f3n de Los Portales en Toluca, calificaron como injusto el incremento al costo del transporte pues las condiciones de inseguridad que privan en las unidades, el mal estado del servicio y la forma como operan los conductores no lo amerita.\n\nvare", "keywords": [], "meta_keywords": ["Secretar\u00eda de Movilidad"], "tags": ["Secretar\u00eda de Movilidad"], "authors": ["Redacci\u00f3n El Universal", "Claudia Gonz\u00e1lez", "Ver Perfil"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Estudiantes convocaron a una nueva movilizaci\u00f3n este viernes 17 en Toluca y Tlalnepantla, ante el ajuste de dos pesos en el\u00a0transporte", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "/pf/resources/website/eluniversal/favicon.ico?d=1352", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "lang": "es", "abstract": "El Universal", "robots": "follow, index, max-image-preview:large, max-snippet:-1", "description": "Estudiantes convocaron a una nueva movilizaci\u00f3n este viernes 17 en Toluca y Tlalnepantla, ante el ajuste de dos pesos en el\u00a0transporte", "category": "metropoli/edomex", "mrf": {"sections": "metropoli"}, "fb": {"app_id": 163316950407128, "pages": 54013055680}, "og": {"type": "article", "site_name": "El Universal", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/metropoli/edomex/alistan-nueva-protesta-este-viernes-contra-tarifazo-en-edomex/", "title": "Alistan nueva protesta este viernes contra tarifazo en Edomex", "image": {"identifier": "https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/5FWDEDMXUNDSNL4UM33GP4XDKI.jpg?auth=undefined", "width": 1200}, "locale": "es_LA", "description": "Estudiantes convocaron a una nueva movilizaci\u00f3n este viernes 17 en Toluca y Tlalnepantla, ante el ajuste de dos pesos en el\u00a0transporte"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "image": "https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/5FWDEDMXUNDSNL4UM33GP4XDKI.jpg?auth=undefined", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/metropoli/edomex/alistan-nueva-protesta-este-viernes-contra-tarifazo-en-edomex/", "title": "Alistan nueva protesta este viernes contra tarifazo en Edomex", "site": "@El_Universal_Mx", "creator": "@El_Universal_Mx", "description": "Estudiantes convocaron a una nueva movilizaci\u00f3n este viernes 17 en Toluca y Tlalnepantla, ante el ajuste de dos pesos en el\u00a0transporte"}, "fecha_modificacion": "2020-01-15T03:37:18Z", "fecha_publicacion": "2020-01-15T04:01:23.000Z", "autor": "Redacci\u00f3n El Universal", "keywords": "Secretar\u00eda de Movilidad", "news_keywords": "Secretar\u00eda de Movilidad", "cXenseParse": {"umx-articleid": "XVDNI3BCVVA4JBS222NLWW4HSQ", "umx-author": "Redacci\u00f3n El Universal", "umx-articleSection": "Edomex", "umx-url": "https://www.eluniversal.com.mx/metropoli/edomex/alistan-nueva-protesta-este-viernes-contra-tarifazo-", "recs": {"publishtime": "2020-01-15T04:01:23.000Z"}}, "article": {"modified_time": "2020-01-15T03:37:18Z"}}, "canonical_link": "https://www.eluniversal.com.mx/metropoli/edomex/alistan-nueva-protesta-este-viernes-contra-tarifazo-en-edomex/"}