{"source_url": "https://expressilustrowany.pl", "url": "https://expressilustrowany.pl/maseczki-komunijne-dla-chlopca-i-dziewczynki-maseczki-dla-dzieci-czy-na-komunie-dzieci-musza-zakladac-maseczke-60520/ar/c1-14953312", "title": "Maseczki komunijne dla ch\u0142opca i dziewczynki. Maseczki dla dzieci. Do komunii dzieci przyst\u0105pi\u0105 w maseczkach 7.05.20", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/fe/9f/5eb13a265b009_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/fe/9f/5eb13a265b009_o_original.jpg", "images": ["https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/ac/2c/il20240516_845518915_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912745511_xsmall.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912749127_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/bd/67/il20250519_912429501_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/4e/bb/5e96f57f7d47b_o_xlarge.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912673009_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912745511_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912793667_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/78/ba/5e96f5837ea13_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912691497_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/fe/9f/5eb13a265b009_o_original.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/5f/e1/ila25938e7_668554003_xsmall.jpg", "https://d-pt.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/ed/50/678e399bd25fe.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/65/6b/il20250515_911565081_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f6/cb/il159408c5_904828099,size,480x320,crop,0.0000x0.0000x1920.0000x1005.0000,h,c77b34.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f2/c4/il20240526_847417009_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b6/5b/ila00ec1de_801121461_mini.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/favicon/svg/white/expressilustrowany.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912696951_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/21/71/il20250428_908659365,size,640x288,crop,320.0000x0.0000x1456.0000x762.0000,h,a7b589.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912723907_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/13/1c/il20250404_903880843_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/expressilustrowany.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/fd/46/il20241028_874952295_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/04/92/il20250424_907794777_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f2/c4/il20240526_847398611_medium.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912749127_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/65/6b/il20250515_911582849_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/fe/9f/5eb13a265b009_o_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/v2/expressilustrowany.svg"], "movies": [], "text": "Niekt\u00f3re parafie majowe terminy tegorocznych komunii przesun\u0119li na wrzesie\u0144. Poniewa\u017c wprowadzony obowi\u0105zek zakrywania ust i nosa b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142 do momentu odkrycia szczepionki, dzieci przyst\u0119puj\u0105ce do komunii, powinny wyposa\u017cy\u0107 si\u0119 w maseczk\u0119.\n\nWrze\u015bniowe terminy I Komunii \u015awi\u0119tej poda\u0142a ju\u017c mi\u0119dzy innymi \u0142\u00f3dzka parafia katedralne pw. \u015bw. Stanis\u0142awa Kostki. 13 wrze\u015bnia do przyst\u0105pi\u0105 do niej uczniowie Pa\u0144stwowej Szko\u0142y Muzycznej im. Henryka Wieniawskiego, 20 wrze\u015bnia \u2013 trzecioklasi\u015bci ze Szko\u0142y Podstawowej nr 14, 2 i 46 oraz ze Spo\u0142ecznej Szko\u0142y Podstawowej nr 1.", "keywords": [], "meta_keywords": ["kiedy komunie", "dla dzieci", "komunie 2020"], "tags": ["dla dzieci", "komunia 2025", "pude\u0142ko na pieni\u0105dze", "ile za komuni\u0105 2025", "pierwsza komunia \u015bwi\u0119ta", "pierwsza komunia 2025", "cashbox", "Pierwsza Komunia", "ile pieni\u0119dzy na komuni\u0119", "prezent dla ch\u0142opca na komuni\u0119", "kiedy komunie", "ile za talerzyk na komuni\u0119 2025", "pierwsza komunia \u015bwi\u0119ta 2025", "komunie 2020", "oryginalne prezenty na komuni\u0119 dla ch\u0142opca", "ile na komuni\u0119"], "authors": ["Zdj\u0119cie Ilustracyjne", "Lila Sayed"], "publish_date": "Thu May  7 04:43:30 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Maseczki komunijne dla ch\u0142opca i dziewczynki. Maseczki dla dzieci. Do komunii dzieci przyst\u0105pi\u0105 w maseczkach 8.05.20\r\nR\u0119kawiczki komunijne, wianki, torebki, okapniki do \u015bwiec, \u015bwiece komunijne, pami\u0105tki, chusteczki, koszule, halki, p\u0142aszczyki komunijne - do tych dodatk\u00f3w komunijnych do\u0142\u0105czy\u0142y maseczki ochronne. Z powodu panuj\u0105cej epidemii dzieci przyst\u0119puj\u0105ce do komunii b\u0119d\u0105 musia\u0142y si\u0119 w nie wyposa\u017cy\u0107.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Express Ilustrowany", "fb": {"pages": 128349600532770}, "description": "Maseczki komunijne dla ch\u0142opca i dziewczynki. Maseczki dla dzieci. Do komunii dzieci przyst\u0105pi\u0105 w maseczkach 8.05.20\r\nR\u0119kawiczki komunijne, wianki, torebki, okapniki do \u015bwiec, \u015bwiece komunijne, pami\u0105tki, chusteczki, koszule, halki, p\u0142aszczyki komunijne - do tych dodatk\u00f3w komunijnych do\u0142\u0105czy\u0142y maseczki ochronne. Z powodu panuj\u0105cej epidemii dzieci przyst\u0119puj\u0105ce do komunii b\u0119d\u0105 musia\u0142y si\u0119 w nie wyposa\u017cy\u0107.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/fe/9f/5eb13a265b009_o_small.jpg", "keywords": "kiedy komunie, dla dzieci, komunie 2020", "og": {"title": "Maseczki komunijne dla ch\u0142opca i dziewczynki. Maseczki dla dzieci. Do komunii dzieci przyst\u0105pi\u0105 w maseczkach 7.05.20", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Express Ilustrowany", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/fe/9f/5eb13a265b009_o_original.jpg", "height": 517, "width": 780, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://expressilustrowany.pl/maseczki-komunijne-dla-chlopca-i-dziewczynki-maseczki-dla-dzieci-do-komunii-dzieci-przystapia-w-maseczkach-70520/ar/c1-14953312"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Maseczki komunijne dla ch\u0142opca i dziewczynki. Maseczki dla dzieci. Do komunii dzieci przyst\u0105pi\u0105 w maseczkach 7.05.20", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/fe/9f/5eb13a265b009_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-05-07T04:43:30.000000+02:00", "modified_time": "2020-05-07T04:43:30.000000+02:00", "publisher": "https://www.facebook.com/ExpressIlustrowany/", "author": "Lila Sayed", "tag": "komunie 2020"}}, "canonical_link": "https://expressilustrowany.pl/maseczki-komunijne-dla-chlopca-i-dziewczynki-maseczki-dla-dzieci-do-komunii-dzieci-przystapia-w-maseczkach-70520/ar/c1-14953312"}