{"source_url": "http://www.laprensafederal.com.ar", "url": "http://www.laprensafederal.com.ar/joven-herido-de-arma-blanca-durante-la-madrugada/", "title": "Joven herido de arma blanca durante la madrugada \u2013 La Prensa Federal", "top_image": "", "meta_img": "", "images": ["http://www.laprensafederal.com.ar/wp-content/uploads/2019/09/cropped-laPrensa.jpg", "http://www.laprensafederal.com.ar/wp-content/uploads/2019/09/IAPSER-banner-300-x-250.gif", "http://www.laprensafederal.com.ar/wp-content/uploads/2019/09/Hnet.com-image.gif"], "movies": [], "text": "Un hombre fue apu\u00f1alado durante la madrugada de este mi\u00e9rcoles, en un hecho confuso para los investigadores, en Ant\u00e1rtida Argentina y Mitre. El hombre ingreso al Hospital Urquiza con heridas de arma blanca.\n\nEl joven de 19 a\u00f1os, fue intervenido quirurgicamente por una herida de arma blanca en la zona abdominal. Seg\u00fan datos brindados por el hospital, el joven evoluciona favorablemente y su pos operatorio es sin complicaciones.\n\nEl joven, seg\u00fan la versi\u00f3n familiar, habr\u00eda result\u00f3 lesionado en un intento de robo, hecho que se trata de establecer por los investigadores.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": ["Federal A", "CEF N\u00ba3", "Liga Nacional U19", "B\u00e1squet U17", "Liga Femenina", "Federal B; Atl\u00e9tico Uruguay", "CEF 3", "Turf", "Automovilismo", "liga femenina de V\u00f3ley", "Regatas Uruguay", "Atletico Uruguay", "Liga Provincial de Basquet", "Rugby", "rally entrerriano", "F\u00fatbol femenino", "TNA", "Copa Entre R\u00edos", "Basquet", "futbol", "canotaje", "Formula Entrerriana", "Sub 15", "Liga Uruguayense de F\u00fatbol", "Liga uruguayense", "handball", "liga promocional", "voley", "Vivot", "Federal B", "Pol\u00edtica", "ACTC", "liga uruguayense de voley", "CUCU", "Liga Argentina", "Liga de f\u00fatbol CDU", "B\u00e1squet U19", "Deporte inclusivo", "Rocamora", "juegos evita", "Parque Sur", "TC", "TFB", "TC Mouras", "atletismo"], "authors": ["Tema Por"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "generator": "WordPress 5.2.5", "numberOfItems": 4, "itemListOrder": "Ascending"}, "canonical_link": "http://www.laprensafederal.com.ar/joven-herido-de-arma-blanca-durante-la-madrugada/"}