{"source_url": "https://bydgoszcz.wyborcza.pl", "url": "https://bydgoszcz.wyborcza.pl/bydgoszcz/7,48722,25698971,ii-miedzynarodowa-wystawa-psow-rasowych-w-bydgoszczy-328-ras.html", "title": "II Mi\u0119dzynarodowa Wystawa Ps\u00f3w Rasowych w Bydgoszczy. 328 ras w BCTW", "top_image": "https://bi.im-g.pl/im/76/82/18/z25699702FBW,II-Miedzynarodowa-Wystawa-Psow-Rasowych-w-Bydgoski.jpg", "meta_img": "https://bi.im-g.pl/im/76/82/18/z25699702FBW,II-Miedzynarodowa-Wystawa-Psow-Rasowych-w-Bydgoski.jpg", "images": ["https://bi.im-g.pl/im/fa/ee/1d/z31386106IA.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/8e/75/1e/z31938190K.jpg", "https://bydgoszcz.wyborcza.pl/fix/modules/wyborcza/comments/activity.jsp", "https://bi.im-g.pl/im/b5/75/1e/z31939765K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/76/82/18/z25699702FBW,II-Miedzynarodowa-Wystawa-Psow-Rasowych-w-Bydgoski.jpg", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/reader-icon.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/06/78/1e/z31949574NWA,Ogrodzona-nieruchomosc-obok-ronda-Torunskiego-w-By.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/60/78/1e/z31950944NWA,Karol-Nawrocki-druga-ture-kampanii-rozpoczal-w-na-.jpg", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/wyborcza_pl-new.svg", "https://bi.im-g.pl/im/ff/78/1e/z31949823NWA,Karol-Nawrocki-i-Rafal-Trzaskowski.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/6a/78/1e/z31950442NWA,Brudnica-mniszka-atakuje-podbydgoskie-lasy.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/76/82/18/z25699702AMP,II-Miedzynarodowa-Wystawa-Psow-Rasowych-w-Bydgoski.jpg", "https://pubads.g.doubleclick.net/activity;dc_iu=/75224259/DFPAudiencePixel;ord=1;dc_seg=692406053", "https://bi.im-g.pl/im/9d/f1/17/z25107357K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/42/66/1e/z31876930K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/a2/11/18/z25238178K,Buldogi-francuskie--Miedzynarodowa-Wystawa-Psow-Ra.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/0b/24/1e/z31606027NWA,Czestochowa--Pielgrzymka-kibicow-na-Jasna-Gore.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/d5/77/1e/z31947221K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/0f/06/16/z23095311K.jpg", "https://www.googleadservices.com/pagead/conversion/1039774788/?label=t0uyCNaf7QEQxOjm7wM&guid=ON&script=0"], "movies": [], "text": "W sobot\u0119 (15 lutego) rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 w Bydgoskim Centrum Targowo-Wystawienniczym dwudniowa Mi\u0119dzynarodowa Wystawa Ps\u00f3w Rasowych wraz z wystawami towarzysz\u0105cymi. Odwiedzaj\u0105cy mog\u0105 zobaczy\u0107 przedstawicieli niemal 330 psich ras.\n\n- To ju\u017c druga taka wystawa mi\u0119dzynarodowa w Bydgoszczy, ale licz\u0105c wszystkie - prawdopodobnie oko\u0142o setna - t\u0142umaczy Ma\u0142gorzata Lorenc ze Zwi\u0105zku Kynologicznego w Polsce (oddzia\u0142 w Bydgoszczy). - Zgromadzi\u0142a rekordow\u0105 liczb\u0119 ps\u00f3w. Je\u015bli chodzi o rasy, to jest ich 328 na og\u00f3ln\u0105 liczb\u0119 ponad 400, wi\u0119c bardzo du\u017cy odsetek - komentuje.\n\nWystawa jak zwykle cieszy si\u0119 bardzo du\u017cym zainteresowaniem zar\u00f3wno odwiedzaj\u0105cych, jak i wystawc\u00f3w. To jedyne tak du\u017ce wydarzenie w skali Bydgoszczy. - Na mi\u0119dzynarodowej wystawie mamy prawie 3,2 tys. ps\u00f3w, ale opr\u00f3cz tego odbywaj\u0105 si\u0119 wystawy towarzysz\u0105ce. Na wystawie ps\u00f3w ozdobnych i do towarzystwa jest prawie 450 zwierzak\u00f3w, jutro odb\u0119dzie si\u0119 pokaz spanieli i ps\u00f3w dowodnych, jak r\u00f3wnie\u017c wschodz\u0105cej rasy polskiej - polskiego spaniela my\u015bliwskiego. Jest ich u nas 36, co mo\u017ce nie wydawa\u0107 si\u0119 imponuj\u0105cym wynikiem, ale jak na t\u0119 ras\u0119 to du\u017ca liczba - m\u00f3wi Lorenc.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Inga Stawicka", "Fot. Gra\u017cyna Marks", "Agencja Wyborcza.Pl"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://wyborcza.pl/aliasy/foto/wyborcza/favicon.ico", "meta_data": {"ROBOTS": "noarchive, max-image-preview:large", "google-site-verification": "P6OX-9e-3IyWjPCmWcMdf94yAy_atCFuAWD8AIY6wIU", "og": {"type": "article", "url": "https://bydgoszcz.wyborcza.pl/bydgoszcz/7,48722,25698971,ii-miedzynarodowa-wystawa-psow-rasowych-w-bydgoszczy-328-ras.html", "title": "II Mi\u0119dzynarodowa Wystawa Ps\u00f3w Rasowych w Bydgoszczy. 328 ras w BCTW", "description": "W sobot\u0119 (15 lutego) rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 w Bydgoskim Centrum Targowo-Wystawienniczym dwudniowa Mi\u0119dzynarodowa Wystawa Ps\u00f3w Rasowych wraz z wystawami towarzysz\u0105cymi. Odwiedzaj\u0105cy mog\u0105 zobaczy\u0107 przedstawicieli niemal 330 psich ras.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/76/82/18/z25699702FBW,II-Miedzynarodowa-Wystawa-Psow-Rasowych-w-Bydgoski.jpg", "site_name": "bydgoszcz.wyborcza.pl", "locale": "pl_PL"}, "twitter": {"title": "II Mi\u0119dzynarodowa Wystawa Ps\u00f3w Rasowych w Bydgoszczy. 328 ras w BCTW", "description": "W sobot\u0119 (15 lutego) rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 w Bydgoskim Centrum Targowo-Wystawienniczym dwudniowa Mi\u0119dzynarodowa Wystawa Ps\u00f3w Rasowych wraz z wystawami towarzysz\u0105cymi. Odwiedzaj\u0105cy mog\u0105 zobaczy\u0107 przedstawicieli niemal 330 psich ras.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/76/82/18/z25699702FBW,II-Miedzynarodowa-Wystawa-Psow-Rasowych-w-Bydgoski.jpg", "card": "summary_large_image"}, "pubdate": "2020/02/15 19:13:03", "lastupdated": "2020/02/15 19:41:10", "fb": {"app_id": 199770596725532, "pages": 288018984602680}, "Description": "W sobot\u0119 (15 lutego) rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 w Bydgoskim Centrum Targowo-Wystawienniczym dwudniowa Mi\u0119dzynarodowa Wystawa Ps\u00f3w Rasowych wraz z wystawami towarzysz\u0105cymi. Odwiedzaj\u0105cy mog\u0105 zobaczy\u0107 przedstawicieli niemal 330 psich ras.", "viewport": "width=device-width, user-scalable=yes", "apple-itunes-app": "app-id=530078918, affiliate-data=AgoraSAgw://"}, "canonical_link": "https://bydgoszcz.wyborcza.pl/bydgoszcz/7,48722,25698971,ii-miedzynarodowa-wystawa-psow-rasowych-w-bydgoszczy-328-ras.html"}