{"source_url": "http://www.kn-online.de", "url": "http://www.kn-online.de/Nachrichten/Panorama/Grundversorgung-oder-Gefahr-Diskussion-ueber-Gottesdienst-Verbot-an-Ostern", "title": "Gottesdienst-Verbot an Ostern: \u201cGrundversorgung\u201d oder \u201cGefahr\u201d?", "top_image": "https://www.kn-online.de/resizer/v2/UPASCZEHNBHHBJ4OPQNUGAEZMY.jpeg?auth=04d85b40f2218fac6edb2eae3c1c14edfb56bee5f1ec2fa1cadd3c29f457e60c&quality=70&focal=1790%2C1270&width=1200&height=630", "meta_img": "https://www.kn-online.de/resizer/v2/UPASCZEHNBHHBJ4OPQNUGAEZMY.jpeg?auth=04d85b40f2218fac6edb2eae3c1c14edfb56bee5f1ec2fa1cadd3c29f457e60c&quality=70&focal=1790%2C1270&width=1200&height=630", "images": ["https://www.kn-online.de/resizer/v2/UPASCZEHNBHHBJ4OPQNUGAEZMY.jpeg?auth=04d85b40f2218fac6edb2eae3c1c14edfb56bee5f1ec2fa1cadd3c29f457e60c&quality=70&focal=1790%2C1270&width=428&height=241", "https://www.kn-online.de/resizer/v2/UPASCZEHNBHHBJ4OPQNUGAEZMY.jpeg?auth=04d85b40f2218fac6edb2eae3c1c14edfb56bee5f1ec2fa1cadd3c29f457e60c&quality=70&focal=1790%2C1270&width=1200&height=630", "https://www.kn-online.de/resizer/v2/PX6QFPQBCRH77JTHQZXWIPROYY.jpeg?auth=0b1411c7b792f0d19fe2fa4eb382ff7982d19c6c002fcde4cd37a3ae2bc2c3d1&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.kn-online.de/resizer/v2/A4UXX54RERD3PIUJRUIKS6IJMU.jpeg?auth=7d5cce823075f8d6335fb90d9483abfbbad1013c0a1c8aa9272b8158db1937a7&quality=70&focal=2478%2C1621&width=88&height=88", "https://www.kn-online.de/resizer/v2/VWAEORY5JZGBZPZZZWC6OFLAG4.jpg?auth=c471f9191d2fe0ef2cb79282072d9cbf6e9efd74c7a1b309662320ff31c832da&quality=70&width=88&height=88&smart=true"], "movies": [], "text": "An den Ostertagen finden wegen der Coronavirus-Pandemie bundesweit keine Gottesdienste und Messen mit Besuchern statt, viele Kirchen reagieren darauf mit Angeboten im Internet, H\u00f6rfunk und im Fernsehen. Doch die deutschlandweite Entscheidung, Gottesh\u00e4user nicht regul\u00e4r f\u00fcr Gl\u00e4ubige zu \u00f6ffnen, l\u00f6st gro\u00dfe Diskussionen in evangelischen und katholischen Gemeinden aus. Im Mittelpunkt der Kontroverse steht der fr\u00fchere ZDF-Moderator Peter Hahne.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\n\u201cGetr\u00e4nkem\u00e4rkte haben auf, das Gotteshaus nicht\"\n\nHahne, der von 1992 bis 2009 Ratsmitglied der Evangelische Kirche in Deutschland war, warf in der \u201cNeuen Osnabr\u00fccker Zeitung\u201d den evangelischen Kirchenleitungen vor, die Kirchen vor den beh\u00f6rdlichen Verboten \u201cschon in vorauseilendem Gehorsam geschlossen\u201d zu haben. \u201cGetr\u00e4nkem\u00e4rkte haben auf, das Gotteshaus nicht. Wem wollen Sie das erkl\u00e4ren?\u201d, fragte der Theologe. Hahne behauptete weiter, eine \u00d6ffnung der Kirchen lie\u00dfe sich mit einfachen Mitteln gestalten und jede Gemeinde m\u00fcsse selbst \u00fcber Eckpunkte daf\u00fcr entscheiden.\n\nWer wie er selbst zur Risikogruppe z\u00e4hle, k\u00f6nne zu Hause zu bleiben - dies aber aus freien St\u00fccken, sagte Hahne. \u201cEin Verbot des Staates, sogar mit Strafen, ist ein Angriff auf die Religionsfreiheit.\u201d\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nDer Osnabr\u00fccker Superintendent Joachim Jeska kritisierte die Forderung von Hahne. So \u00fcbersehe der \u201cdie verantwortungsvolle Haltung unserer Kirche, in deren Mittelpunkt das Wohl der Menschen steht, die wir nicht der Gefahr einer Ansteckung aussetzen wollen\u201d, sagte Jeska in Osnabr\u00fcck. Den Markenkern der Kirche bedrohe nicht die Entscheidung, die Kirchen bis nach Ostern zu schlie\u00dfen, \u201esondern eher Hahnes Vorstellungen einer Selektion von Kirchenbesuchern nach nicht n\u00e4her benannten Kriterien\u201c. Von vorauseilendem Gehorsam gegen\u00fcber Entscheidungen der Beh\u00f6rden k\u00f6nne keine Rede sein.\n\nOnline-Gottesdienst sei kein Ersatz\n\nDer Ratsvorsitzende der Evangelischen Kirche in Deutschland, Heinrich Bedford-Strohm, \u00e4u\u00dferte jedoch Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die einschneidenden Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung der Corona-Pandemie. Die Rettung von Menschenleben m\u00fcsse immer der leitende Gesichtspunkt sein, sagte er in der D\u00fcsseldorfer \u201cRheinischen Post\u201d am Dienstag.\n\nDer W\u00fcrzburger Staatsrechtler Horst Dreier hingegen nannte es \u201csehr problematisch\u201d, Gottesdienste bundesweit pauschal zu verbieten. Der Jurist Dreier argumentierte, gerade in dieser dramatischen Lage sehnten sich viele Menschen nach geistlichem Zuspruch, daher habe ihn das Verbot schockiert. \u201cZum ersten Mal seit Menschengedenken wird es keine Ostergottesdienste geben\u201d, sagte der Universit\u00e4tsprofessor der \u201cRheinischen Post\u201d und schlug stattdessen vor, die Kapazit\u00e4t in den Kirchen zu begrenzen, Abstandsregeln einzuf\u00fchren und die Kirchen zu ermuntern, mehrere Gottesdienste am Tag abzuhalten. \u201cOnline-Gottesdienste sind kein wirklicher Ersatz\u201d, sagte Dreier.\n\nBerliner Gericht best\u00e4tigt Verbot\n\nInzwischen gibt es auch Klagen gegen das Gottesdienstverbot. In Berlin etwa wurde das Verbot inzwischen vom Oberverwaltungsgericht best\u00e4tigt. Die Entscheidung ist somit juristisch unanfechtbar. Hintergrund waren Eilantr\u00e4ge, \u00f6ffentliche Gottesdienste unter Einhaltung von Mindestabst\u00e4nden von 1,50 Metern mit bis zu 50 Teilnehmenden durchzuf\u00fchren. Der katholische \u201eFreundeskreis St. Philipp Neri\u201c wollte erreichen, dass trotz Corona-Krise \u00f6ffentliche Gottesdienste mit bis zu 50 Teilnehmern abgehalten werden d\u00fcrfen, soweit zwischen den Teilnehmern Mindestabst\u00e4nde von 1,50 Metern eingehalten und Listen ihrer Kontaktdaten gef\u00fchrt werden.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nStandhalten und durchhalten\n\nInsgesamt scheint aber auch in der Kirche die Akzeptanz der Ma\u00dfnahmen zu \u00fcberwiegen: Der hessen-nassauische Kirchenpr\u00e4sident Volker Jung sagte, er \u201chalte es f\u00fcr unverantwortlich, jetzt zu gemeinschaftlichen Gottesdiensten aufzurufen\u201c. So m\u00fcsse man in der \u201cganz schwierige Situation\u201d nun \u201cstandhalten und durchhalten.\u201d Es gebe laut Jung Menschen, die um ihr Leben k\u00e4mpften. \u201eWir tun alles, damit es nicht zu einer Katastrophe kommt\u201c, verteidigte Jung die Schlie\u00dfung der Kirchen. Jung wies den Vergleich Hahnes vom Besuch eines Einkaufsmarkts und einer Kirche als \u201eunangemessen\u201c zur\u00fcck. In einem Gottesdienst s\u00e4\u00dfen die Besucher anders als beim Einkaufen \u00fcber l\u00e4ngere Zeit in einem Raum zusammen, was die Gefahr einer Ansteckung erh\u00f6he.\n\nRND/dpa/epd/am", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Kieler Nachrichten"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Das diesj\u00e4hrige Osterfest stellt Gl\u00e4ubige vor eine besondere Herausforderung: Gottesdienste mit Besuchern sind wegen des Coronavirus verboten. Das st\u00f6\u00dft bei kirchlichen Entscheidungstr\u00e4gern teils auf Zustimmung, aber auch auf Kritik.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/kn/favicon.ico?d=804", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577327008", "cXenseParse": {"image": "https://www.kn-online.de/resizer/v2/UPASCZEHNBHHBJ4OPQNUGAEZMY.jpeg?auth=04d85b40f2218fac6edb2eae3c1c14edfb56bee5f1ec2fa1cadd3c29f457e60c&quality=70&focal=1790%2C1270&width=767&height=431", "rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-04-10T05:06:05Z", "rnd-first-publish-date": "2020-04-09T07:47:44Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "S5QVTYGHZNAJ5DA6LGVPLIMZD4", "section": "/panorama"}, "page-type": "article", "description": "Das diesj\u00e4hrige Osterfest stellt Gl\u00e4ubige vor eine besondere Herausforderung: Gottesdienste mit Besuchern sind wegen des Coronavirus verboten. Das st\u00f6\u00dft bei kirchlichen Entscheidungstr\u00e4gern teils auf Zustimmung, aber auch auf Kritik.", "og": {"description": "Das diesj\u00e4hrige Osterfest stellt Gl\u00e4ubige vor eine besondere Herausforderung: Gottesdienste mit Besuchern sind wegen des Coronavirus verboten. Das st\u00f6\u00dft bei kirchlichen Entscheidungstr\u00e4gern teils auf Zustimmung, aber auch auf Kritik.", "url": "https://www.kn-online.de/panorama/grundversorgung-oder-gefahr-diskussion-ueber-gottesdienst-verbot-an-ostern-S5QVTYGHZNAJ5DA6LGVPLIMZD4.html", "type": "article", "site_name": "KN \u2013 Kieler Nachrichten", "locale": "de_DE", "title": "\u201cGrundversorgung\u201d oder \u201cGefahr\u201d? Diskussion \u00fcber Gottesdienst-Verbot an Ostern", "image": {"identifier": "https://www.kn-online.de/resizer/v2/UPASCZEHNBHHBJ4OPQNUGAEZMY.jpeg?auth=04d85b40f2218fac6edb2eae3c1c14edfb56bee5f1ec2fa1cadd3c29f457e60c&quality=70&focal=1790%2C1270&width=1200&height=630", "secure_url": "https://www.kn-online.de/resizer/v2/UPASCZEHNBHHBJ4OPQNUGAEZMY.jpeg?auth=04d85b40f2218fac6edb2eae3c1c14edfb56bee5f1ec2fa1cadd3c29f457e60c&quality=70&focal=1790%2C1270&width=1200&height=630", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 630, "alt": "Gottesdienst sind w\u00e4hrend der Corona-Pandemie zu Ostern verboten."}}, "author": "Kieler Nachrichten", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@kn_online", "domain": "https://www.kn-online.de"}, "article": {"modified_time": "2022-03-01T16:35:34.017Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 804, "fusion-bundle-name": "fusion-release_2025-05-19_build-285"}, "canonical_link": "https://www.kn-online.de/panorama/grundversorgung-oder-gefahr-diskussion-ueber-gottesdienst-verbot-an-ostern-S5QVTYGHZNAJ5DA6LGVPLIMZD4.html"}