{"source_url": "https://www.lavozdigital.es", "url": "https://www.lavozdigital.es/espana/catalunya/abci-turista-frances-herido-grave-tras-apunalado-ante-cajero-automatico-centro-barcelona-202001011418_noticia.html", "title": "Un turista franc\u00e9s, herido grave tras ser apu\u00f1alado ante un cajero autom\u00e1tico en el centro de Barcelona", "top_image": "https://static.lavozdigital.es/media/espana/2020/01/01/ENMVxweWkAAYTby-kHgE--1024x512@abc.jpg", "meta_img": "https://static.lavozdigital.es/media/espana/2020/01/01/ENMVxweWkAAYTby-kHgE--1024x512@abc.jpg", "images": ["https://s1.abcstatics.com/lavozdigital/www/multimedia/espana/2022/12/07/moneda5cent-RAa1mZO9YOG4aoowPWzhQYI-366x256@abc.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/bienestar.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-la-voz-de-cadiz.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-vocento.svg", "https://s1.ppllstatics.com/laverdad/www/multimedia/2025/05/13/201632710-U2201640523905FiE-U65473042442Bnr-170x119@La%20Verdad-LaVerdad.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-xlsemanal.svg", "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/play/2025/05/02/benita-joao-kdo--170x119@diario_abc.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-mujerhoy.svg", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==", "https://static.lavozdigital.es/media/espana/2020/01/01/ENMVxweWkAAYTby-kHgE--1024x512@abc.jpg", "https://oferplan.lavozdigital.es/static/images/logos/vd/oferplan_logo_n.svg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/summum.svg", "https://sadbmetrics.abc.es/b/ss/voclavozdigital,voces/1/G.4--NS/1111113?pageName=&g=/js-noactive&v55=lavoz&c56=lavoz", "https://s1.ppllstatics.com/ideal/www/multimedia/2025/05/14/linterna-broncano-IMALENT-MS18-kYlF--170x119@Ideal.jpg", "https://s3.abcstatics.com/media/espana/2020/01/01/ENMVxweWkAAYTby-k4DD--1248x698@abc.jpg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABCCultura.svg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-la-voz-de-cadiz.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/canalamarillologo.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/gurme.svg", "https://s3.ppllstatics.com/elcomercio/www/multimedia/2025/05/06/sonda-Espacial-U64286512238FSW-170x119@El%20Comercio.jpg", "https://descuentos.abc.es/static/shop/10324/header_image/Codigo_Descuento_Booking_Header.jpg?enable=upscale&width=300&height=196&fit=crop", "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/sevilla/2025/05/14/barrios-exterior-web-U52560636386zut-170x119@diario_abc.jpg"], "movies": [], "text": "Un turista franc\u00e9s, herido grave tras ser apu\u00f1alado ante un cajero autom\u00e1tico en el centro de Barcelona La operaci\u00f3n \u00abFin de a\u00f1o\u00bb se salda con 46 detenidos en Catalu\u00f1a, un 142% m\u00e1s que hace un a\u00f1o\n\nUn turista franc\u00e9s de 31 a\u00f1os fue apu\u00f1alado en Barcelona la noche del lunes al martes delante de un cajero autom\u00e1tico en la plaza Josep Oriol del distrito de Ciutat Vella. \u00abTodo nos hace pensar que fue un robo violento\u00bb, ha explicado este mi\u00e9rcoles el comisario de Mossos d'Esquadra Xavier Moncl\u00fas en la rueda de prensa de balance del dispositivo de fin de a\u00f1o.\n\nEl agente ha a\u00f1adido que la investigaci\u00f3n sigue abierta y que de momento no se ha realizado ninguna detenci\u00f3n. Asimismo, ha detallado que la v\u00edctima ingres\u00f3 en el hospital en estado grave y ha sido intervenida quir\u00fargicamente. Por otra parte, las autoridades policiales han informado hoy que la operaci\u00f3n \u00abFin de a\u00f1o\u00bb de sald\u00f3 con un incremento de m\u00e1s del 100% en el n\u00famero de detenciones realizadas en Catalu\u00f1a.\n\nUn 142% m\u00e1s\n\nEn total 46 personas han sido detenidas en Catalu\u00f1a durante el operativo de Nochevieja, un 142% m\u00e1s que en 2018, lo que los Mossos d'Esquadra atribuyen a un aumento de los robos y los hurtos, que han motivado 20 detenciones . En rueda de prensa este mi\u00e9rcoles, el conseller de Interior de la Generalitat, Miquel Buch, ha atribuido este repunte a que en Barcelona, donde se han producido \u00abla mayor\u00eda\u00bb de estas detenciones, se hayan reforzado las medidas de seguridad contra los delitos contra el patrimonio. Adem\u00e1s, seis personas han sido detenidas por delitos de violencia de g\u00e9nero, aunque ninguna v\u00edctima tiene lesiones graves, y 16 han dado positivo penal en las 948 lecturas de alcoholemia practicadas por los agentes a lo largo de la noche.\n\nEl dispositivo de tr\u00e1fico ha constado de 47 controles -1 m\u00e1s de los previstos- que han detectado 85 positivos por exceder la tasa de alcohol en sangre y 8 por conducir bajo los efectos de las drogas, cifras muy similares a las del a\u00f1o pasado. Los bomberos han intervenido de forma \u00abpuntual\u00bb, ha dicho Buch, por incidentes de poca entidad como el incendio de una chimenea, la intoxicaci\u00f3n de dos personas por una caldera en mal estado, la quema de contenedores, y de veh\u00edculos en un solar, y un incendio en una cocina, ninguno de ellos relacionado con actos de pirotecnia.", "keywords": [], "meta_keywords": ["frances"], "tags": [], "authors": ["El Comercio", "La Verdad", "Abc De Sevilla"], "publish_date": "Wed Jan  1 14:18:46 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "La operaci\u00f3n \u00abFin de a\u00f1o\u00bb se salda con 46 detenidos en Catalu\u00f1a, un 142% m\u00e1s que hace un a\u00f1o", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/favicon-2016.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, user-scalable=no", "title": "Un turista franc\u00e9s, herido grave tras ser apu\u00f1alado ante un cajero autom\u00e1tico en el centro de Barcelona", "description": "La operaci\u00f3n \u00abFin de a\u00f1o\u00bb se salda con 46 detenidos en Catalu\u00f1a, un 142% m\u00e1s que hace un a\u00f1o", "robots": "noindex,follow", "organization": "La Voz Digital", "keywords": "frances", "news_keywords": "frances", "DC.date.issued": "2020-01-01T14:20:30+01:00", "date": "2020-01-01T14:18:46+01:00", "article": {"modified_time": "2020-01-01T14:20:30+01:00", "published_time": "2020-01-01T14:18:46+01:00", "tag": "Catalu\u00f1a,Barcelona,Barcelona (Provincia)", "section": "espana", "publisher": "https://www.facebook.com/lavozdecadiz/"}, "aida": {"articletype": "general"}, "fb": {"pages": 7377874895}, "og": {"title": "Un turista franc\u00e9s, herido grave tras ser apu\u00f1alado ante un cajero autom\u00e1tico en el centro de Barcelona", "url": "https://www.abc.es/espana/catalunya/abci-turista-frances-herido-grave-tras-apunalado-ante-cajero-automatico-centro-barcelona-202001011418_noticia.html", "description": "La operaci\u00f3n \u00abFin de a\u00f1o\u00bb se salda con 46 detenidos en Catalu\u00f1a, un 142% m\u00e1s que hace un a\u00f1o", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "La Voz Digital", "image": {"identifier": "https://static.lavozdigital.es/media/espana/2020/01/01/ENMVxweWkAAYTby-kHgE--1024x512@abc.jpg", "width": 1024, "height": 512}, "updated_time": "2020-01-01T14:20:30+01:00"}, "twitter": {"title": "Un turista franc\u00e9s, herido grave tras ser apu\u00f1alado ante un cajero autom\u00e1tico en el centro de Barcelona", "url": "https://www.abc.es/espana/catalunya/abci-turista-frances-herido-grave-tras-apunalado-ante-cajero-automatico-centro-barcelona-202001011418_noticia.html", "description": "La operaci\u00f3n \u00abFin de a\u00f1o\u00bb se salda con 46 detenidos en Catalu\u00f1a, un 142% m\u00e1s que hace un a\u00f1o", "card": "summary_large_image", "site": "@LaVozdeCadiz", "image": {"src": "https://static.lavozdigital.es/media/espana/2020/01/01/ENMVxweWkAAYTby-kHgE--1200x630@abc.jpg", "width": 1200, "height": 630}, "widgets": {"csp": "on"}}, "msapplication-square70x70logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/smalltile.png", "msapplication-wide310x150logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/widetile.png", "msapplication-square150x150logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/mediumtile.png", "msapplication-square310x310logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/largetile.png", "mrf": {"sections": "espana", "tags": "sub-section:catalunya"}}, "canonical_link": "https://www.abc.es/espana/catalunya/abci-turista-frances-herido-grave-tras-apunalado-ante-cajero-automatico-centro-barcelona-202001011418_noticia.html"}