{"source_url": "https://nowosci.com.pl", "url": "https://nowosci.com.pl/dni-wolne-2020-kiedy-wziac-urlop-co-nas-czeka-w-kalendarzu-w-2020-roku-dlugie-weekendy-ferie-i-wazne-swieta/ar/c1-14680897", "title": "Dni wolne w 2020 roku: kiedy najlepiej wzi\u0105\u0107 urlop? \u015awi\u0119ta D\u0141UGIE WEEKENDY w 2020 roku. Zobacz [7.11.2020]", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/3e/d1/5e05ed2e1bfa1_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/3e/d1/5e05ed2e1bfa1_o_original.jpg", "images": ["https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/16/35/il20250414_905927359_medium.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/75/72/il20250402_903457761_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/3e/d1/5e05ed2e1bfa1_o_original.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/da/85/ilf895ebee_661853987_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/6f/c1/il21eb731b_669371579_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/c3/24/5e05ed311dc69_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912737307_mini.jpg", "https://d-pt.ppstatic.pl/k/r/1/c3/24/5e05ed311dc69_p.jpg?1581231322", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/3e/d1/5e05ed2e1bfa1_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6d/0d/5e05ed29649d7_o_small.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/v2/nowosci.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912706699_mini.jpg", "https://d-pt.ppstatic.pl/k/r/1/42/da/5e05ed32c96fa_p.jpg?1577446707", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/39/a0/il20250324_901611445_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/art-art/b4/a6/21655309_912456795_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/65/6b/il20250515_911565081_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/e3/il60cb62e0_751869223_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/favicon/svg/white/nowosci.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f6/cb/il159408c5_904828099,size,480x320,crop,0.0000x0.0000x1920.0000x1005.0000,h,c77b34.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b6/5b/ila00ec1de_801121461_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b2/c6/il20250408_904655399_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912723907_mini.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/strefabiznesu.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912714415,size,480x212,crop,0.0000x0.0000x969.0000x508.0000,h,39dcd9.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/nowosci.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912803697_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/16/35/il20250414_905953709_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/87/81/il20231025_803440481_xsmall.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/42/da/5e05ed32c96fa_o_small.jpg", "https://d-pt.ppstatic.pl/k/r/1/6d/0d/5e05ed29649d7_p.jpg?1577446697", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/art-art/8f/dc/24838939_912649201_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912685093_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/bd/67/il20250519_912335659_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/5e/48/ilda4d0998_697085105_medium.jpg"], "movies": [], "text": "Przysz\u0142y rok to dla niekt\u00f3rych z nas planowanie urlop\u00f3w. Opr\u00f3cz dni pracuj\u0105cych, kt\u00f3rych b\u0119dzie tym razem a\u017c 253, leniuchowa\u0107 b\u0119dziemy mogli w 113 dni. Niestety 2 dni d\u0142u\u017cej b\u0119dziemy chodzi\u0107 do pracy ni\u017c w 2019 roku.\n\nFot. Polska Press\n\nKiedy przypadaj\u0105 \u015bwi\u0119ta w 2020 roku?\n\nW przysz\u0142ym roku wypada 13 \u015bwi\u0105t wolnych od pracy:\n\nsze\u015b\u0107 \u015bwi\u0105t trafia si\u0119 w weekend\n\nkolejne siedem przypada w dni robocze\n\nNa dni \u015bwi\u0105teczne ustawowo wolne mo\u017cemy w styczniu, kwietniu, maju, czerwcu, sierpniu, listopadzie oraz grudniu.", "keywords": [], "meta_keywords": ["kiedy wzi\u0105\u0107 urlop", "dni wolne od pracy", "urlop 2020"], "tags": ["praca w Lidlu", "msza \u015bwi\u0119ta", "solidarno\u015b\u0107", "opzz", "czas pracy", "nfz", "praca w Biedronce", "dni wolne od pracy", "kiedy wzi\u0105\u0107 urlop", "urlop 2020", "polska flaga", "symbole pa\u0144stwowe", "praca kasjerek sklepie", "zarobki kasjerek", "polska flaga pa\u0144stwowa", "sanatorium", "4-dniowy czas pracy", "zus", "flaga Polski", "religia", "leczenie"], "authors": ["Fot. Polska Press"], "publish_date": "Sat Nov  7 15:46:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Dni wolne w 2020 roku. Kiedy najkorzystniej wzi\u0105\u0107 urlop? Takie pytanie zadaje sobie ju\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nas. Niestety nie mamy dobrych informacji - w przysz\u0142ym roku b\u0119dziemy pracowa\u0107 a\u017c o 2 dni d\u0142u\u017cej ni\u017c w 2019 roku. \u0141\u0105cznie przepracujemy 253 dni! Jednocze\u015bnie dni wolnych od pracy b\u0119dzie tylko 113 dni. Kiedy najlepiej warto wzi\u0105\u0107 urlop? W 2020 roku b\u0119dziemy obchodzi\u0107 w Polsce 13 \u015bwi\u0105t, kt\u00f3re zgodnie z ustaw\u0105 b\u0119d\u0105 wolne od pracy. W\u0142a\u015bnie w\u00f3wczas warto wybra\u0107 dodatkowy urlop, aby przed\u0142u\u017cy\u0107 \u015bwi\u0105teczny czas.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Nowo\u015bci Dziennik Toru\u0144ski", "fb": {"pages": 178019248907221}, "description": "Dni wolne w 2020 roku. Kiedy najkorzystniej wzi\u0105\u0107 urlop? Takie pytanie zadaje sobie ju\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nas. Niestety nie mamy dobrych informacji - w przysz\u0142ym roku b\u0119dziemy pracowa\u0107 a\u017c o 2 dni d\u0142u\u017cej ni\u017c w 2019 roku. \u0141\u0105cznie przepracujemy 253 dni! Jednocze\u015bnie dni wolnych od pracy b\u0119dzie tylko 113 dni. Kiedy najlepiej warto wzi\u0105\u0107 urlop? W 2020 roku b\u0119dziemy obchodzi\u0107 w Polsce 13 \u015bwi\u0105t, kt\u00f3re zgodnie z ustaw\u0105 b\u0119d\u0105 wolne od pracy. W\u0142a\u015bnie w\u00f3wczas warto wybra\u0107 dodatkowy urlop, aby przed\u0142u\u017cy\u0107 \u015bwi\u0105teczny czas.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/3e/d1/5e05ed2e1bfa1_o_small.jpg", "keywords": "kiedy wzi\u0105\u0107 urlop, dni wolne od pracy, urlop 2020", "og": {"title": "Dni wolne w 2020 roku: kiedy najlepiej wzi\u0105\u0107 urlop? \u015awi\u0119ta D\u0141UGIE WEEKENDY w 2020 roku. Zobacz [7.11.2020]", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Nowo\u015bci Dziennik Toru\u0144ski", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/3e/d1/5e05ed2e1bfa1_o_original.jpg", "height": 1064, "width": 1600, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://nowosci.com.pl/dni-wolne-w-2020-roku-kiedy-najlepiej-wziac-urlop-swieta-dlugie-weekendy-w-2020-roku-zobacz-7112020/ar/c3-14680897"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Dni wolne w 2020 roku: kiedy najlepiej wzi\u0105\u0107 urlop? \u015awi\u0119ta D\u0141UGIE WEEKENDY w 2020 roku. Zobacz [7.11.2020]", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/3e/d1/5e05ed2e1bfa1_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-11-07T15:46:00.000000+01:00", "modified_time": "2020-11-07T15:50:02.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/NowosciTorun/", "author": "Redakcja", "tag": "urlop 2020"}}, "canonical_link": "https://nowosci.com.pl/dni-wolne-w-2020-roku-kiedy-najlepiej-wziac-urlop-swieta-dlugie-weekendy-w-2020-roku-zobacz-7112020/ar/c3-14680897"}