{"source_url": "http://www.cridem.org", "url": "http://www.cridem.org/C_Info.php?article=731330", "title": "C\u00fb\u00c7te d'Ivoire : la voie ouverte pour une r\u00fb\u02cbforme constitutionnelle", "top_image": "http://www.cridem.org/media/photos/photo//alassane_e_ouatara_9871.jpg", "meta_img": "http://www.cridem.org/media/photos/photo//alassane_e_ouatara_9871.jpg", "images": ["http://www.cridem.org/images/cridem_logo_anime_160x76.gif", "http://www.cridem.org/_ads/73fad8e1701404ef24462bf7579e03c2.gif", "http://www.cridem.org/images/pubafricatime_com.gif", "http://www.cridem.org/_ads/d03b4f2e3e57a89cf6479ec0471d4fbd.gif", "http://www.cridem.org/_ads/3a785b2c64eec8fe939fdaf82f8c372b.gif", "http://www.cridem.org/images/cridem_trophee_culture_01.jpg", "http://www.cridem.org/images/pubazizfa.jpg", "http://www.cridem.org/media/photos/photo/alassane_e_ouatara_9871.jpg", "http://www.cridem.org/images/marathon_nouadhibou_logo.gif", "http://www.cridem.org/_ads/ab6aaa13074823770f1894e980bd936b.jpg", "http://www.cridem.org/images/avomm.jpg", "http://www.cridem.org/images/cridem_logo_media_2011.png", "http://www.cridem.org/images/soninkara.jpg", "http://www.cridem.org/_ads/24cc5e70bfcc8e24436a0a44487ae9a3.gif", "http://www.cridem.org/images/cridem_mag_afrique_recompense.png", "http://www.cridem.org/images/ndarinfo_logo.gif", "http://www.cridem.org/media/photos/photo//alassane_e_ouatara_9871.jpg"], "movies": [], "text": "Le Point Afrique - Le chef de l'\u00fb\u0089tat ivoirien qui s'adressait aux diplomates et corps constitu\u00fb\u02cbs ce lundi 6 janvier \u00fb l'occasion de la pr\u00fb\u02cbsentation des v\u00e9\u0093ux du nouvel an \u00fb la salle des pas perdus du palais pr\u00fb\u02cbsidentiel d'Abidjan a annonc\u00fb\u02cb qu'il soumettra au Parlement des modifications de la Constitution dans le courant du premier trimestre 2020.\n\n\n\nObjectif : \u00f4\u00a8 la rendre plus coh\u00fb\u02cbrente \u00f4\u00a3 et \u00f4\u00a8 tenir compte des observations que j'ai re\u00fb\u00cfues depuis lors du comit\u00fb\u02cb de r\u00fb\u02cbdaction de la constitution \u00f4\u00a3, a d\u00fb\u02cbclar\u00fb\u02cb Alassane Ouattara.\n\n\n\nAmbiance de pr\u00fb\u02cb-campagne \u00fb\u02cblectorale\n\n\n\nAlors que la pr\u00fb\u02cbsidentielle de 2020 doit se tenir au mois d'octobre \u00e3\u0080\u0093 dix ans apr\u00fb\u00b4s la terrible crise post\u00fb\u02cblectorale de 2010-2011 qui fit 3 000 morts \u00e3\u0080\u0093 la tension est mont\u00fb\u02cbe d'un cran en d\u00fb\u02cbcembre, quand le premier candidat d\u00fb\u02cbclar\u00fb\u02cb, Guillaume Soro, s'est vu accuser par la justice de son pays d'avoir pr\u00fb\u02cbpar\u00fb\u02cb \u00f4\u00a8 une insurrection civile et militaire \u00f4\u00a3 pour s'emparer du pouvoir.\n\n\n\nDans ce contexte, le pr\u00fb\u02cbsident Ouattara se veut rassurant, notamment sur les intentions d'exclusion. \u00f4\u00a8 Je voudrais rassurer les uns et les autres qu'il ne s'agit pas de caler qui que ce soit. Comme je l'ai dit, tout le monde pourra \u00fb\u02c6tre candidat. Je viens d'avoir 78 ans, donc, je ne compte exclure personne y compris moi-m\u00fb\u02c6me \u00f4\u00a3, a assur\u00fb\u02cb le chef de l'\u00fb\u0089tat ivoirien.\n\n\n\nLe suspense de Ouattara\n\n\n\nAlassane Ouattara continue ainsi de faire durer le suspense sur sa candidature \u00fb la prochaine pr\u00fb\u02cbsidentielle. \u00fb\u0080 ce propos, il avait d\u00fb\u02cbj\u00fb d\u00fb\u02cbclar\u00fb\u02cb que \u00f4\u00a8 la C\u00fb\u00c7te d'Ivoire appartient aux prochaines g\u00fb\u02cbn\u00fb\u02cbrations. Mais comme je vois des h\u00fb\u02cbsitations au niveau de certains de ma g\u00fb\u02cbn\u00fb\u02cbration, c'est pour \u00fb\u00cfa que je n'ai pas annonc\u00fb\u02cb ma d\u00fb\u02cbcision. Mais soyez rassur\u00fb\u02cbs, mon intention est bien de transf\u00fb\u02cbrer le pouvoir \u00fb une nouvelle g\u00fb\u02cbn\u00fb\u02cbration, a assur\u00fb\u02cb le pr\u00fb\u02cbsident ivoirien. Mais, mais, mais\u00e3\u0080\u00ce Attention ! Je veux que tous ceux de ma g\u00fb\u02cbn\u00fb\u02cbration comprennent que notre temps est pass\u00fb\u02cb. Et que nous devons tous nous mettre de c\u00fb\u00c7t\u00fb\u02cb. Alors si eux d\u00fb\u02cbcident d'\u00fb\u02c6tre candidats, je serai candidat ! \u00f4\u00a3\n\n\n\nUn avertissement lanc\u00fb\u02cb \u00fb son grand rival Henri Konan B\u00fb\u02cbdi\u00fb\u02cb \u00fb\u00c2g\u00fb\u02cb de 85 ans. Les deux principaux partis politiques, le Rassemblement des r\u00fb\u02cbpublicains (RDR) de Ouattara, l'actuel chef de l'\u00fb\u0089tat en fin de mandat, et le Parti d\u00fb\u02cbmocratique de C\u00fb\u00c7te d'Ivoire (PDCI) d'Henri Konan B\u00fb\u02cbdi\u00fb\u02cb, alli\u00fb\u02cbs pendant l'\u00fb\u02cblection de 2010, sont d\u00fb\u02cbsormais \u00fb couteaux tir\u00fb\u02cbs. Quant au Front populaire ivoirien (FPI) de Laurent Gbagbo, il doit encore g\u00fb\u02cbrer un \u00fb\u02cbventuel proc\u00fb\u00b4s en appel \u00fb La Haye.\n\n\n\nL'opposition conteste\n\n\n\nPour l'heure, aucune information n'a \u00fb\u02cbt\u00fb\u02cb donn\u00fb\u02cbe sur les modifications constitutionnelles envisag\u00fb\u02cbes. La Constitution de 2016 limite en effet \u00fb deux le nombre de mandats successifs possibles pour un pr\u00fb\u02cbsident. Or, cette disposition est sujette \u00fb interpr\u00fb\u02cbtation. Alassane Ouattara soutient que ses deux premiers mandats ne comptent pas et qu'il est en droit d'en briguer deux autres. \u00f4\u00a8 La modification de la Constitution doit \u00fb\u02c6tre un processus qui d\u00fb\u02cbpend de l'opinion. Nous avons une Constitution depuis 2016. On l'a pratiqu\u00fb\u02cbe. Il est clair qu'il y a des choses qu'il faut modifier dans la Constitution, mais ce n'est pas pour recaler des candidats. Non \u00f4\u00a3, avait-il d\u00fb\u02cbclar\u00fb\u02cb en ao\u00fb\u00a3t dernier.\n\n\n\nL'opposition a mis en garde le pouvoir contre une r\u00fb\u02cbforme constitutionnelle qui limiterait l'\u00fb\u00c2ge des candidats, ce qui pourrait avoir pour effet d'\u00fb\u02cbliminer de la course ses rivaux historiques, les ex-pr\u00fb\u02cbsidents Laurent Gbagbo, 74 ans, et Henri Konan B\u00fb\u02cbdi\u00fb\u02cb, 85 ans, mais aussi Alassane Ouattara. Rappelons que la Constitution modifi\u00fb\u02cbe et adopt\u00fb\u02cbe en 2016 a fait sauter le verrou de l'\u00fb\u00c2ge.\n\n\n\nEn route vers 2020\n\n\n\nPour le chef de l'\u00fb\u0089tat, \u00f4\u00a8 les r\u00fb\u02cbformes institutionnelles vont se poursuivre cette ann\u00fb\u02cbe pour consolider davantage l'\u00fb\u0089tat de droit et rapprocher les institutions des concitoyens \u00f4\u00a3.\n\n\n\n\u00f4\u00a8 Toutes les conditions sont d\u00fb\u02cbsormais r\u00fb\u02cbunies pour que l'\u00fb\u02cblection pr\u00fb\u02cbsidentielle \u00fb venir soit transparente, juste, ouverte et \u00fb\u02cbgalement apais\u00fb\u02cbe \u00f4\u00a3, a r\u00fb\u02cbp\u00fb\u02cbt\u00fb\u02cb le chef de l'\u00fb\u0089tat ivoirien. Affichant son assurance, il a affirm\u00fb\u02cb que \u00f4\u00a8 la paix, la stabilit\u00fb\u02cb et la coh\u00fb\u02cbsion sociale auxquelles nous sommes parvenus sont d\u00fb\u02cbsormais irr\u00fb\u02cbversibles \u00f4\u00a3. Avant lui, plusieurs sources locales rapportent que le doyen du corps diplomatique en C\u00fb\u00c7te d'Ivoire, Paulus Borgia s'est officiellement exprim\u00fb\u02cb \u00fb propos des derniers d\u00fb\u02cbveloppements de l'actualit\u00fb\u02cb politique dans le pays.\n\n\n\n\u00f4\u00a8 Nous faisons appel \u00fb la capacit\u00fb\u02cb des acteurs politiques pour qu'un climat de paix entoure les \u00fb\u02cblections de 2020 \u00f4\u00a3, aurait d\u00fb\u02cbclar\u00fb\u02cb le diplomate, qui a aussi souhait\u00fb\u02cb la tenue d'\u00fb\u02cblections \u00f4\u00a8 sans peur \u00f4\u00a3 dans le pays. Selon Abidjan.net, Mgr Paulus Borgia a aussi ajout\u00fb\u02cb que \u00f4\u00a8 les populations ne souhaitent gu\u00fb\u00b4re revivre les peurs des tensions politico-militaires avec leurs effets n\u00fb\u02cbfastes de conflits inter-ethniques fragilisant la confiance dans les institutions et ouvrant la voie \u00fb des formes d'auto-justice \u00f4\u00a3 a-t-il conclu.\n\n\n\nSur les pr\u00fb\u02cbparatifs du scrutin pr\u00fb\u02cbsidentiel de 2020, Alassane Ouattara assure aussi qu'ils se d\u00fb\u02cbroulent \u00f4\u00a8 normalement \u00f4\u00a3. \u00f4\u00a8 La loi portant recomposition de la commission \u00fb\u02cblectorale ind\u00fb\u02cbpendante a \u00fb\u02cbt\u00fb\u02cb promulgu\u00fb\u02cbe le 6 ao\u00fb\u00a3t 2019. Les 15 membres de la commission centrale ont pr\u00fb\u02c6t\u00fb\u02cb serment le 27 septembre 2019 et les commissions \u00fb\u02cblectorales locales ont \u00fb\u02cbt\u00fb\u02cb install\u00fb\u02cbes \u00f4\u00a3, a expliqu\u00fb\u02cb Alassane Ouattara, annon\u00fb\u00cfant une rencontre pr\u00fb\u02cbvue pour ce mois de janvier entre le gouvernement, les partis politiques et la soci\u00fb\u02cbt\u00fb\u02cb civile avant de finaliser le Code \u00fb\u02cblectoral.\n\n\n\nPar Le Point Afrique\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLes articles, commentaires et propos sont la propri\u00fb\u02cbt\u00fb\u02cb de leur(s) auteur(s) et n'engagent que leur avis, opinion et responsabilit\u00fb\u02cb", "keywords": [], "meta_keywords": ["Mauritanie", "Mauritania", "cridem", "actualit\u00fb\u02cb", "Ould", "Mohamed", "net", "diaspora", "Petrole", "forum", "Poisson", "Air mauritanie", "Nouakchott", "nouadhibou", "info", "tourisme", "afrique", "News", "Information", "Journal", "Interview", "publication"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Le chef de l'\u00fb\u0089tat ivoirien qui s'adressait aux diplomates et corps constitu\u00fb\u02cbs ce lundi 6 janvier \u00fb\u00a0 l'occasion de la pr\u00fb\u02cbsentation des v\u00e9\u0093ux du nouvel an \u00fb\u00a0 la salle des pas...", "meta_lang": "", "meta_favicon": "/favicon.ico", "meta_data": {"title": "C\u00fb\u00c7te d'Ivoire : la voie ouverte pour une r\u00fb\u02cbforme constitutionnelle", "description": "Le chef de l'\u00fb\u0089tat ivoirien qui s'adressait aux diplomates et corps constitu\u00fb\u02cbs ce lundi 6 janvier \u00fb\u00a0 l'occasion de la pr\u00fb\u02cbsentation des v\u00e9\u0093ux du nouvel an \u00fb\u00a0 la salle des pas...", "keywords": "Mauritanie, Mauritania, cridem, actualit\u00fb\u02cb, Ould, Mohamed, net, diaspora, Petrole, forum, Poisson, Air mauritanie, Nouakchott, nouadhibou, info, tourisme, afrique, News,Information, Journal, Interview, publication", "robots": "index, follow", "Generator": "CRIDEM Communication", "og": {"title": "C\u00fb\u00c7te d'Ivoire : la voie ouverte pour une r\u00fb\u02cbforme constitutionnelle", "type": "website", "url": "http://www.cridem.org/C_Info.php?article=731330", "image": "http://www.cridem.org/media/photos/photo//alassane_e_ouatara_9871.jpg", "description": "Le chef de l'\u00fb\u0089tat ivoirien qui s'adressait aux diplomates et corps constitu\u00fb\u02cbs ce lundi 6 janvier \u00fb\u00a0 l'occasion de la pr\u00fb\u02cbsentation des v\u00e9\u0093ux du nouvel an \u00fb\u00a0 la salle des pas..."}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@cridem_org", "creator": "@cridem_org", "title": "C\u00fb\u00c7te d'Ivoire : la voie ouverte pour une r\u00fb\u02cbforme constitutionnelle", "description": "Le chef de l'\u00fb\u0089tat ivoirien qui s'adressait aux diplomates et corps constitu\u00fb\u02cbs ce lundi 6 janvier \u00fb\u00a0 l'occasion de la pr\u00fb\u02cbsentation des v\u00e9\u0093ux du nouvel an \u00fb\u00a0 la salle des pas...", "image": "http://www.cridem.org/media/photos/photo//alassane_e_ouatara_9871.jpg"}}, "canonical_link": "http://www.cridem.org/C_Info.php?article=731330"}