{"source_url": "https://www.nrz.de", "url": "https://www.nrz.de/staedte/moers-und-umland/moers-junger-raser-wegen-mordes-angeklagt-prozess-startet-id228358157.html", "title": "Moers: Raserprozess: Angeklagter scheiterte an Theoriepr\u00fcfung", "top_image": "https://img.sparknews.funkemedien.de/228384777/228384777_1581332639_v16_9_1600.jpeg", "meta_img": "https://img.sparknews.funkemedien.de/228384777/228384777_1581332639_v16_9_1600.jpeg", "images": ["https://www.nrz.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/whatsapp-light.svg", "https://img.sparknews.funkemedien.de/228384777/228384777_1581332639_v16_9_1200.jpeg", "https://www.nrz.de/staedte/moers-und-umland/moers-junger-raser-wegen-mordes-angeklagt-prozess-startet-id228358157.html", "https://www.nrz.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/rssfeed-light.svg", "https://www.nrz.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/rssfeed-dark.svg", "https://www.nrz.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/facebook-light.svg", "https://www.nrz.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/instagram-light.svg", "https://www.nrz.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/whatsapp-dark.svg", "https://img.sparknews.funkemedien.de/228384777/228384777_1581332639_v16_9_1600.jpeg", "https://assets.morgenpost.de/apps/qr-codes/NRZ_NewsApp.png", "https://www.nrz.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/logo-dark.svg", "https://www.nrz.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/facebook-dark.svg", "https://www.nrz.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/logo-light.svg", "https://www.nrz.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/instagram-dark.svg"], "movies": [], "text": "Kennen Sie schon unsere PLUS-Inhalte ? Jetzt NRZ testen\n\nSie haben vermutlich einen Ad-Blocker aktiviert. Aus diesem Grund k\u00f6nnen die Funktionen des Podcast-Players eingeschr\u00e4nkt sein. Bitte deaktivieren Sie den Ad-Blocker, um den Podcast h\u00f6ren zu k\u00f6nnen.", "keywords": [], "meta_keywords": ["|Orte/Moers|Orte/Frau|Themen/Frau|Themen/Prozess|Themen/Landgericht|Orte/Sema|Themen/Raser|Themen/Autorennen|Themen/Anklage|Personen/Polizei|Orte/Familie|Orte/Duisburg|Orte/Mercedes|Organisationen/Polizei|Organisationen/Autos|Organisationen/Montag|Organisationen/Jahre|Organisationen/April|Organisationen/AMG|Themen/PS"], "tags": [], "authors": ["Thomas Wittenschl\u00e4ger"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Ein Duisburger (22) soll eine unbeteiligte Moerserin zu Tode gerast haben. Einen F\u00fchrerschein besa\u00df er nicht - die Details zum Prozessauftakt.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "https://www.nrz.de/static/latest/nrw-nrz/favicon.png", "meta_data": {"theme-color": "#181818", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, minimum-scale=1, maximum-scale=5, viewport-fit=cover", "scaffold": "live", "twitter": {"title": "Moers: Raserprozess: Angeklagter scheiterte an Theoriepr\u00fcfung", "description": "Ein Duisburger (22) soll eine unbeteiligte Moerserin zu Tode gerast haben. Einen F\u00fchrerschein besa\u00df er nicht - die Details zum Prozessauftakt.", "image": "https://img.sparknews.funkemedien.de/228384777/228384777_1581332639_v4_3_800.jpeg", "card": "summary_large_image"}, "og": {"title": "Moers: Raserprozess: Angeklagter scheiterte an Theoriepr\u00fcfung", "description": "Ein Duisburger (22) soll eine unbeteiligte Moerserin zu Tode gerast haben. Einen F\u00fchrerschein besa\u00df er nicht - die Details zum Prozessauftakt.", "image": "https://img.sparknews.funkemedien.de/228384777/228384777_1581332639_v16_9_1600.jpeg", "url": "https://www.nrz.de/staedte/moers-und-umland/article228358157/Raserprozess-Angeklagter-scheiterte-an-Theoriepruefung.html", "locale": "de_DE", "type": "article"}, "description": "Ein Duisburger (22) soll eine unbeteiligte Moerserin zu Tode gerast haben. Einen F\u00fchrerschein besa\u00df er nicht - die Details zum Prozessauftakt.", "keywords": "|Orte/Moers|Orte/Frau|Themen/Frau|Themen/Prozess|Themen/Landgericht|Orte/Sema|Themen/Raser|Themen/Autorennen|Themen/Anklage|Personen/Polizei|Orte/Familie|Orte/Duisburg|Orte/Mercedes|Organisationen/Polizei|Organisationen/Autos|Organisationen/Montag|Organisationen/Jahre|Organisationen/April|Organisationen/AMG|Themen/PS", "news_keywords": "|Orte/Moers|Orte/Frau|Themen/Frau|Themen/Prozess|Themen/Landgericht|Orte/Sema|Themen/Raser|Themen/Autorennen|Themen/Anklage|Personen/Polizei|Orte/Familie|Orte/Duisburg|Orte/Mercedes|Organisationen/Polizei|Organisationen/Autos|Organisationen/Montag|Organisationen/Jahre|Organisationen/April|Organisationen/AMG|Themen/PS", "date": "2020-02-10T12:57:00.000Z", "last-modified": "2020-02-17T16:16:41.000Z", "author": "Thomas Wittenschl\u00e4ger", "copyright": "FUNKE Mediengruppe", "email": "info@nrz.de", "locale": "de_DE", "robots": "index, follow, noarchive, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "fb": {"app_id": 1650819678556421}, "branded-content-for-taboola": "true", "tickaroo-liveblog": {"relativeLinkBaseUrl": "https://www.nrz.de"}, "iomm_config_esm": "es5", "application-name": "Neue Rhein/Neue Ruhr Zeitung", "apple-mobile-web-app-title": "Neue Rhein/Neue Ruhr Zeitung", "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "apple-mobile-web-app-status-bar-style": "default", "format-detection": "telephone=no", "mobile-web-app-capable": "yes", "msapplication-config": "/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/browserconfig.xml", "msapplication-TileColor": "#008765", "msapplication-tap-highlight": "no", "cXenseParse": {"pageclass": "article", "url": "https://www.nrz.de/staedte/moers-und-umland/article228358157/Raserprozess-Angeklagter-scheiterte-an-Theoriepruefung.html", "recs": {"articleid": 228358157, "publishtime": "2020-02-10T12:57:00.000Z"}, "title": "Moers: Raserprozess: Angeklagter scheiterte an Theoriepr\u00fcfung", "subtitle": "Prozess"}, "article": {"modified_time": "2020-02-17T16:16:41.000Z"}}, "canonical_link": "https://www.nrz.de/staedte/moers-und-umland/article228358157/Raserprozess-Angeklagter-scheiterte-an-Theoriepruefung.html"}