{"source_url": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr", "url": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr/haziran-ayinda-karla-mucadele-burasi-sibirya-degil-turkiye-284811h.htm", "title": "Haziran ay\u0131nda karla m\u00fccadele: Buras\u0131 Sibirya de\u011fil T\u00fcrkiye", "top_image": "https://cdn.yenicaggazetesi.com.tr/news/397745.jpg", "meta_img": "https://cdn.yenicaggazetesi.com.tr/news/397745.jpg", "images": ["https://cdn.yenicaggazetesi.com.tr/news_t/1349586.jpg", "https://cdn.yenicaggazetesi.com.tr/news/397745.jpg", "https://mc.yandex.ru/watch/66735661", "https://cdn.yenicaggazetesi.com.tr/other/9c35c2a3789e48f2e5333669a7e257c7.jpg", "https://cdn.yenicaggazetesi.com.tr/news_t/1349588.jpg", "https://cdn.yenicaggazetesi.com.tr/news_t/397744.jpg", "https://cdn.yenicaggazetesi.com.tr/news_t/1349590.jpg", "https://cdn.yenicaggazetesi.com.tr/other/793c80529fae2aa76f548646d6564eda.jpg", "https://cdn.yenicaggazetesi.com.tr/other/a5c5d15e136f31e86289a1503b5fb7e0.jpg", "https://www.yenicaggazetesi.com.tr/d/assets/logo-dark.svg", "https://cdn.yenicaggazetesi.com.tr/news_t/1349589.jpg", "https://cdn.yenicaggazetesi.com.tr/news_t/1349592.jpg"], "movies": [], "text": "", "keywords": [], "meta_keywords": ["kar", "Hakkari", "haziran"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Hakkari'nin Y\u00fcksekova il\u00e7esi \u0130kiyaka Da\u011flar\u0131'nda, askeri \u00fcs b\u00f6lgelerine ula\u015f\u0131m sa\u011flayan yolda, boyu baz\u0131 b\u00f6lgelerde 7 metreyi a\u015fan karla m\u00fccadele \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 Haziran ay\u0131nda da s\u00fcr\u00fcyor.", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr/d/assets/favicon/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "description": "Hakkari'nin Y\u00fcksekova il\u00e7esi \u0130kiyaka Da\u011flar\u0131'nda, askeri \u00fcs b\u00f6lgelerine ula\u015f\u0131m sa\u011flayan yolda, boyu baz\u0131 b\u00f6lgelerde 7 metreyi a\u015fan karla m\u00fccadele \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 Haziran ay\u0131nda da s\u00fcr\u00fcyor.", "keywords": "kar,Hakkari,haziran", "og": {"type": "article", "site_name": "Yeni\u00e7a\u011f Gazetesi", "url": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr/haziran-ayinda-karla-mucadele-burasi-sibirya-degil-turkiye-284811h.htm", "title": "Haziran ay\u0131nda karla m\u00fccadele: Buras\u0131 Sibirya de\u011fil T\u00fcrkiye", "description": "Hakkari'nin Y\u00fcksekova il\u00e7esi \u0130kiyaka Da\u011flar\u0131'nda, askeri \u00fcs b\u00f6lgelerine ula\u015f\u0131m sa\u011flayan yolda, boyu baz\u0131 b\u00f6lgelerde 7 metreyi a\u015fan karla m\u00fccadele \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 Haziran ay\u0131nda da s\u00fcr\u00fcyor.", "image": {"identifier": "https://cdn.yenicaggazetesi.com.tr/news/397745.jpg", "width": 1200, "height": 675}}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@Gazete_Yenicag", "url": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr/haziran-ayinda-karla-mucadele-burasi-sibirya-degil-turkiye-284811h.htm", "title": "Haziran ay\u0131nda karla m\u00fccadele: Buras\u0131 Sibirya de\u011fil T\u00fcrkiye", "description": "Hakkari'nin Y\u00fcksekova il\u00e7esi \u0130kiyaka Da\u011flar\u0131'nda, askeri \u00fcs b\u00f6lgelerine ula\u015f\u0131m sa\u011flayan yolda, boyu baz\u0131 b\u00f6lgelerde 7 metreyi a\u015fan karla m\u00fccadele \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 Haziran ay\u0131nda da s\u00fcr\u00fcyor.", "image": "https://cdn.yenicaggazetesi.com.tr/news/397745.jpg"}, "title": "Haziran ay\u0131nda karla m\u00fccadele: Buras\u0131 Sibirya de\u011fil T\u00fcrkiye", "url": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr/haziran-ayinda-karla-mucadele-burasi-sibirya-degil-turkiye-284811h.htm", "datePublished": "2020-06-18T08:44:00+03:00", "dateModified": "2020-06-18T08:44:00+03:00", "articleSection": "news", "apple-itunes-app": "app-id=1353237467", "google-play-app": "app-id=com.cmbilisim.cmnews.yenicag", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "generator": "CM News 6.0", "msapplication-TileColor": "#c90003", "theme-color": "#ffffff", "p": {"domain_verify": "05327a7ea6a315ab77e593da9ee0b8a1"}, "yandex-verification": "cee459d8a63c9549", "facebook-domain-verification": "ym7h72o6qvxlslppf8i4rc4wr6sozn"}, "canonical_link": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr/haziran-ayinda-karla-mucadele-burasi-sibirya-degil-turkiye-284811h.htm"}