{"source_url": "https://www.elperiodico.com", "url": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20200109/pedro-sanchez-gobierno-catalunya-cataluna-ultimas-noticias-directo-7790027?utm_source=rss-noticias&utm_medium=feed&utm_campaign=politica", "title": "Investidura Pedro S\u00e1nchez 2020: As\u00ed hemos narrado el debate en el Congreso", "top_image": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/1a4c10fc-e76e-4a8a-b25d-69ea77e5603f_alta-libre-aspect-ratio_default_0.jpg", "meta_img": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/1a4c10fc-e76e-4a8a-b25d-69ea77e5603f_alta-libre-aspect-ratio_default_0.jpg", "images": ["https://www.elperiodico.com/cds-statics/assets/img/banners/layout-header-sidenav--ep-subscribe.svg", "https://www.elperiodico.com/cds-statics/assets/img/logos/logoEpColor.svg", "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/e262fa00-11b8-435a-bc0e-8b99d964502f_16-9-discover-aspect-ratio_320w_0.webp", "https://estaticos-cdn.lne.es/images/footer/prensa-iberica-360.png?id=00bc9e3946af531b5a7b", "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/416ea2b9-3ff3-4ca2-9ac5-39db6322aaa3_16-9-discover-aspect-ratio_320w_0.webp", "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/8770f97b-61f8-4a41-a423-6eb1f43fc93c_16-9-discover-aspect-ratio_320w_0.webp", "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/1a4c10fc-e76e-4a8a-b25d-69ea77e5603f_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg", "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/3dccc0ce-e6e3-4784-9c55-3bbc4c060c77_16-9-discover-aspect-ratio_320w_0.webp", "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/7a5d139c-edf7-4377-bd9b-0f8e90d9f06a_16-9-discover-aspect-ratio_320w_0.webp", "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/3a59a603-8aa2-4909-81db-4309d108724d_alta-libre-aspect-ratio_320w_0.webp", "https://www.elperiodico.com/cds-statics/assets/img/logos/logo-trust.svg", "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/1a4c10fc-e76e-4a8a-b25d-69ea77e5603f_alta-libre-aspect-ratio_default_0.jpg", "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/3a59a603-8aa2-4909-81db-4309d108724d_16-9-discover-aspect-ratio_320w_0.webp", "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/4fedb5fe-0c05-4d63-a0fc-4a0f9fb83b55_alta-libre-aspect-ratio_320w_0.webp"], "movies": [], "text": "Vox incluye a Portugal como territorio espa\u00f1ol\n\nEl partido de Santiago Abascal ha tenido que rectificar este jueves el cartel en el que anunciaban su apoyo a las concentraciones organizadas por la plataforma Espa\u00f1a Existe, que se llevar\u00e1n a cabo este domingo ante ayuntamientos de toda Espa\u00f1a, para reivindicar \"un Gobierno que respete la Constituci\u00f3n y la soberan\u00eda\". El motivo es que el cartel, publicado y difundido en redes sociales, se hac\u00eda eco de las protestas con la imagen de un mapa de Espa\u00f1a que tambi\u00e9n inclu\u00eda a Portugal, lo que ha provocado las quejas del partido luso Chega, que exig\u00eda una rectificaci\u00f3n al incluir al pa\u00eds vecino como parte del territorio espa\u00f1ol.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Investidura Pedro S\u00e1nchez 2020: As\u00ed hemos narrado el debate en el Congreso", "Carles Puigdemont", "Congreso", "Consejo de Ministros", "ERC - Esquerra Republicana de Catalunya", "Gobierno", "Investidura", "Oriol Junqueras", "Junts per Catalunya", "Pablo Iglesias", "Pablo Casado", "PDECat", "PP - Partido Popular", "Pedro S\u00e1nchez", "PSOE", "Quim Torra"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Thu Jan  9 00:00:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Pedro S\u00e1nchez ha conseguido sacar adelante su investidura con 167 votos a favor, 165 en contra y 18 abstenciones", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "/cds-statics/EPC/favicons/android-icon-48x48.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "fb": {"pages": 93177351543, "app_id": 387756554626985}, "og": {"title": "Investidura Pedro S\u00e1nchez 2020: As\u00ed hemos narrado el debate en el Congreso", "type": "article", "url": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20200110/investidura-pedro-sanchez-directo-7790027", "image": {"identifier": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/1a4c10fc-e76e-4a8a-b25d-69ea77e5603f_alta-libre-aspect-ratio_default_0.jpg", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 670}, "description": "Pedro S\u00e1nchez ha conseguido sacar adelante su investidura con 167 votos a favor, 165 en contra y 18 abstenciones", "locale": "es_ES", "site_name": "www.elperiodico.com"}, "live": {"": {"publisher": "https://www.facebook.com/elperiodico.catalunya"}, "published_time": "2020-01-10T06:00Z", "modified_time": "2020-01-10T06:00Z"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@elperiodico", "creator": "@elperiodico", "domain": "www.elperiodico.com", "url": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20200110/investidura-pedro-sanchez-directo-7790027", "title": "Investidura Pedro S\u00e1nchez 2020: As\u00ed hemos narrado el debate en el Congreso", "description": "Pedro S\u00e1nchez ha conseguido sacar adelante su investidura con 167 votos a favor, 165 en contra y 18 abstenciones", "image": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/1a4c10fc-e76e-4a8a-b25d-69ea77e5603f_alta-libre-aspect-ratio_default_0.jpg"}, "robots": "index,follow", "pimec": {"tags": "193,218"}, "generator": "BBT bCube NX", "publisher": "El Peri\u00f3dico", "article": {"modified_time": "2020-01-10T07:00:00+01:00", "published_time": "2020-01-10T07:00:00+01:00", "section": "Pol\u00edtica", "tag": "Carles Puigdemont,Congreso,Consejo de Ministros,ERC - Esquerra Republicana de Catalunya,Gobierno,Investidura,Oriol Junqueras,Junts per Catalunya,Pablo Iglesias,Pablo Casado,PDECat,PP - Partido Popular,Pedro S\u00e1nchez,PSOE,Quim Torra"}, "origin": "CDS", "title": "Investidura Pedro S\u00e1nchez 2020: As\u00ed ha sido el debate de investidura", "description": "Pedro S\u00e1nchez ha conseguido sacar adelante su investidura con 167 votos a favor, 165 en contra y 18 abstenciones", "keywords": "Investidura Pedro S\u00e1nchez 2020: As\u00ed hemos narrado el debate en el Congreso,Carles Puigdemont,Congreso,Consejo de Ministros,ERC - Esquerra Republicana de Catalunya,Gobierno,Investidura,Oriol Junqueras,Junts per Catalunya,Pablo Iglesias,Pablo Casado,PDECat,PP - Partido Popular,Pedro S\u00e1nchez,PSOE,Quim Torra", "cXenseParse": {"widgetimg": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/1a4c10fc-e76e-4a8a-b25d-69ea77e5603f_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg", "widgetimgmed": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/1a4c10fc-e76e-4a8a-b25d-69ea77e5603f_16-9-discover-aspect-ratio_640w_0.jpg", "widgetimgpeq": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/1a4c10fc-e76e-4a8a-b25d-69ea77e5603f_16-9-discover-aspect-ratio_320w_0.jpg", "pageclass": "live", "recs": {"articleid": 7790027, "publishtime": "2020-01-10T07:00:00+01:00"}, "epi-fpubli": "10-01-2020", "epi-tags": "Quim Torra"}}, "canonical_link": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20200110/investidura-pedro-sanchez-directo-7790027"}