{"source_url": "https://www.lasprovincias.es", "url": "https://www.lasprovincias.es/comunitat/reconoce-tres-estudiantes-20200127235302-ntvo.html", "title": "La UJI reconoce a tres estudiantes por su capacidad acad\u00e9mica", "top_image": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/lasprovincias-placeholder.png", "meta_img": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/lasprovincias-placeholder.png", "images": ["https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/recreo/2025/05/21/casa-cara-kgEE--170x119@diario_abc.PNG", "https://s3.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/2025/05/20/semaforo-roto-kbXD--170x119@El%20Correo.PNG", "https://static.lasprovincias.es/comun/img/2023/icon-newsletters.svg", "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/lasprovincias-placeholder.png", "https://sadbmetrics.lasprovincias.com/b/ss/voclasprovincias,voces/1/G.4--NS/123456789?pageName=&g=/js-noactive&v55=lasprovincias&c56=lasprovincias", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/1.5.74/assets/images/logos/logo-lasprovincias.svg", "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/espana/2025/05/21/agravio-U63641375507BJM-170x119@diario_abc.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/favicon.ico", "https://s1.ppllstatics.com/leonoticias/www/multimedia/2025/05/20/burundanga%20(10)-U2201740502821Q8H--170x119@Leonoticias.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-vocento.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/icons/icon-audio.svg", "https://s2.ppllstatics.com/lasprovincias/www/multimedia/2025/05/06/cucu-U23074871191UbG-U190963006975nJE-356x249@Las%20Provincias.jpg", "https://static.lasprovincias.es/comun/img/2023/icon-pasatiempos.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-mi-lasprovincias.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/user-placeholder.png", "https://static.lasprovincias.es/comun/images/logo-lasprovincias_160+.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/icons/icon-hemeroteca.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/skeletons/placeholder-comentarios-desktop.svg", "https://s2.ppllstatics.com/diariovasco/www/multimedia/2025/05/19/chikilicuatre-kdq--170x119@Diario%20Vasco.jpg"], "movies": [], "text": "R. V. VALENCIA. Domingo, 26 de enero 2020, 23:53 Comenta Compartir\n\nTres estudiantes de la Universitat Jaume I han recibido el reconocimiento del Colegio de Graduados Sociales de Castell\u00f3n por sus excelentes expedientes acad\u00e9micos. La distinci\u00f3n valora el esfuerzo y las capacidades de estas alumnas del Grado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos que acaban de terminar su etapa acad\u00e9mica. Las tres menciones especiales tienen un a\u00f1o de colegiaci\u00f3n gratuita. Han sido concedidas a Nadia Franch, estudiante con la nota m\u00e1s alta, Sonia Valls y F\u00e1tima Porcar. En el acto de entrega particip\u00f3 la vicerectora de Estudiantado y Compromiso Social, Inmaculada Rodr\u00edguez.", "keywords": [], "meta_keywords": ["reconoce", "tres", "estudiantes", "capacidad", "academica"], "tags": [], "authors": ["R. V."], "publish_date": "Sun Jan 26 23:53:03 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Tres estudiantes de la Universitat Jaume I han recibido el reconocimiento del Colegio de Graduados Sociales de Castell\u00f3n por sus excelentes expedientes acad\u00e9micos. La di", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/favicon.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "title": "La UJI reconoce a tres estudiantes por su capacidad acad\u00e9mica", "description": "Tres estudiantes de la Universitat Jaume I han recibido el reconocimiento del Colegio de Graduados Sociales de Castell\u00f3n por sus excelentes expedientes acad\u00e9micos. La di", "robots": "index,follow,noarchive,max-snippet:-1,max-image-preview:large,max-video-preview:-1", "keywords": "reconoce, tres, estudiantes, capacidad, academica", "news_keywords": "reconoce, tres, estudiantes, capacidad, academica", "DC.date.issued": "2020-01-26T23:53:03+01:00", "date": "2020-01-26T23:53:03+01:00", "article": {"modified_time": "2020-01-26T23:53:03+01:00", "published_time": "2020-01-26T23:53:03+01:00", "author": "R. V.", "opinion": "false", "content_tier": "metered", "location": "region:ES", "section": "comunitat", "publisher": "https://www.facebook.com/lasprovincias.es"}, "author": "R. V.", "fb": {"pages": 20810574989, "app_id": 192864680242}, "og": {"title": "La UJI reconoce a tres estudiantes por su capacidad acad\u00e9mica | Las Provincias", "url": "https://www.lasprovincias.es/comunitat/reconoce-tres-estudiantes-20200127235302-ntvo.html", "description": "Tres estudiantes de la Universitat Jaume I han recibido el reconocimiento del Colegio de Graduados Sociales de Castell\u00f3n por sus excelentes expedientes acad\u00e9micos. La di", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "Las Provincias", "image": {"identifier": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/lasprovincias-placeholder.png", "width": 1200, "height": 732}, "updated_time": "2020-01-26T23:53:03+01:00"}, "twitter": {"title": "La UJI reconoce a tres estudiantes por su capacidad acad\u00e9mica | Las Provincias", "url": "https://www.lasprovincias.es/comunitat/reconoce-tres-estudiantes-20200127235302-ntvo.html", "description": "Tres estudiantes de la Universitat Jaume I han recibido el reconocimiento del Colegio de Graduados Sociales de Castell\u00f3n por sus excelentes expedientes acad\u00e9micos. La di", "card": "summary_large_image", "creator": "Las Provincias", "site": "@lasprovincias", "image": {"src": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/lasprovincias-placeholder.png", "width": 1200, "height": 732, "alt": "La UJI reconoce a tres estudiantes por su capacidad acad\u00e9mica | Las Provincias"}}, "mrf": {"canonical": "https://www.lasprovincias.es/comunitat/reconoce-tres-estudiantes-20200127235302-ntvo.html", "sections": "Comunitat"}, "msapplication-square70x70logo": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/smalltile.png", "msapplication-square150x150logo": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/mediumtile.png", "msapplication-wide310x150logo": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/widetile.png", "msapplication-square310x310logo": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/largetile.png"}, "canonical_link": "https://www.lasprovincias.es/comunitat/reconoce-tres-estudiantes-20200127235302-ntvo.html"}