{"source_url": "https://www.tt.com", "url": "https://www.tt.com/artikel/30714682/zwischen-brexodus-triumph-und-beschwoerung-einer-besseren-eu", "title": "Zwischen \"Brexodus\"-Triumph und Beschw\u00f6rung einer besseren EU", "top_image": "https://processing.tt.com/image/assets.tt.com/im-content/images/47257b33-f3bc-50fb-8475-f83610fa35cd?p=eyJyZXNpemUiOnsiZml0IjoiY292ZXIiLCJ3aWR0aCI6MTIwMCwiaGVpZ2h0Ijo2MzB9fQ%3D%3D", "meta_img": "https://processing.tt.com/image/assets.tt.com/im-content/images/47257b33-f3bc-50fb-8475-f83610fa35cd?p=eyJyZXNpemUiOnsiZml0IjoiY292ZXIiLCJ3aWR0aCI6MTIwMCwiaGVpZ2h0Ijo2MzB9fQ%3D%3D", "images": ["https://assets.tt.com/cd/logos/tiroler-tageszeitung.svg", "https://processing.tt.com/image/assets.tt.com/im-content/images/d158ca0a-c2df-54c9-bfb2-2a57b3501f72?p=eyJyZXNpemUiOnsid2lkdGgiOjYyMCwiaGVpZ2h0Ijo0NjUsImZpdCI6ImNvdmVyIn0sImNyb3AiOnsidHlwZSI6InBlcmNlbnQiLCJsZWZ0IjowLjA3MjUsInRvcCI6MCwid2lkdGgiOjAuODU1LCJoZWlnaHQiOjF9LCJmb3JtYXQiOiJhdmlmIn0%3D", "https://processing.tt.com/image/assets.tt.com/im-content/images/47257b33-f3bc-50fb-8475-f83610fa35cd?p=eyJyZXNpemUiOnsid2lkdGgiOjgwMCwiaGVpZ2h0Ijo0NTAsImZpdCI6ImNvdmVyIn0sImNyb3AiOnsidHlwZSI6InBlcmNlbnQiLCJsZWZ0IjowLCJ0b3AiOjAuMDc4Nzk5MjQ5NTMwOTU2ODUsIndpZHRoIjoxLCJoZWlnaHQiOjAuODQ0Mjc3NjczNTQ1OTY2M30sImZvcm1hdCI6ImF2aWYifQ%3D%3D", "https://processing.tt.com/image/assets.tt.com/im-content/images/47257b33-f3bc-50fb-8475-f83610fa35cd?p=eyJyZXNpemUiOnsiZml0IjoiY292ZXIiLCJ3aWR0aCI6MTIwMCwiaGVpZ2h0Ijo2MzB9fQ%3D%3D"], "movies": [], "text": "Wie zwei Welten prallten heute in Br\u00fcssel der Jubel der Brexit-Bef\u00fcrworter und der Realismus der EU-Spitze aufeinander. W\u00e4hrend die einen den Abschied feierten, beschw\u00f6rten die anderen, kein Land in Europa k\u00f6nne die Herausforderungen unserer Zeit alleine l\u00f6sen.\n\nVon Martin Trauth/AFP\n\nBr\u00fcssel \u2013 Es sei \u201eein emotionaler Tag\", sagt der Franzose Michel Barnier, der in den vergangenen Jahren f\u00fcr die EU das Austrittsabkommen mit Gro\u00dfbritannien ausgehandelt hat. Ob Brexit-Unterst\u00fctzer oder Gegner \u2013 das galt wohl f\u00fcr alle am Freitag in Br\u00fcssel.\n\nDie EU-Hauptstadt erlebte den letzten Tag der 47 Jahre britischer Mitgliedschaft, und die einen feierten frenetisch, die anderen beschworen trotzig die Zukunft der EU.\n\nIn der Fr\u00fch haben zun\u00e4chst die Austrittsverfechter ihren Auftritt. Angef\u00fchrt von einem Dudelsackbl\u00e4ser und dem Union Jack, der britischen Flagge, ziehen eine Handvoll EU-Abgeordneter der Brexit-Partei und ihre Mitstreiter in einem Triumphzug aus dem Europaparlament. Motto: \u201eBrexodus\".\n\n\ud83d\udcfd Video | Schaltung nach London und Br\u00fcssel\n\nMit dem Austritt um Mitternacht erhalte Gro\u00dfbritannien endlich seine Unabh\u00e4ngigkeit zur\u00fcck und k\u00f6nne seine Grenzen kontrollieren, jubelt die scheidende britische Abgeordnete Ann Widdecombe. Wie ihre Kollegen hatte sich die 72-J\u00e4hrige im Mai 2019 nur ins Europaparlament w\u00e4hlen lassen, um die EU so schnell wie m\u00f6glich zu verlassen.\n\n\u201eUnsere Pflicht ist erf\u00fcllt!\", ruft Widdecombe auf den Stufen der Volksvertretung und erntet begeisterte \u201eYeah\"-Rufe. Und als sie dann ein Taxi zum Zug nach London besteigt, macht sie klar: \u201eGoodbye! Wir kommen nicht zur\u00fcck.\"\n\nEU-Spitze h\u00e4lt dagegen\n\nWenige Meter entfernt versuchen zwei Stunden sp\u00e4ter die Spitzen der EU-Institutionen einen Kontrapunkt zu setzen. Gemeinsam treten Kommissionschefin Ursula von der Leyen, Parlamentspr\u00e4sident David Sassoli und der Ratsvorsitzende Charles Michel zur \u201eZukunft der EU\" vor die Presse.\n\n\u201eKein einzelnes europ\u00e4isches Land wird in der Lage sein, die vor uns liegenden Herausforderungen alleine zu meistern\", warnt der Italiener Sassoli. Fragen wie Sicherheit, Klimawandel oder Migration k\u00f6nnten nur gemeinsam angegangen werden. Eine \u201esplendid isolation\", welche die britische Au\u00dfenpolitik Ende des 19. Jahrhunderts charakterisierte, bringe keine St\u00e4rke, stimmt von der Leyen ein.\n\nEU-Ratspr\u00e4sident Charles Michel (l.), EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen (r.) und EU-Parlamentspr\u00e4sident David Sassoli. \u00a9 JOHN THYS\n\nDoch was nun, nachdem eines der gr\u00f6\u00dften und einflussreichsten Mitglieder die Union wieder verl\u00e4sst? Diese Frage hatten von der Leyen, Sassoli und Michel diskutiert, als sie sich am Donnerstag in das Haus des europ\u00e4ischen Gr\u00fcndervaters Jean Monnet in Frankreich zur\u00fcckzogen.\n\nVon der Leyen brachte von dort ein Monnet-Zitat mit. \u201eIch bin nicht pessimistisch, ich bin nicht optimistisch, ich bin entschlossen\", sagt sie. Ob Digitalisierung oder ihr Green Deal gegen den Klimawandel: Mit Michel und Sassoli wolle sie nun \u201edie Kr\u00e4fte b\u00fcndeln\", um Europa voranzubringen.\n\nEuropa muss seinen Mehrwert zeigen\n\nUnd die Lehren aus dem Brexit? Der belgische Ratspr\u00e4sident Michel sagt, es sei \u201ein der Zukunft wesentlich\", die Erwartungen der B\u00fcrger in den Mittelpunkt zu stellen. Europa m\u00fcsse dabei \u201et\u00e4glich seinen Mehrwert zeigen\".\n\nInwieweit das gelingt, steht in den Sternen. Die Mitgliedstaaten sind in der Klima- und Migrationspolitik heillos zerstritten. Und ein Sondergipfel zu den EU-Finanzen im kommenden Jahrzehnt am 20. Februar droht in einem Geschacher um Milliarden zu versinken.\n\nUnd auch wenn am Samstag alle britischen Flaggen an den EU-Geb\u00e4uden eingeholt sind, wird der Austritt der Briten die Agenda der Union bis Jahresende weiter dominieren. Denn dann m\u00fcssen die beiden Seiten ein Handelsabkommen aushandeln. Hier d\u00fcrfte die Einheit der verbleibenden 27 EU-Mitglieder aufgrund unterschiedlicher Wirtschaftsinteressen auf eine harte Probe gestellt werden.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Brexit", "Europapolitik", "Br\u00fcssel"], "tags": [], "authors": ["Tiroler Tageszeitung"], "publish_date": "Fri Jan 31 15:49:21 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Wie zwei Welten prallten heute in Br\u00fcssel der Jubel der Brexit-Bef\u00fcrworter und der Realismus der EU-Spitze aufeinander. W\u00e4hrend die einen den Abschied feierten, beschw\u00f6rten die anderen, kein Land in Europa k\u00f6nne die Herausforderungen unserer Zeit alleine l\u00f6sen.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "https://assets.tt.com/assets/favicons/apple-touch-icon.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "publisher": "Tiroler Tageszeitung Online", "og": {"site_name": "Tiroler Tageszeitung Online", "description": "Wie zwei Welten prallten heute in Br\u00fcssel der Jubel der Brexit-Bef\u00fcrworter und der Realismus der EU-Spitze aufeinander. W\u00e4hrend die einen den Abschied feierten, beschw\u00f6rten die anderen, kein Land in Europa k\u00f6nne die Herausforderungen unserer Zeit alleine l\u00f6sen.", "image": "https://processing.tt.com/image/assets.tt.com/im-content/images/47257b33-f3bc-50fb-8475-f83610fa35cd?p=eyJyZXNpemUiOnsiZml0IjoiY292ZXIiLCJ3aWR0aCI6MTIwMCwiaGVpZ2h0Ijo2MzB9fQ%3D%3D", "type": "article", "title": "Zwischen \"Brexodus\"-Triumph und Beschw\u00f6rung einer besseren EU | Tiroler Tageszeitung Online"}, "google-site-verification": "PmSI6IlLwrEr6kMcAkkCSSGaIdvcYhb8cnwK_mb4GrI", "msvalidate.01": "8F61D40BF1A1CC5D75887356594F2C94", "fb": {"page_id": 68975886246, "admins": 1200107272, "app_id": 237185142987003}, "twitter": {"account_id": 49937357}, "msapplication-TileColor": "#ffffff", "theme-color": "#ffffff", "copyright": "Copyright 2025 New Media Online. All rights reserved.", "robots": "index, follow, max-image-preview:large", "keywords": "Brexit,Europapolitik,Br\u00fcssel", "author": "Tiroler Tageszeitung", "description": "Wie zwei Welten prallten heute in Br\u00fcssel der Jubel der Brexit-Bef\u00fcrworter und der Realismus der EU-Spitze aufeinander. W\u00e4hrend die einen den Abschied feierten, beschw\u00f6rten die anderen, kein Land in Europa k\u00f6nne die Herausforderungen unserer Zeit alleine l\u00f6sen.", "news_keywords": "Brexit,Europapolitik,Br\u00fcssel", "article": {"published_time": "2020-01-31T15:49:21Z", "modified_time": "2020-01-31T15:49:23Z", "tag": "Brexit", "section": "Politik", "subsection": "Europapolitik"}, "k5a": {"paid": 0}, "cXenseParse": {"articleid": 30714682}}, "canonical_link": "https://www.tt.com/artikel/30714682/zwischen-brexodus-triumph-und-beschwoerung-einer-besseren-eu"}