{"source_url": "https://www.kreiszeitung.de", "url": "https://www.kreiszeitung.de/lokales/diepholz/kollision-doerrieloh-13569712.html?cmp=defrss", "title": "Kollision in D\u00f6rrieloh", "top_image": "https://www.kreiszeitung.de/assets/images/2/657/2657169-1650351299-137cbb24-9609-4b3a-828c-791a14f9ea05-1Bfe.jpg", "meta_img": "https://www.kreiszeitung.de/assets/images/2/657/2657169-1650351299-137cbb24-9609-4b3a-828c-791a14f9ea05-1Bfe.jpg", "images": ["https://idcdn.de/west/assets/kreiszeitung-de/img/logo--a8e95d4f.svg", "https://www.kreiszeitung.de/assets/images/2/657/2657169-1650351299-137cbb24-9609-4b3a-828c-791a14f9ea05-1Bfe.jpg"], "movies": [], "text": "Kollision in D\u00f6rrieloh\n\nVon: Sylvia Wendt\n\nDrucken Teilen\n\nSachschaden in H\u00f6he von insgesamt etwa 12 000 Euro entstand laut Sch\u00e4tzung der Polizei an den beiden beteiligten Fahrzeugen. Foto: Rohlfs / Feuerwehr \u00a9 -\n\nD\u00f6rrieloh \u2013 Ein Verletzter und Sachschaden in H\u00f6he von etwa 12 000 Euro: Bilanz eines Verkehrsunfalls am Montagnachmittag gegen 14.15 Uhr im Varreler Ortsteil D\u00f6rrieloh.\n\nDer Fahrer eines Linienbusses wollte die Landesstra\u00dfe 347, von der Gemeindestra\u00dfe \u201eD\u00f6rrieloh\u201c kommend, in Richtung Renzel \u00fcberqueren und \u00fcbersah dabei einen vorfahrtsberechtigten von rechts kommenden Autofahrer, der auf der L 347 in Richtung Str\u00f6hen fuhr. Die Fahrzeuge kollidierten, der Autofahrer wurde leicht verletzt und durch den Rettungsdienst in die Klinik gebracht. Der Fahrer des Busses \u2013 in dem sich keine Fahrg\u00e4ste befanden \u2013 blieb unverletzt. Ein Sprecher der Polizei bezifferte den Sachschaden auf etwa 12 000 Euro. Die Ortsfeuerwehr D\u00f6rrieloh war mit neun, die Ortsfeuerwehr Varrel mit 13 Kr\u00e4ften im Einsatz, den Varrels Ortsbrandmeister Fred Melloh leitete. sis", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Von", "Sylvia Wendt"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "D\u00f6rrieloh \u2013 Ein Verletzter und Sachschaden in H\u00f6he von etwa 12\u200a000 Euro: Bilanz eines Verkehrsunfalls am Montagnachmittag gegen 14.15 Uhr im Varreler Ortsteil D\u00f6rrieloh.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "https://idcdn.de/west/assets/kreiszeitung-de/img/favicon--9eddfce1.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "description": "D\u00f6rrieloh \u2013 Ein Verletzter und Sachschaden in H\u00f6he von etwa 12\u200a000 Euro: Bilanz eines Verkehrsunfalls am Montagnachmittag gegen 14.15 Uhr im Varreler Ortsteil D\u00f6rrieloh.", "robots": "index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "og": {"title": "Kollision in D\u00f6rrieloh", "type": "article", "image": "https://www.kreiszeitung.de/assets/images/2/657/2657169-1650351299-137cbb24-9609-4b3a-828c-791a14f9ea05-1Bfe.jpg", "url": "https://www.kreiszeitung.de/lokales/diepholz/kirchdorf-ort120456/kollision-doerrieloh-13569712.html"}, "twitter": {"card": "summary_large_image"}}, "canonical_link": "https://www.kreiszeitung.de/lokales/diepholz/kirchdorf-ort120456/kollision-doerrieloh-13569712.html"}