{"source_url": "https://www.diepresse.com", "url": "https://www.diepresse.com/5782666/SchredderAffaere_Anklaeger-bestreiten-undichte-Stelle?from=rss", "title": "Schredder-Aff\u00e4re: Ankl\u00e4ger bestreiten undichte Stelle", "top_image": "https://img.diepresse.com/public/incoming/nw6xwt-NATIONALER-SICHERHEITSRAT-CORONAVIRUS-UND-CYBERANGRIFF-BUNDESKANZLERAMT_1583861657125328.jpg/alternates/DPR_SOCIAL_NACHRICHTEN/NATIONALER-SICHERHEITSRAT-CORONAVIRUS-UND-CYBERANGRIFF-BUNDESKANZLERAMT_1583861657125328.jpg", "meta_img": "https://img.diepresse.com/public/incoming/nw6xwt-NATIONALER-SICHERHEITSRAT-CORONAVIRUS-UND-CYBERANGRIFF-BUNDESKANZLERAMT_1583861657125328.jpg/alternates/DPR_SOCIAL_NACHRICHTEN/NATIONALER-SICHERHEITSRAT-CORONAVIRUS-UND-CYBERANGRIFF-BUNDESKANZLERAMT_1583861657125328.jpg", "images": ["https://img.diepresse.com/public/incoming/nw6xwt-NATIONALER-SICHERHEITSRAT-CORONAVIRUS-UND-CYBERANGRIFF-BUNDESKANZLERAMT_1583861657125328.jpg/alternates/WEBP_LANDSCAPE_600/NATIONALER-SICHERHEITSRAT-CORONAVIRUS-UND-CYBERANGRIFF-BUNDESKANZLERAMT_1583861657125328.jpg", "https://img.diepresse.com/public/incoming/nw6xwt-NATIONALER-SICHERHEITSRAT-CORONAVIRUS-UND-CYBERANGRIFF-BUNDESKANZLERAMT_1583861657125328.jpg/alternates/DPR_SOCIAL_NACHRICHTEN/NATIONALER-SICHERHEITSRAT-CORONAVIRUS-UND-CYBERANGRIFF-BUNDESKANZLERAMT_1583861657125328.jpg"], "movies": [], "text": "Einer der Ermittler der Schredder-Aff\u00e4re war \u00d6VP-Gemeinderatskandidat.\n\nArtikel teilen\n\nDie Schredder-Aff\u00e4re drehte sich um einen \u00d6VP-Mitarbeiter, der Festplatten aus dem Bundeskanzleramt zerst\u00f6ren lie\u00df. (Archivbild)\n\nDie Schredder-Aff\u00e4re drehte sich um einen \u00d6VP-Mitarbeiter, der Festplatten aus dem Bundeskanzleramt zerst\u00f6ren lie\u00df. (Archivbild) (c) APA/HANS PUNZ\n\nWien. Ein Ermittler in der Schredder-Aff\u00e4re habe \u201eproblematische Handlungen\u201c gesetzt \u2013 diesen Vorwurf hatte die Korruptionsstaatsanwaltschaft (WKStA) erhoben, wie sich aus Verschlussakten ergibt. Grund f\u00fcr die interne WKStA-Kritik: Der Beamte hatte nach Bekanntwerden des Schredderns von Festplatten durch einen Mitarbeiter des Bundeskanzleramts gegen Letzteren ermittelt. Dabei soll der Beamte dem Kanzleramts-Mitarbeiter ein abgenommenes Handy zur\u00fcckgegeben und auch dessen Laptop in der \u00d6VP-Zentrale nicht sichergestellt haben.\n\nDer betroffene Ermittler war \u00d6VP-Kandidat bei einer N\u00d6-Gemeinderatswahl und der WKStA deshalb suspekt. Indes sah Justizminister Clemens Jabloner damals keine Befangenheit des Ermittlers.\n\nDas Bundeskriminalamt verteidigte am Dienstag seinen Ermittler: Die WKStA habe gar keine Sicherstellung angeordnet.\n\nLetztere erkl\u00e4rte nun, sie sei verpflichtet gewesen, die Akten, aus denen sich die Kritik an dem Polizisten ergibt, an den Ibiza-U-Ausschuss zu \u00fcbermitteln. Aus ihren Reihen sei jedenfalls nichts durchgesickert.\n\nIndessen hat wiederum der Kanzleramts-Mitarbeiter \u2013 die Ermittlung gegen ihn wurde eingestellt \u2013 Anzeige gegen unbekannte T\u00e4ter wegen Verletzung des Amtsgeheimnisses eingebracht. (m. s./APA)\n\n(\"Die Presse\", Print-Ausgabe, 11.03.2020)", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Philipp Aichinger"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Einer der Ermittler der Schredder-Aff\u00e4re war \u00d6VP-Gemeinderatskandidat.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/assets_v2/images/icon/apple-icon-57x57.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width,initial-scale=1", "color-scheme": "light dark", "cXenseParse": {"pageclass": "article", "title": "Schredder-Aff\u00e4re: Ankl\u00e4ger bestreiten undichte Stelle", "description": "Einer der Ermittler der Schredder-Aff\u00e4re war \u00d6VP-Gemeinderatskandidat.", "recs": {"image": "https://img.diepresse.com/public/incoming/nw6xwt-NATIONALER-SICHERHEITSRAT-CORONAVIRUS-UND-CYBERANGRIFF-BUNDESKANZLERAMT_1583861657125328.jpg/alternates/WEBP_LANDSCAPE_640/NATIONALER-SICHERHEITSRAT-CORONAVIRUS-UND-CYBERANGRIFF-BUNDESKANZLERAMT_1583861657125328.jpg", "publishtime": "2020-05-28T06:16:59Z", "articleid": 5782666, "category": "Meta-Nachrichten"}, "rnv-articleType": "non-premium", "rnv-kicker": "Meta-Nachrichten", "rnv-metaChannel": "nachrichten"}, "robots": "index, follow, max-image-preview:large", "title": "Schredder-Aff\u00e4re: Ankl\u00e4ger bestreiten undichte Stelle", "og": {"title": "Schredder-Aff\u00e4re: Ankl\u00e4ger bestreiten undichte Stelle", "description": "Einer der Ermittler der Schredder-Aff\u00e4re war \u00d6VP-Gemeinderatskandidat.", "site_name": "Die Presse", "type": "article", "url": "https://www.diepresse.com/5782666/schredder-affaere-anklaeger-bestreiten-undichte-stelle", "image": "https://img.diepresse.com/public/incoming/nw6xwt-NATIONALER-SICHERHEITSRAT-CORONAVIRUS-UND-CYBERANGRIFF-BUNDESKANZLERAMT_1583861657125328.jpg/alternates/DPR_SOCIAL_NACHRICHTEN/NATIONALER-SICHERHEITSRAT-CORONAVIRUS-UND-CYBERANGRIFF-BUNDESKANZLERAMT_1583861657125328.jpg"}, "description": "Einer der Ermittler der Schredder-Aff\u00e4re war \u00d6VP-Gemeinderatskandidat.", "site_name": "Die Presse", "type": "article", "url": "https://www.diepresse.com/5782666/schredder-affaere-anklaeger-bestreiten-undichte-stelle", "tdm-reservation": 1, "tdm-policy": "https://assets.diepresse.com/layout/diepresse/files/policies/policy.json", "dcterms": {"rights": "Legal Notice: All rights are reserved. The usage of contents of this website and/or of website data for the purpose of text and data mining in the meaning of \u00a7 42h (6) of the Austrian Copyright Act is not permitted for the training of AI (artificial intelligence) models and/or AI based technologies. \"Die Presse\" Verlags-Gesellschaft m.b.H. & Co KG may change this Legal Notice at any time at its sole discretion."}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "image": "https://img.diepresse.com/public/incoming/nw6xwt-NATIONALER-SICHERHEITSRAT-CORONAVIRUS-UND-CYBERANGRIFF-BUNDESKANZLERAMT_1583861657125328.jpg/alternates/DPR_SOCIAL_NACHRICHTEN/NATIONALER-SICHERHEITSRAT-CORONAVIRUS-UND-CYBERANGRIFF-BUNDESKANZLERAMT_1583861657125328.jpg"}, "fb": {"pages": "28216342363,390975957096,42978254463"}, "google-site-verification": "AwdF8QoEBW7DYBRFU4-ZUx230322Q0CRp08JCkK1nRM", "article": {"section": "Meta-Nachrichten", "published_time": "2020-05-28T06:16:59+02:00", "modified_time": "2020-05-28T06:16:59+02:00"}, "kt": {"page-type": "article", "id": 5782666, "title": "Schredder-Aff\u00e4re: Ankl\u00e4ger bestreiten undichte Stelle", "section-path": "/metanachrichten/"}, "apple-mobile-web-app-title": "Die Presse"}, "canonical_link": "https://www.diepresse.com/5782666/schredder-affaere-anklaeger-bestreiten-undichte-stelle"}