{"source_url": "https://www.diariovasco.com", "url": "https://www.diariovasco.com/alto-deba/calles-vacias-comercios-20200317000910-ntvo.html", "title": "Las calles, vac\u00edas, y los comercios, cerrados", "top_image": "https://s1.ppllstatics.com/diariovasco/www/multimedia/202003/17/media/cortadas/53902814--1248x852.jpg", "meta_img": "https://s1.ppllstatics.com/diariovasco/www/multimedia/202003/17/media/cortadas/53902814--1248x852.jpg", "images": ["https://sadbmetrics.diariovasco.com/b/ss/voceldiariovasco,voces/1/G.4--NS/123456789?pageName=&g=/js-noactive&v55=diariovasco&c56=diariovasco", "https://s3.ppllstatics.com/eldiariomontanes/www/multimedia/2025/04/15/MARIPO-ORD-k3sE--170x119@Diario%20Montanes.png", "https://s2.ppllstatics.com/diariovasco/www/multimedia/2025/04/14/104124571-kXhE-U190936399128pOC-356x249@Diario%20Vasco.jpg", "https://s2.ppllstatics.com/hoy/www/multimedia/2025/05/16/1-kBgD-U2301789728805ulB-170x119@Hoy.jpeg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/1.5.74/assets/images/logos/logo-diariovasco.svg", "https://s3.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/2025/05/20/semaforo-roto-kbXD--170x119@El%20Correo.PNG", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-vocento.svg", "https://static.diariovasco.com/comun/img/2023/icon-pasatiempos.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/icons/icon-hemeroteca.svg", "https://static.diariovasco.com/comun/img/2023/icon-newsletters.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-mi-diariovasco.svg", "https://s1.ppllstatics.com/diariosur/www/multimedia/2025/05/20/jubiladocincuenta-U07338847378FvN-170x119@Diario%20Sur.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-diariovasco.svg", "https://s3.abcstatics.com/lavozdigital/www/multimedia/provincia/2025/05/19/antonio-carmona-U21340266511aHT-170x119@abc.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/skeletons/placeholder-comentarios-desktop.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/diariovasco/favicon.ico", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/user-placeholder.png", "https://s1.ppllstatics.com/diariovasco/www/multimedia/202003/17/media/cortadas/53902814--1248x852.jpg"], "movies": [], "text": "JOXEBI RAMOS valle de l\u00e9niz. Martes, 17 de marzo 2020, 00:09 | Actualizado 07:52h. Comenta Compartir\n\nLa crisis sanitaria por el coronavirus contin\u00faa y se pide a todos los vecinos que tengan responsabilidad y respeten las normas que se han dictado. El alcalde eskoriatzarra emiti\u00f3 un nuevo bando actualizando la situaci\u00f3n, en el que se\u00f1alaba que \u00abtras la declaraci\u00f3n del estado de alarma mediante la publicaci\u00f3n del Real Decreto 463/2020 en el BOE el 14 de marzo con el objetivo de evitar la expansi\u00f3n del Covid-19, durante los siguientes 15 d\u00edas no se puede salir a la calle salvo en circunstancias muy excepcionales y se contempla prisi\u00f3n y multas de hasta 600.000 euros por no cumplir la cuarentena. Todos los edificios p\u00fablicos permanecer\u00e1n cerrados al p\u00fablico y se suspende la atenci\u00f3n presencial a la ciudadan\u00eda en todos los servicios municipales\u00bb.\n\nLa comunicaci\u00f3n con el ayuntamiento queda establecida a trav\u00e9s de las siguientes v\u00edas: telef\u00f3nica, 943714407; correo electr\u00f3nico, udala@eskoriatza.eus; whats app, 650435165 y telem\u00e1tica, tarjeta digital o identificaci\u00f3n b@kq. Se puede consultar en la web: www.eskoriatza.eus.\n\nConcienciaci\u00f3n de todos\n\nLos vecinos deben estar atentos a los cambios que se vayan a ir produciendo tanto en los municipios como a nivel general, para cumplir las normas que se han establecido. El domingo ya estaba cerrado con cinta el bidegorri eskoriatzarra y no se ve\u00eda pasear por \u00e9l a nadie. Sin embargo por el de Aretxabaleta s\u00ed que hubo gente paseando y tuvo que ser la ertzaintza la que les comunicara que no se pod\u00eda salir a la calle salvo para lo imprescindible.\n\nLas calles tanto de Aretxabaleta como de Eskoriatza estaban ayer vac\u00edas. Los vecinos est\u00e1n respetando la normativa y solo se ve a algunos que salen para hacer compras de alimentos o ir a la farmacia. Todos los dem\u00e1s establecimientos est\u00e1n cerrados.\n\nEn el Eroski atxabaltarra se han adoptado dos medidas de precauci\u00f3n: la primera, limitar el acceso, para que no haya aglomeraciones; y, segundo, se reparten a la entrada unos guantes de pl\u00e1stico para que se lo pongan las personas que entran a comprar. A pesar de ello alguna persona no ha querido entrar porque no le ha gustado que le dieran los guantes. Hay que concienciarse del bien com\u00fan.\n\nEmpresas como Ederlan o Copreci segu\u00edan trabajando ayer, pero M.U. ha decidido que todo su personal siga desarrollando la actividad universitaria en formato de teletrabajo.", "keywords": [], "meta_keywords": ["calles", "vacias", "comercios", "cerrados"], "tags": [], "authors": ["Joxebi Ramos"], "publish_date": "Tue Mar 17 00:09:12 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "La crisis sanitaria por el coronavirus contin\u00faa y se pide a todos los vecinos que tengan responsabilidad y respeten las normas que se han dictado. El alcalde eskoriatzar", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/diariovasco/favicon.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "title": "Las calles, vac\u00edas, y los comercios, cerrados", "description": "La crisis sanitaria por el coronavirus contin\u00faa y se pide a todos los vecinos que tengan responsabilidad y respeten las normas que se han dictado. El alcalde eskoriatzar", "robots": "index,follow,noarchive,max-snippet:-1,max-image-preview:large,max-video-preview:-1", "keywords": "calles, vacias, comercios, cerrados", "news_keywords": "calles, vacias, comercios, cerrados", "DC.date.issued": "2020-03-17T07:52:54+01:00", "date": "2020-03-17T00:09:12+01:00", "article": {"modified_time": "2020-03-17T07:52:54+01:00", "published_time": "2020-03-17T00:09:12+01:00", "author": "JOXEBI RAMOS", "opinion": "false", "content_tier": "free", "location": "region:ES", "section": "alto-deba", "publisher": "https://www.facebook.com/diariovascocom"}, "author": "JOXEBI RAMOS", "fb": {"pages": 91085818678, "app_id": 189716465103}, "og": {"title": "Las calles, vac\u00edas, y los comercios, cerrados | El Diario Vasco", "url": "https://www.diariovasco.com/alto-deba/calles-vacias-comercios-20200317000910-ntvo.html", "description": "La crisis sanitaria por el coronavirus contin\u00faa y se pide a todos los vecinos que tengan responsabilidad y respeten las normas que se han dictado. El alcalde eskoriatzar", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "El Diario Vasco", "image": {"identifier": "https://s1.ppllstatics.com/diariovasco/www/multimedia/202003/17/media/cortadas/53902814--1248x852.jpg", "width": 1248, "height": 852}, "updated_time": "2020-03-17T07:52:54+01:00"}, "twitter": {"title": "Las calles, vac\u00edas, y los comercios, cerrados | El Diario Vasco", "url": "https://www.diariovasco.com/alto-deba/calles-vacias-comercios-20200317000910-ntvo.html", "description": "La crisis sanitaria por el coronavirus contin\u00faa y se pide a todos los vecinos que tengan responsabilidad y respeten las normas que se han dictado. El alcalde eskoriatzar", "card": "summary_large_image", "creator": "El Diario Vasco", "site": "@diariovasco", "image": {"src": "https://s1.ppllstatics.com/diariovasco/www/multimedia/202003/17/media/cortadas/53902814--1248x852.jpg", "width": 1248, "height": 852, "alt": "Las calles, vac\u00edas, y los comercios, cerrados | El Diario Vasco"}}, "mrf": {"canonical": "https://www.diariovasco.com/alto-deba/calles-vacias-comercios-20200317000910-ntvo.html", "sections": "Alto-deba"}, "msapplication-square70x70logo": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/diariovasco/smalltile.png", "msapplication-square150x150logo": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/diariovasco/mediumtile.png", "msapplication-wide310x150logo": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/diariovasco/widetile.png", "msapplication-square310x310logo": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/diariovasco/largetile.png"}, "canonical_link": "https://www.diariovasco.com/alto-deba/calles-vacias-comercios-20200317000910-ntvo.html"}