{"source_url": "https://www.dnn.de", "url": "https://www.dnn.de/Nachrichten/Medien-TV/Das-sagt-Moderator-Mark-Meuser-zum-ungeahnten-Doppelauftritt-bei-RTL-und-ProSieben", "title": "Das sagt Moderator Maik Meuser zum ungeahnten Doppelauftritt bei RTL und Pro7", "top_image": "https://www.dnn.de/resizer/v2/UBDHBAPQIVBMBKO4XOMN3MUIFQ.jpg?auth=d196499a497427a340d0fe1d7ba5e91de51e23479962c7307790bda52f97a599&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "meta_img": "https://www.dnn.de/resizer/v2/UBDHBAPQIVBMBKO4XOMN3MUIFQ.jpg?auth=d196499a497427a340d0fe1d7ba5e91de51e23479962c7307790bda52f97a599&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "images": ["https://www.dnn.de/resizer/v2/AGGNELVQL5EG5HYM7CGGHRU2O4.jpeg?auth=09318fddbd36071f3db4c5c3f9da3413ddcfd43741fddd7968e43f5bf1133fbf&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.dnn.de/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Fmadsack%2Ff64e0922-b3cb-4ddd-b29f-899d715efa80.jpg?auth=709806b699ed1da1dc739475100d434c79f9ce003cca9bc6d0a7f6d7b7b49bd8&quality=70&width=56&height=56&smart=true", "https://www.dnn.de/resizer/v2/EL4N7OB2YJEAZGWQSDQC3GFQ4U.jpg?auth=896214c38296221b10082ebcde89f03c4f5b1b7ab6f8c8f700479c9fba489c38&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.dnn.de/resizer/v2/UBDHBAPQIVBMBKO4XOMN3MUIFQ.jpg?auth=d196499a497427a340d0fe1d7ba5e91de51e23479962c7307790bda52f97a599&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "https://www.dnn.de/resizer/v2/UBDHBAPQIVBMBKO4XOMN3MUIFQ.jpg?auth=d196499a497427a340d0fe1d7ba5e91de51e23479962c7307790bda52f97a599&quality=70&width=428&height=241&smart=true"], "movies": [], "text": "RTL-Moderator Maik Meuser hat am Mittwochabend das RTL-Aktuell-Spezial \u201cCorona-Krise: Deutschland macht auf!\u201d moderiert. Was er \u2013 und auch sonst fast niemand \u2013 vor der Sendung nicht wusste: Er war mit der Sendung nicht nur auf RTL zu sehen, sondern auch auf Pro7. Denn Joko Winterscheidt und Klaas Heufer-Umlauf nutzten die 15 Minuten Sendezeit, die sie auf Pro7 gewonnen hatten, um die RTL-Sendung abzufilmen und zu kommentieren.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\n\u201cIch habe w\u00e4hrend der laufenden Sendung davon erfahren\u201d, erz\u00e4hlt Moderator Meuser dem RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND) am Donnerstag. Der Chef vom Dienst habe ihm die Info durchgegeben \u2013 \u201caber das schiebt man dann erst mal weg, weil man in einer Livesendung ist\u201d, so Meuser. Auch wenn die Info ihn nat\u00fcrlich irritiert habe, weil er die Gr\u00fcnde f\u00fcr die \u201cAusstrahlung\u201d auf Pro7 zu dem Zeitpunkt auch nicht kannte.\n\nModerator Maik Meuser musste \u00fcber Aktion von Joko und Klaas lachen\n\nJetzt im Nachhinein sagt Meuser zu der Aktion von Joko und Klaas: \u201cIch finde das sehr lustig und ich musste auch sehr lachen, als ich abends mit dem Hund spazieren war und dann noch die Antwort von Klaas auf meinen Tweet kam.\u201d Meuser hatte dort geschrieben: \u201cLustige Aktion, Joko&Klaas. Unser #RTL-Corona-Spezial zu \u00fcbertragen. Heute genau richtig. Lachen gegen #Corona. Menschen aus 2 Haushalten d\u00fcrfen ja wieder zusammen kommen. Warum also nicht auch aus 2 Sendern.\u201d Klaas\u2019 Antwort darauf: \u201cHallo Maik. Tschuldigung & sch\u00f6ne Gr\u00fc\u00dfe aus Berlin. Konnte nicht fr\u00fcher schreiben. Musste noch bisschen was besprechen mit ein paar Leuten.\u201d\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nRTL nimmt es mit Humor \u2013 und Pro7?\n\nEin dezenter Hinweis darauf, dass Pro7 die Aktion nicht so humorvoll aufgenommen hat wie RTL. Schon w\u00e4hrend der Sendung hatten Joko und Klaas getwittert: \u201cSorry Pro7, Joko & Klaas k\u00f6nnen gerade nicht ans Telefon gehen.\u201d Ob die beiden aber w\u00e4hrend der Sendung wirklich von ihren Pro7-Chefs angerufen wurden oder das auch nur ein Gag war \u2013 da ist sich Maik Meuser nicht sicher: \u201cDie Anrufe h\u00e4tten auch gut zur Dramatik gepasst\u201d, findet er.\n\n\u201cDas locker zu nehmen ist f\u00fcr uns nat\u00fcrlich leichter als f\u00fcr Pro7\u201d, sagt der RTL-Moderator, \u201cunser Programm wurde ja in ihres gehoben und es war ja eine gute Sendung, da ist das f\u00fcr uns kein Problem.\u201d Dass Pro7 vielleicht nicht so begeistert ist von der Aktion, k\u00f6nnte er nachvollziehen: \u201cIch kann mir nicht vorstellen, dass meine Chefs das andersrum so lustig gefunden h\u00e4tten.\u201d\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\n\n\n", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Hannah Scheiwe"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Am Mittwochabend hatten Joko und Klaas 15 Minuten Sendezeit bei Pro7. Wie sie die nutzten? Indem sie das Corona-Spezial von RTL abfilmten und kommentierten. RTL-Moderator Maik Meuser erfuhr w\u00e4hrend der Livesendung davon \u2013 und nimmt es mit Humor.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/dnn/favicon.ico?d=805", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577326989", "cXenseParse": {"image": "https://www.dnn.de/resizer/v2/UBDHBAPQIVBMBKO4XOMN3MUIFQ.jpg?auth=d196499a497427a340d0fe1d7ba5e91de51e23479962c7307790bda52f97a599&quality=70&width=767&height=431&smart=true", "rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-05-07T10:40:21Z", "rnd-first-publish-date": "2020-05-07T10:40:22Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "6RGBMXPDABH7DKKPZYFAITTE2U", "section": "/medien"}, "page-type": "article", "description": "Am Mittwochabend hatten Joko und Klaas 15 Minuten Sendezeit bei Pro7. Wie sie die nutzten? Indem sie das Corona-Spezial von RTL abfilmten und kommentierten. RTL-Moderator Maik Meuser erfuhr w\u00e4hrend der Livesendung davon \u2013 und nimmt es mit Humor.", "og": {"description": "Am Mittwochabend hatten Joko und Klaas 15 Minuten Sendezeit bei Pro7. Wie sie die nutzten? Indem sie das Corona-Spezial von RTL abfilmten und kommentierten. RTL-Moderator Maik Meuser erfuhr w\u00e4hrend der Livesendung davon \u2013 und nimmt es mit Humor.", "url": "https://www.dnn.de/medien/das-sagt-moderator-maik-meuser-zum-ungeahnten-doppelauftritt-bei-rtl-und-pro7-6RGBMXPDABH7DKKPZYFAITTE2U.html", "type": "article", "site_name": "DNN - Dresdner Neueste Nachrichten", "locale": "de_DE", "title": "Das sagt Moderator Maik Meuser zum ungeahnten Doppelauftritt bei RTL und Pro7", "image": {"identifier": "https://www.dnn.de/resizer/v2/UBDHBAPQIVBMBKO4XOMN3MUIFQ.jpg?auth=d196499a497427a340d0fe1d7ba5e91de51e23479962c7307790bda52f97a599&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "secure_url": "https://www.dnn.de/resizer/v2/UBDHBAPQIVBMBKO4XOMN3MUIFQ.jpg?auth=d196499a497427a340d0fe1d7ba5e91de51e23479962c7307790bda52f97a599&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 630, "alt": "Moderator Maik Meuser nimmt die Aktion von Joko und Klaas mit Humor."}}, "author": "Hannah Scheiwe", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@dnn_online", "domain": "https://www.dnn.de"}, "article": {"modified_time": "2022-03-02T00:09:30.771Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 805, "fusion-bundle-name": "fusion-hotfix_2025-05-20_build-286"}, "canonical_link": "https://www.dnn.de/medien/das-sagt-moderator-maik-meuser-zum-ungeahnten-doppelauftritt-bei-rtl-und-pro7-6RGBMXPDABH7DKKPZYFAITTE2U.html"}