{"source_url": "https://www.abc.es", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-letrados-parlament-admiten-torra-podria-no-presidente-202002050214_noticia.html", "title": "Los letrados del Parlament admiten que Torra ya podr\u00eda no ser presidente", "top_image": "https://static.abc.es/media/espana/2020/02/04/letrados-parlament-U08545505285GnU-1024x512@abc.jpg", "meta_img": "https://static.abc.es/media/espana/2020/02/04/letrados-parlament-U08545505285GnU-1024x512@abc.jpg", "images": ["https://static.abc.es/media/espana/2020/02/04/letrados-parlament-U08545505285GnU-1024x512@abc.jpg", "https://s2.abcstatics.com/media/espana/2020/02/04/letrados-parlament-U61501864767BFV-1248x698@abc.jpg", "https://s2.abcstatics.com/media/infografias/logos/recetas2.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.225/assets/images/logo-ABC.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/bienestar.svg", "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/espana/2025/05/14/mujer-juan-carino-krNF-U70974806416xs-366x256@diario_abc.png", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-vocento.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-xlsemanal.svg", "https://s1.abcstatics.com/assets/2.5.95/img/logo-oferplan-2017.svg", "https://s3.ppllstatics.com/elnortedecastilla/www/multimedia/2025/05/13/policianacional02MARTA-kGlD--170x119@El%20Norte.jpg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-antropia.svg", "https://sadbmetrics.abc.es/b/ss/vocabces,voces/1/G.4--NS/1111111?pageName=&g=/js-noactive&v55=abces&c56=abces", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABC.svg", "https://www.abc.es/modulos/Zona-C/media/Clipboard-0964-kpkH-U71624834426lVk-300x168@diario_abc.jpg", "https://s3.ppllstatics.com/todoalicante/www/multimedia/2025/05/07/narcolanchas%20alicante-k0xH--170x119@TodoAlicante.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-mujerhoy.svg", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==", "https://www.abc.es/modulos/Zona-C/media/calefactores-kegH--300x168@diario_abc.png", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/summum.svg", "https://s1.ppllstatics.com/ideal/www/multimedia/2025/05/14/linterna-broncano-IMALENT-MS18-kYlF--170x119@Ideal.jpg", "https://s2.ppllstatics.com/lasprovincias/www/multimedia/2025/05/09/CONTROL-ALCOHOLEMIA-kxwB--170x119@Las%20Provincias.jpg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABCCultura.svg", "https://s3.ppllstatics.com/elcomercio/www/multimedia/2025/05/06/sonda-Espacial-U64286512238FSW-170x119@El%20Comercio.jpg"], "movies": [], "text": "El pleno del Parlamento de Catalu\u00f1a vota hoy si presenta un recurso ante la Sala Contencioso-Administrativa del Tribunal Supremo para que Quim Torra , presidente de la Generalitat, recupere su acta de diputado. En el texto del recurso, firmado por el letrado de la c\u00e1mara Antoni Bayona y consultado por ABC, al margen de pedir la recuperaci\u00f3n del esca\u00f1o para Torra, se advierte de que una interpretaci\u00f3n jur\u00eddica v\u00e1lida ser\u00eda la de que si el presidente auton\u00f3mico pierde su acta de diputado, autom\u00e1ticamente cae su condici\u00f3n de presidente de la Generalitat . Una opini\u00f3n que es compartida por Ciudadanos y Partido Popular.\n\nTras defender que Torra -suspendido por la Junta Electoral tras una sentencia no firme del Tribunal Superior de Justicia de Catalu\u00f1a por desobediencia- debe mantener su esca\u00f1o, los letrados se\u00f1alan: \u00abLa condici\u00f3n de diputado (auton\u00f3mico catal\u00e1n) es, por tanto, requisito necesario para ser presidente de la Generalitat y, a pesar de que la norma no lo diga expresamente, es posible interpretarla en el sentido que esta condici\u00f3n no solo act\u00faa en el momento de la elecci\u00f3n, sino que ha de mantenerse mientras se desarrolle el cargo. De hecho, esto es lo que demuestra la praxis institucional y parlamentaria seguida hasta ahora en el Parlamento catal\u00e1n\u00bb.\n\nEste mi\u00e9rcoles, el pleno parlamentario votar\u00e1 si se presenta el recurso ante el Supremo, pero sin entrar en su contenido . El pleno se pronunciar\u00e1 despu\u00e9s de que, el 23 de enero, el Alto Tribunal rechazase el recurso, pues solo hab\u00eda pasado por la Mesa. En cuanto al fondo, los letrados ya advirtieron en su escrito ante la Junta Electoral -el 30 de diciembre- de que Torra perder\u00eda su condici\u00f3n de presidente si perd\u00eda su esca\u00f1o.\n\nRebajando expectativas\n\nCon la incertidumbre de la situaci\u00f3n jur\u00eddica de Torra, el Gobierno aborda la reuni\u00f3n de ma\u00f1ana entre el presidente de la Generalitat y Pedro S\u00e1nchez, presidente del Gobierno, con una clara vocaci\u00f3n de rebajar expectativas y de situarla dentro del carril de la normalidad institucional. Y como primera piedra de un camino largo, pero sin aspiraci\u00f3n de alcanzar acuerdos sobre el \u00abconflicto pol\u00edtico\u00bb.\n\nEn sinton\u00eda con su discurso, el Ejecutivo mantiene el canal institucional. Pese a que internamente no se considera a Torra un interlocutor fiable. Y se da por hecho de que a medio plazo dejar\u00e1 de serlo. Pero hasta que esto ocurra el Gobierno mantiene su reconocimiento rebajando las expectativas de la cita . \u00abNo esperamos resultados a corto plazo\u00bb, dijo ayer la portavoz del Gobierno, Mar\u00eda Jes\u00fas Montero.\n\nEl Gobierno s\u00ed reconoce que el encuentro es un \u00abhito importante\u00bb dentro de la negociaci\u00f3n y los acuerdos que permitan dar una \u00absoluci\u00f3n pol\u00edtica\u00bb a la situaci\u00f3n en Catalu\u00f1a. Pero siempre desde el prisma de que \u00abla soluci\u00f3n es compleja\u00bb y de que \u00abva a requerir tiempo\u00bb. As\u00ed, en el Gobierno no esperan para ma\u00f1ana establecer un calendario de pr\u00f3ximas reuniones. Al menos, no es lo que se contemplaba ayer. Aunque la cuesti\u00f3n est\u00e1 abierta en funci\u00f3n del tono de la reuni\u00f3n.\n\nS\u00e1nchez viaja con Darias\n\nA continuaci\u00f3n se tendr\u00e1 que constituir la mesa de di\u00e1logo entre los dos gobiernos. Y aunque esta reuni\u00f3n la demand\u00f3 la Generalitat como cita previa, desde La Moncloa no creen que en esta cita se pueda entrar a hablar sobre las personas que compondr\u00e1n esa mesa . El Gobierno entiende que el gobierno auton\u00f3mico de Torra tiene una cuesti\u00f3n interna que resolver sobre esto entre los socios: ERC y JpC.\n\nS\u00e1nchez, que viajar\u00e1 a Barcelona con la ministra de Pol\u00edtica Territorial, Carolina Darias , no quiere repetir una imagen como la de Pedralbes (2018), donde Torra busc\u00f3 una cumbre bilateral entre gobiernos que el Ejecutivo no termin\u00f3 de rechazar celebrando en paralelo otra reuni\u00f3n de Calvo y Batet con Pere Aragon\u00e9s y Elsa Artadi.", "keywords": [], "meta_keywords": ["letrados", "parlament"], "tags": [], "authors": ["El Norte De Castilla", "Las Provincias", "El Comercio"], "publish_date": "Wed Feb  5 02:14:05 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "S\u00e1nchez no espera \u00abresultados\u00bb de su reuni\u00f3n de ma\u00f1ana con el \u00abpresident\u00bb", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/favicon-2016.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, user-scalable=no", "title": "Los letrados del Parlament admiten que Torra ya podr\u00eda no ser presidente", "description": "S\u00e1nchez no espera \u00abresultados\u00bb de su reuni\u00f3n de ma\u00f1ana con el \u00abpresident\u00bb", "robots": "index,follow,max-snippet:-1,max-image-preview:large,max-video-preview:-1", "organization": "Diario ABC", "keywords": "letrados, parlament", "news_keywords": "letrados, parlament", "DC.date.issued": "2020-02-06T12:31:01+01:00", "date": "2020-02-05T02:14:05+01:00", "article": {"modified_time": "2020-02-06T12:31:01+01:00", "published_time": "2020-02-05T02:14:05+01:00", "tag": "Independentismo,Generalitat de Catalu\u00f1a,Catalu\u00f1a,Mar\u00eda Jes\u00fas Montero,Carolina Darias,Quim Torra,Pedro S\u00e1nchez", "section": "espana", "publisher": "https://www.facebook.com/ABCes/"}, "aida": {"articletype": "general"}, "fb": {"pages": 7377874895}, "og": {"title": "Los letrados del Parlament admiten que Torra ya podr\u00eda no ser presidente", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-letrados-parlament-admiten-torra-podria-no-presidente-202002050214_noticia.html", "description": "S\u00e1nchez no espera \u00abresultados\u00bb de su reuni\u00f3n de ma\u00f1ana con el \u00abpresident\u00bb", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "Diario ABC", "image": {"identifier": "https://static.abc.es/media/espana/2020/02/04/letrados-parlament-U08545505285GnU-1024x512@abc.jpg", "width": 1024, "height": 512}, "updated_time": "2020-02-06T12:31:01+01:00"}, "twitter": {"title": "Los letrados del Parlament admiten que Torra ya podr\u00eda no ser presidente", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-letrados-parlament-admiten-torra-podria-no-presidente-202002050214_noticia.html", "description": "S\u00e1nchez no espera \u00abresultados\u00bb de su reuni\u00f3n de ma\u00f1ana con el \u00abpresident\u00bb", "card": "summary_large_image", "site": "@ABCespana", "image": {"src": "https://static.abc.es/media/espana/2020/02/04/letrados-parlament-U01066234118ywl-1200x630@abc.jpg", "width": 1200, "height": 630}, "widgets": {"csp": "on"}}, "msapplication-square70x70logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/smalltile.png", "msapplication-wide310x150logo": "https://s3.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/widetile.png", "msapplication-square150x150logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/mediumtile.png", "msapplication-square310x310logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/largetile.png", "mrf": {"sections": "espana"}}, "canonical_link": "https://www.abc.es/espana/abci-letrados-parlament-admiten-torra-podria-no-presidente-202002050214_noticia.html"}