{"source_url": "https://www.hna.de", "url": "https://www.hna.de/lokales/goettingen/mit-machete-auf-vater-eingeschlagen-32-jaehriger-wegen-versuchten-totschlags-angeklagt-13514483.html?cmp=defrss", "title": "Mit Machete auf den Vater eingeschlagen: 32-J\u00e4hriger wegen versuchten Totschlags angeklagt", "top_image": "https://www.hna.de/assets/images/0/11/11133-vor-dem-landgericht-goettingen-muessen-sich-zwei-brueder-verantworten-symbolbild-2uQIjHSgbhfe.jpg", "meta_img": "https://www.hna.de/assets/images/0/11/11133-vor-dem-landgericht-goettingen-muessen-sich-zwei-brueder-verantworten-symbolbild-2uQIjHSgbhfe.jpg", "images": ["https://www.hna.de/assets/images/0/11/11133-vor-dem-landgericht-goettingen-muessen-sich-zwei-brueder-verantworten-symbolbild-2uQIjHSgbhfe.jpg", "https://www.hna.de/assets/images/38/248/38248527-goettingen-waageplatz-weinfest-veranstaltungen-menschen-wein-winzer-innenstadt.jpg", "https://idcdn.de/west/assets/hna-de/img/logo--cf5324e1.svg", "https://www.hna.de/assets/images/38/267/38267623-das-wohngebiet-holtenser-berg-in-goettingen-aus-der-luft-an-der-europa-allee-wurde-ein-schwerverletzter-junger-mann-gefunden.jpg", "https://www.hna.de/assets/images/38/306/38306100-goettingen-girls-kick-gelaende-deshochschulsports-unisport-foto-paavo-gundlach.jpg", "https://vg03.met.vgwort.de/na/55e70516699a4cf1a00657c424bcdfc8", "https://www.hna.de/assets/images/38/294/38294884-goettingen-stadtmodell-bronze-guss-tasten-geschenk-altes-rathaus-gaenseliesel.jpg"], "movies": [], "text": "Mit Machete auf den Vater eingeschlagen: 32-J\u00e4hriger wegen versuchten Totschlags angeklagt\n\nDrucken Teilen\n\nProzess am Landgericht G\u00f6ttingen: Ein 32.-J\u00e4hriger hat mehrfach mit einer Machete auf seinen Vater eingeschlagen und ihn dadurch lebensgef\u00e4hrlich verletzt. \u00a9 Rubriklistenbild: Bernd Schlegel\n\nEr hat mit einer Machete mehrfach auf brutal seinen Vater eingeschlagen - am Landgericht G\u00f6ttingen ist der Prozess gegen einen 32-J\u00e4hrigen gestartet.\n\nProzess wegen versuchten Totschlags am Landgericht G\u00f6ttingen gestartet.\n\nEin 32-J\u00e4hriger hat mehrfach mit einer Machete auf seinen Vater eingeschlagen.\n\nZuvor hatte der Angeklagte schon einen Sicherheitsmann attackiert.\n\nWeil er seinem Vater mit einer Machete mehr als ein Dutzend Mal auf den Kopf geschlagen und lebensgef\u00e4hrlich verletzt hat, muss sich ein 32 Jahre alter Mann aus G\u00f6ttingen vor dem Landgericht G\u00f6ttingen verantworten.\n\nDie Staatsanwaltschaft wirft dem Beschuldigten versuchten Totschlag und schwere K\u00f6rperverletzung vor.\n\nG\u00f6ttingen: Vater mit Machete schwer verletzt - War der Angeklagte zur Tatzeit schuldf\u00e4hig?\n\nSie geht davon aus, dass er zur Tatzeit aufgrund einer psychischen Erkrankung im Zustand der Schuldunf\u00e4higkeit gehandelt hat. Anstelle einer Anklage hat sie einen Antrag im Sicherungsverfahren gestellt. Dieser zielt darauf ab, dass der 32-J\u00e4hrige aus G\u00f6ttingen dauerhaft in der Psychiatrie untergebracht wird.\n\nG\u00f6ttingen: Angeklagter hat vor der Attacke auf seinen Vater bereits einen Sicherheitsmann verletzt\n\nDie Staatsanwaltschaft wirft ihm zwei Taten vor: Ende Juli war er in einem Bistro der Universit\u00e4tsmedizin in G\u00f6ttingen mit einer etwa ein Meter langen Metallstange aufgetaucht.\n\nAls sich ein Angeh\u00f6riger des Sicherheitsdienstes dem herumschreienden und wild gestikulierenden Mann n\u00e4herte, soll der Beschuldigte diesen mehrfach mit der Stange geschlagen und getreten haben. Der Mitarbeiter erlitt diverse Prellungen und Absch\u00fcrfungen.\n\nG\u00f6ttingen: Angeklagter kaufte Machete, um den Vater zu t\u00f6ten\n\nEinige Tage sp\u00e4ter soll der 32-J\u00e4hrige in einem Laden in der Innenstadt von G\u00f6ttingen eine Machete mit einer Klingenl\u00e4nge von 47 Zentimetern gekauft haben.\n\nAnschlie\u00dfend ging er laut Antragsschrift damit zu dem Imbiss seines Vaters, um diesen zu t\u00f6ten. Eigenen Angaben zufolge h\u00e4tten \u201eStimmen in seinem Kopf\u201c ihm dies befohlen, weil sein Vater \u201eein schlechter Mensch\u201c sei, der \u201enur Unheil bewirkt\u201c habe.\n\nG\u00f6ttingen: Angeklagter hat mehr als ein dutzendmal mit der Machete auf seinen Vater eingeschlagen\n\nDa er seinen Vater nicht antraf, ging der Beschuldigte zur elterlichen Wohnung in der Weender Landstra\u00dfe In G\u00f6ttingen. Dort soll er mit der Machete mehrfach auf die Wohnungst\u00fcr eingeschlagen und sie eingetreten haben.\n\nIm Flur habe er dann mit gro\u00dfer Wucht mindestens zw\u00f6lfmal mit der Machete auf die rechte Kopfseite des Vaters eingeschlagen, hinzu kamen diverse weitere Machetenhiebe auf die linke Kopfseite sowie auf Nacken, Schulter und R\u00fccken. Der 62-J\u00e4hrige erlitt ein offenes Sch\u00e4del-Hirn-Trauma sowie zahlreiche weitere schwere Sch\u00e4del- und sonstige Verletzungen.\n\nG\u00f6ttingen: Zeuge wurde nach der Tat auf den 32-J\u00e4hrigen aufmerksam\n\nEin Zeuge wurde auf den 32-J\u00e4hrigen aufmerksam, weil dieser an beiden H\u00e4nden verletzt war und eine gro\u00dfe Blutlache zu sehen war.\n\nDer Beschuldigte hatte bei seiner Gewaltattacke die Machete falsch gehalten und sich selbst verletzt. Der Zeuge alarmierte die Polizei. Bei seiner Festnahme erkl\u00e4rte der 32-J\u00e4hrige, dass er seinen Vater get\u00f6tet habe.\n\nG\u00f6ttingen: Vater wurde bei der Attacke lebensgef\u00e4hrlich verletzt\n\nDer 62-J\u00e4hrige war mit lebensgef\u00e4hrlichen Verletzungen in die G\u00f6ttinger Uni-Klinik gekommen. Den \u00c4rzten konnten sein Leben retten, mussten ihm aber einen Finger amputieren. Der 32-J\u00e4hrigem ist seit Anfang September vorl\u00e4ufig in einem psychiatrischen Krankenhaus untergebracht.\n\nIn G\u00f6ttingen hat ein 32-j\u00e4hriger Mann seinen Vater mit einer Machete lebensgef\u00e4hrlich verletzt. Zuvor soll er bereits in einem Bistro randaliert haben.\n\nVon Heidi Niemann", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Er hat mit einer Machete mehrfach auf seinen Vater eingeschlagen - am Landgericht G\u00f6ttingen ist der Prozess gegen einen 32-J\u00e4hrigen gestartet.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "https://idcdn.de/west/assets/hna-de/img/favicon--54ab80de.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "description": "Er hat mit einer Machete mehrfach auf seinen Vater eingeschlagen - am Landgericht G\u00f6ttingen ist der Prozess gegen einen 32-J\u00e4hrigen gestartet.", "robots": "index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "og": {"title": "Mit Machete auf den Vater eingeschlagen: 32-J\u00e4hriger wegen versuchten Totschlags angeklagt", "type": "article", "image": "https://www.hna.de/assets/images/0/11/11133-vor-dem-landgericht-goettingen-muessen-sich-zwei-brueder-verantworten-symbolbild-2uQIjHSgbhfe.jpg", "url": "https://www.hna.de/lokales/goettingen/goettingen-ort28741/goettingen-mit-machete-auf-vater-eingeschlagen-anklage-wegen-versuchten-totschlags-13514483.html"}, "twitter": {"card": "summary_large_image"}}, "canonical_link": "https://www.hna.de/lokales/goettingen/goettingen-ort28741/goettingen-mit-machete-auf-vater-eingeschlagen-anklage-wegen-versuchten-totschlags-13514483.html"}