{"source_url": "http://www.heute.at", "url": "http://www.heute.at/welt/news/story/42992429", "title": "Welt \u2013 \"Coronavirus wollte mitfahren \u2013 Lift war voll\"", "top_image": "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/9604bb5a-929e-43b6-890f-60a55c8a2d58.jpeg?auto=format&w=1200&fm=jpg", "meta_img": "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/9604bb5a-929e-43b6-890f-60a55c8a2d58.jpeg?auto=format&w=1200&fm=jpg", "images": ["http://www.heute.at/img/svg/heute-jobs.svg", "http://www.heute.at/img/svg/heute-kino.svg", "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2023/10/27/ce82e018-2b53-4392-b0e7-cc33edc6c35a.png?rect=0%2C0%2C408%2C408&w=1280&auto=format&w=82", "http://www.heute.at/img/svg/facebook-color.svg", "http://www.heute.at/img/svg/x-color.svg", "http://www.heute.at/img/svg/mail.svg", "http://www.heute.at/img/svg/share-more.svg", "http://www.heute.at/img/svg/tiktok-color.svg", "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/9604bb5a-929e-43b6-890f-60a55c8a2d58.jpeg?auto=format&auto=compress&crop=fit&w=996", "http://www.heute.at/img/svg/telegram-color.svg", "http://www.heute.at/img/svg/youtube-color.svg", "http://www.heute.at/img/svg/heute-tv.svg", "http://www.heute.at/img/svg/heute-logo-white.svg", "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/9604bb5a-929e-43b6-890f-60a55c8a2d58.jpeg?auto=format&w=1200&fm=jpg", "http://www.heute.at/img/svg/instagram-color.svg", "http://www.heute.at/img/svg/whatsapp-color.svg"], "movies": [], "text": "Welt \"Coronavirus wollte mitfahren \u2013 Lift war voll\" Der deutsche Bundesgesundheitsminister Jens Spahn fuhr in einem vollen Lift mit. Ein Foto davon landete auf Twitter und sorgte f\u00fcr Aufregung. Von Heute Redaktion 13.09.2021, 13:56 Teilen\n\n\n\n\n\nTelegram X Mail Mehr\n\nWegen der Corona-Krise wollte sich Bundesgesundheitsminister Jens Spahn am Dienstag im Uni-Klinikum in Giessen, Deutschland, \u00fcber die aktuelle Situation im Gesundheitswesen informieren. Begleitet wurde der CDU-Politiker Medienberichten zufolge unter anderem von Ministerpr\u00e4sident Volker Bouffier, Kanzleramtschef Helge Braun und dem hessischen Sozialminister Kai Klose. Wie es sich geh\u00f6rt, trugen alle bei dem Besuch einen Mundschutz.\n\n\n\nDoch an das Social Distancing hielten sich die Beteiligten nicht ganz wie gew\u00fcnscht. Das Foto eines Reporters, welches auf Twitter ver\u00f6ffentlicht wurde, zeigt die Politiker und mehrere \u00c4rzte, wie sie alle zusammen ganz eng beieinander in einem Lift stehen.\n\nAuf Twitter wurde das Bild mehrfach kommentiert und sorgte f\u00fcr Spott. So schreibt ein User: \"Eigentlich wollte das Coronavirus auch noch mitfahren. Aber leider war der Fahrstuhl schon voll.\" Und ein anderer meint: \"Ich kann gar nicht so viel Luft holen, wie ich tief seufzen m\u00f6chte.\"\n\nEinem Nutzer fehlen einfach die Worte. \"Das macht wirklich sprachlos ...\", schreibt er auf Twitter. Und ein weiterer User merkt an: \"Das meinten dann wohl die Wissenschaftler, die von Masken abrieten, weil sie zu Leichtsinn verleiten w\u00fcrden.\"\n\n\n\nIn der Zwischenzeit hat sich auch Spahn zu Wort gemeldet. Den Vorfall kommentierte er bei einer Pressekonferenz folgenderma\u00dfen: \"Dass es wichtig ist, Abstand zu halten, auch wenn man Mundschutz tr\u00e4gt, haben wir auch gerade wieder gemerkt. Alle nehmen sich vor: Nicht alle gleichzeitig in den Aufzug \u2013 und dann passiert es halt manchmal doch.\"", "keywords": [], "meta_keywords": ["Deutschland", "News", "Welt", "Coronavirus", "heute.at", "Heute", "News von jetzt", "News", "Neuigkeiten", "Newsticker", "Medien", "Tageszeitung", "Zeitung", "Gratiszeitung", "Nachrichten", "Berichte"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Heute.at bringt es auf den Punkt", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/img/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "app_url": "https://www.heute.at", "publisher": "heute.at", "distribution": "Global", "page-topic": "Nachrichten, News", "copyright": "(c) 2025 DJ Digitale Medien GmbH", "fb": {"app_id": 331040927291567, "pages": 183473669401}, "coral_root_url": "https://coral.heute.at", "coral_story_url": "https://www.heute.at", "cmp_first_layer_id": 1238313, "foriocon": "true", "abo_cookie": "__heute.isPURAboUser", "abo_accepted_cookie": "__heute.isPURTermsOfUseAccepted", "authenticated_cookie": "__heute.isAuthenticated", "description": "Heute.at bringt es auf den Punkt", "author": "red", "robots": "index, follow, max-image-preview:large", "keywords": "Deutschland, News, Welt, Coronavirus, heute.at, Heute, News von jetzt, News, Neuigkeiten, Newsticker, Medien, Tageszeitung, Zeitung, Gratiszeitung, Nachrichten, Berichte", "og": {"title": "\"Coronavirus wollte mitfahren \u2013 Lift war voll\" | Heute.at", "url": "https://www.heute.at/s/-coronavirus-wollte-mitfahren-lift-war-voll--42992429", "description": "Heute.at bringt es auf den Punkt", "image": {"identifier": "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/9604bb5a-929e-43b6-890f-60a55c8a2d58.jpeg?auto=format&w=1200&fm=jpg", "width": 1200, "height": 630}}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@heute_at", "title": "\"Coronavirus wollte mitfahren \u2013 Lift war voll\" | Heute.at", "description": "Heute.at bringt es auf den Punkt", "image": "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/9604bb5a-929e-43b6-890f-60a55c8a2d58.jpeg?auto=format"}, "oewa_cp": "RedCont/Nachrichten/Nachrichtenueberblick", "page_type": "story", "page_id": 42992429, "page_category_path": "/nachrichten/welt", "page_path": "/nachrichten/welt/article"}, "canonical_link": "https://www.heute.at/s/-coronavirus-wollte-mitfahren-lift-war-voll--42992429"}