{"source_url": "https://www.lavozdigital.es", "url": "https://www.lavozdigital.es/espana/castilla-leon/abci-valladolid-y-zamora-mantienen-alerta-niebla-intensa-202001011856_noticia.html", "title": "Valladolid y Zamora, en alerta por niebla intensa", "top_image": "https://static.lavozdigital.es/media/espana/2020/01/01/ICAL450481-kvHD--1024x512@abc.jpg", "meta_img": "https://static.lavozdigital.es/media/espana/2020/01/01/ICAL450481-kvHD--1024x512@abc.jpg", "images": ["https://s1.abcstatics.com/lavozdigital/www/multimedia/espana/2022/12/07/moneda5cent-RAa1mZO9YOG4aoowPWzhQYI-366x256@abc.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/bienestar.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-la-voz-de-cadiz.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-vocento.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-xlsemanal.svg", "https://descuentos.abc.es/static/shop/10304/header_image/cupon_aliexpress_hbabc.jpg?enable=upscale&width=300&height=196&fit=crop", "https://s3.ppllstatics.com/elnortedecastilla/www/multimedia/2025/05/13/policianacional02MARTA-kGlD--170x119@El%20Norte.jpg", "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/play/2025/05/02/benita-joao-kdo--170x119@diario_abc.jpg", "https://static.lavozdigital.es/media/espana/2020/01/01/ICAL450481-kvHD--1024x512@abc.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-mujerhoy.svg", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==", "https://oferplan.lavozdigital.es/static/images/logos/vd/oferplan_logo_n.svg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/summum.svg", "https://s3.abcstatics.com/media/espana/2020/01/01/ICAL450481-kCXE--1248x698@abc.jpg", "https://sadbmetrics.abc.es/b/ss/voclavozdigital,voces/1/G.4--NS/1111113?pageName=&g=/js-noactive&v55=lavoz&c56=lavoz", "https://s1.ppllstatics.com/ideal/www/multimedia/2025/05/14/linterna-broncano-IMALENT-MS18-kYlF--170x119@Ideal.jpg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABCCultura.svg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-la-voz-de-cadiz.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/canalamarillologo.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/gurme.svg", "https://s3.ppllstatics.com/elcomercio/www/multimedia/2025/05/06/sonda-Espacial-U64286512238FSW-170x119@El%20Comercio.jpg", "https://s2.abcstatics.com/huelva24/www/multimedia/cultura/2025/05/14/ieslarabida-U47282437384iDB-170x119@huelva24.jpg"], "movies": [], "text": "Valladolid y Zamora, en alerta por niebla intensa Castilla y Le\u00f3n estrena el nuevo a\u00f1o con varias de las temperaturas m\u00e1s bajas del pa\u00eds\n\nLa Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda mantiene para este jueves la alerta amarilla por niebla en las provincias de Zamora y Valladolid, una situaci\u00f3n que, seg\u00fan las previsiones, mejorar\u00e1 el viernes.\n\nEl nuevo a\u00f1o ha llegado a Castilla y Le\u00f3n con nieblas intensas en varios puntos que han complicado el tr\u00e1fico en media docena de tramos de carretera , mayoritariamente de la provincia de Valladolid, seg\u00fan informa la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico (DGT).\n\nTambi\u00e9n han sido protagonistas este 1 de enero las heladas fuertes que se han registrado en varios puntos de la Comunidad, que ha registrado algunos de los valores m\u00e1s g\u00e9lidos de la primera madrugada del a\u00f1o en Espa\u00f1a. Seg\u00fan la Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda (Aemet), en Castilla y Le\u00f3n se dieron cinco de los valores m\u00e1s bajos de las \u00faltimas horas, donde la temperatura m\u00e1s fr\u00eda se registr\u00f3 en Valderredible (Cantabria), con 8,1 grados bajo cero, informa Ical.\n\nEn el caso de Castilla y Le\u00f3n, los valores m\u00e1s fr\u00edos tuvieron lugar en Cu\u00e9llar (Segovia), con 7,2 grados bajo cero ; en Sanabria (Zamora), con 7,1 grados negativos; en Mor\u00f3n de Almaz\u00e1n (Soria), con siete grados bajo cero; y en la provincia de Le\u00f3n, en Ria\u00f1o (6,6 grados bajo cero) y en Villablino (6,5 grados negativos).", "keywords": [], "meta_keywords": ["alerta", "niebas", "valladolid", "zamora"], "tags": [], "authors": ["El Comercio", "El Norte De Castilla"], "publish_date": "Wed Jan  1 18:56:41 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Castilla y Le\u00f3n estrena el nuevo a\u00f1o con varias de las temperaturas m\u00e1s bajas del pa\u00eds", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/favicon-2016.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, user-scalable=no", "title": "Valladolid y Zamora, en alerta por niebla intensa", "description": "Castilla y Le\u00f3n estrena el nuevo a\u00f1o con varias de las temperaturas m\u00e1s bajas del pa\u00eds", "robots": "noindex,follow", "organization": "La Voz Digital", "keywords": "alerta, niebas, valladolid, zamora", "news_keywords": "alerta, niebas, valladolid, zamora", "DC.date.issued": "2020-01-01T18:58:42+01:00", "date": "2020-01-01T18:56:41+01:00", "article": {"modified_time": "2020-01-01T18:58:42+01:00", "published_time": "2020-01-01T18:56:41+01:00", "tag": "Fr\u00edo,Meteorolog\u00eda,Villablino,Castilla y Le\u00f3n,Le\u00f3n (Provincia),Cu\u00e9llar", "section": "espana", "publisher": "https://www.facebook.com/lavozdecadiz/"}, "aida": {"articletype": "general"}, "fb": {"pages": 7377874895}, "og": {"title": "Valladolid y Zamora, en alerta por niebla intensa", "url": "https://www.abc.es/espana/castilla-leon/abci-valladolid-y-zamora-mantienen-alerta-niebla-intensa-202001011856_noticia.html", "description": "Castilla y Le\u00f3n estrena el nuevo a\u00f1o con varias de las temperaturas m\u00e1s bajas del pa\u00eds", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "La Voz Digital", "image": {"identifier": "https://static.lavozdigital.es/media/espana/2020/01/01/ICAL450481-kvHD--1024x512@abc.jpg", "width": 1024, "height": 512}, "updated_time": "2020-01-01T18:58:42+01:00"}, "twitter": {"title": "Valladolid y Zamora, en alerta por niebla intensa", "url": "https://www.abc.es/espana/castilla-leon/abci-valladolid-y-zamora-mantienen-alerta-niebla-intensa-202001011856_noticia.html", "description": "Castilla y Le\u00f3n estrena el nuevo a\u00f1o con varias de las temperaturas m\u00e1s bajas del pa\u00eds", "card": "summary_large_image", "site": "@LaVozdeCadiz", "image": {"src": "https://static.lavozdigital.es/media/espana/2020/01/01/ICAL450481-kvHD--1200x630@abc.jpg", "width": 1200, "height": 630}, "widgets": {"csp": "on"}}, "msapplication-square70x70logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/smalltile.png", "msapplication-wide310x150logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/widetile.png", "msapplication-square150x150logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/mediumtile.png", "msapplication-square310x310logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/largetile.png", "mrf": {"sections": "espana", "tags": "sub-section:castilla-leon"}}, "canonical_link": "https://www.abc.es/espana/castilla-leon/abci-valladolid-y-zamora-mantienen-alerta-niebla-intensa-202001011856_noticia.html"}