{"source_url": "https://eldiadigital.es", "url": "https://eldiadigital.es/art/315321/las-palistas-conquenses-celia-y-aranzta-toledo-nombradas-deportistas-de-alto-nivel", "title": "Las palistas conquenses Celia y Aranzta Toledo, nombradas deportistas de alto nivel", "top_image": "https://eldiadigital.es/upload/images/12_2019/2806_arantza-h-celia.jpg", "meta_img": "https://eldiadigital.es/upload/images/12_2019/2806_arantza-h-celia.jpg", "images": ["https://eldiadigital.es/upload/images/05_2020/3578_6667_vcorcoba.jpg", "https://eldiadigital.es/upload/images/12_2019/thum_2806_arantza-h-celia.jpg", "https://eldiadigital.es/upload/images/07_2023/1606_vidal.jpg", "https://eldiadigital.es/upload/images/11_2020/5574_empleo-clm.png", "https://eldiadigital.es/upload/images/05_2025/3245_300x300gbcj.gif", "https://eldiadigital.es/upload/images/04_2019/8050_img_120875.jpg", "https://eldiadigital.es/upload/images/10_2018/558_dontstopthemusic-300.jpg", "https://eldiadigital.es/upload/images/07_2023/4643_fermin-gassol-peque.jpg", "https://pixel.quantserve.com/pixel/p-VxqvquHb5y6wD.gif", "https://eldiadigital.es/upload/images/11_2024/3599_ana-isabel-fernandez-escribano-avatar.jpg", "https://eldiadigital.es/upload/images/05_2025/thum_2511_whatsapp-image-2025-05-06-at-192241.jpeg", "https://eldiadigital.es/upload/images/05_2025/1159_fotonoticia_20250503153549_1920.jpg", "https://eldiadigital.es/assets/front/images/firm.jpg", "https://eldiadigital.es/upload/images/06_2024/3315_carmen-manzaneque-avatar.jpg", "https://eldiadigital.es/upload/images/11_2024/4361_jorge-mora-avatar.jpg", "https://eldiadigital.es/upload/images/04_2025/640_followup-dato2-300x250.gif", "https://eldiadigital.es/upload/images/11_2020/430_grafica_2020.jpg", "https://eldiadigital.es/upload/images/12_2019/4093_logo_big_ok.png", "https://eldiadigital.es/upload/images/12_2019/5016_logo-el-dia-mobile-con-ojd.png", "https://eldiadigital.es/upload/images/01_2023/732_153_newsletter-300-copia.jpg", "https://eldiadigital.es/upload/images/12_2019/2806_arantza-h-celia.jpg", "https://eldiadigital.es/upload/images/03_2025/9857_fotonoticia_20250323143829_1920.jpg"], "movies": [], "text": "Las palistas Arantza y Celia Toledo Espinilla, del Club Pirag\u00fcismo Cuenca con Car\u00e1cter, terminan un a\u00f1o hist\u00f3rico para el pirag\u00fcismo de Cuenca y de Castilla-La Mancha siendo nombradas por el Consejo Superior de Deportes como deportistas de alto nivel. Arantza fue tambi\u00e9n nombrada en el 2018 y este a\u00f1o renueva gracias a su medalla de bronce en el Mundial de Marat\u00f3n de China en categor\u00eda K2 Absoluto. Por su parte Celia lo consigue por su medalla de bronce en K1 juvenil del mismo campeonato y por su sexto puesto en Rumania en el Campeonato del Mundo de Sprint Ol\u00edmpico.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Cuenca", "Toledo  Albacete", "Ciudad Real", "Guadalajara", "Castilla la Mancha", "Noticias", "C-LM"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Por el Consejo Superior de Deportes.", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://eldiadigital.es/upload/images/10_2018/163_img_5.jpg", "meta_data": {"description": "Por el Consejo Superior de Deportes.", "keywords": "Cuenca, Toledo  Albacete, Ciudad Real, Guadalajara, Castilla la Mancha, Noticias, C-LM", "viewport": "width=device-width,minimum-scale=1,initial-scale=1", "author": "ELDIAdigital.es", "generator": "folioePress | Professional CMS for digital publications", "date": "2020-01-01 13:02:10", "robots": "max-video-preview:-1", "DC.title": "Las palistas conquenses Celia y Aranzta Toledo, nombradas deportistas de alto nivel", "DC.creator": "ELDIAdigital.es", "DC.subject": "Por el Consejo Superior de Deportes.", "DC.publisher": "eldiadigital.es", "DC.contributor": "eldiadigital.es", "DC.date": "2020-01-01 13:02:10", "DC.type": "CollectionText", "DC.format": "text/html", "DC.identificier": "https://eldiadigital.es/art/315321/las-palistas-conquenses-celia-y-aranzta-toledo-nombradas-deportistas-de-alto-nivel", "DC.language": "es", "og": {"type": "article", "title": "Las palistas conquenses Celia y Aranzta Toledo, nombradas deportistas de alto nivel", "description": "No pod\u00eda acabar mejor el a\u00f1o para ambas palistas, ni para el Club Pirag\u00fcismo Cuenca con Car\u00e1cter tras publicarse en el Bolet\u00edn Oficial del Estado su nombramiento, como Deportistas de Alto Nivel (DAN).", "image": "https://eldiadigital.es/upload/images/12_2019/2806_arantza-h-celia.jpg", "url": "https://eldiadigital.es//art/315321/las-palistas-conquenses-celia-y-aranzta-toledo-nombradas-deportistas-de-alto-nivel", "site_name": "El D\u00eda Digital | C-LM"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@eldiadigital_es", "creator": "@Eldiadigital_es", "url": "https://eldiadigital.es//art/315321/las-palistas-conquenses-celia-y-aranzta-toledo-nombradas-deportistas-de-alto-nivel", "title": "Las palistas conquenses Celia y Aranzta Toledo, nombradas deportistas de alto nivel", "description": "No pod\u00eda acabar mejor el a\u00f1o para ambas palistas, ni para el Club Pirag\u00fcismo Cuenca con Car\u00e1cter tras publicarse en el Bolet\u00edn Oficial del Estado su nombramiento, como Deportistas de Alto Nivel (DAN).", "image": "https://eldiadigital.es/upload/images/12_2019/2806_arantza-h-celia.jpg"}, "google-site-verification": "Fbpb0TwSVYi3nteORLOS_ceaKB8i1qBNeyO7RkSPyxg", "wearecontent-verify-code": "7d7c8eba7c2b2272b503fd3b780b74981688e18b"}, "canonical_link": "https://eldiadigital.es/archive/315321/las-palistas-conquenses-celia-y-aranzta-toledo-nombradas-deportistas-de-alto-nivel"}