{"source_url": "https://www.noen.at", "url": "https://www.noen.at/amstetten/66-personen-leiden-am-coronavirus-bezirk-amstetten-redaktionsfeed-coronavirus-corona-infektionen-197319398", "title": "Bezirk Amstetten: 66 Personen leiden am Coronavirus", "top_image": "https://www.noen.at/image/1920x1080-c-jpg/3588200/shutterstock_1214603137.jpg", "meta_img": "https://www.noen.at/image/1920x1080-c-jpg/3588200/shutterstock_1214603137.jpg", "images": ["https://www.noen.at/image/650x366-c-jpg/3588200/shutterstock_1214603137.jpg", "https://www.noen.at/image/3840x0-jpg/4929956/Bewerbung_Newsletter-Alltagsgschichten_ContentAd_300x250.jpg", "https://www.noen.at/image/102x150-c-fffffff-jpg/3937607/hermann_knapp_2021_WEB.png", "https://www.noen.at/image/240x135-c-jpg/5831886/img-B28GOS8YmUl6PCoU.jpeg", "https://www.noen.at/image/1920x1080-c-jpg/3588200/shutterstock_1214603137.jpg", "https://www.noen.at/images/frontend/blank_16_9.gif", "https://www.noen.at/image/240x135-c-jpg/5832563/img-8ZMl3sLSsyQWOM1k.jpeg", "https://www.noen.at/image/320x180-c-jpg/5831054/img-Im5OQ0lPQqthvV8p.jpeg", "https://www.noen.at/image/200x0-jpg/5294013/die-kleine-n%C3%B6n-logo-themenschwerpunkt-navigation.png", "https://www.facebook.com/tr?id=663957670769543&ev=PageView&noscript=1", "https://www.noen.at/image/240x135-c-jpg/5828144/img-1DHgbhXlOptDR1uS.jpeg", "https://www.noen.at/image/240x135-c-jpg/5833588/img-j8x2pg2AFOlPOYtU.jpeg", "https://www.noen.at/image/320x180-c-jpg/5823759/HM_768x432.jpg"], "movies": [], "text": "Neue Erkrankungen Bezirk Amstetten: 66 Personen leiden am Coronavirus\n\nFoto: Shutterstock/Dragana Gordic\n\nWerbung Firma EPLAN Anzeige Spannender Job f\u00fcr die Zukunft\n\nD ie Zahl der Erkrankungen im Bezirk Amstetten ist von gestern 59 auf heute 66 gestiegen. Infizierte gibt es in mindestens neun Gemeinden, vermutlich mehr. Eine Statistik welche Kommunen im Bezirk betroffen sind, wird von den Beh\u00f6rden nicht ver\u00f6ffentlicht. Manche B\u00fcrgermeister geben Infektionsf\u00e4lle selbst bekannt, andere nicht, um ihre Bev\u00f6lkerung nicht zus\u00e4tzlich zu beunruhigen.", "keywords": [], "meta_keywords": ["_redaktionsfeed", "Coronavirus", "Corona-Infektionen"], "tags": ["Corona-Infektionen", "Coronavirus"], "authors": [], "publish_date": "Sun Mar 22 18:32:32 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Die Zahl der Erkrankungen im Bezirk Amstetten ist von gestern 59 auf heute 66 gestiegen. Infizierte gibt es in mindestens neun Gemeinden, vermutlich mehr. Eine Statistik welche Kommunen im Bezirk betroffen sind, wird von den Beh\u00f6rden nicht ver\u00f6ffentlicht. Manche B\u00fcrgermeister geben Infektionsf\u00e4lle selbst bekannt, andere nicht, um ihre Bev\u00f6lkerung nicht zus\u00e4tzlich zu beunruhigen.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "//www.noen.at/images/favicons/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=960, user-scalable=1", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "theme-color": "#ffffff", "msapplication-navbutton-color": "#c0000e", "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "apple-mobile-web-app-status-bar-style": "black-translucent", "msapplication-TileColor": "#ffffff", "msapplication-TileImage": "//www.noen.at/images/favicons/ms-icon-144x144.png", "msvalidate.01": "9658DECD0F05F69B72ADE3329FDF3327", "og": {"url": "https://www.noen.at/amstetten/neue-erkrankungen-bezirk-amstetten-66-personen-leiden-am-coronavirus-bezirk-amstetten-redaktionsfeed-coronavirus-corona-infektionen-197319398", "type": "article", "title": "Bezirk Amstetten: 66 Personen leiden am Coronavirus", "image": {"identifier": "https://www.noen.at/image/768x432-c-jpg/3588200/shutterstock_1214603137.jpg", "width": 768, "height": 432}}, "description": "Die Zahl der Erkrankungen im Bezirk Amstetten ist von gestern 59 auf heute 66 gestiegen. Infizierte gibt es in mindestens neun Gemeinden, vermutlich mehr. Eine Statistik welche Kommunen im Bezirk betroffen sind, wird von den Beh\u00f6rden nicht ver\u00f6ffentlicht. Manche B\u00fcrgermeister geben Infektionsf\u00e4lle selbst bekannt, andere nicht, um ihre Bev\u00f6lkerung nicht zus\u00e4tzlich zu beunruhigen.", "article": {"author": "Hermann Knapp", "tag": "Bezirk Amstetten", "published_time": "2020-03-22T18:32:32+01:00", "modified_time": "2020-03-22T18:32:35+01:00"}, "keywords": "_redaktionsfeed,Coronavirus,Corona-Infektionen", "fb": {"app_id": 928544817171541}, "cXenseParse": {"lvf-topChannel": 971, "lvf-topChannelName": "Amstetten", "lvf-homeChannelName": "Amstetten", "lvf-pretitle": "Neue Erkrankungen", "lvf-localissue": "local-issue"}}, "canonical_link": "https://www.noen.at/amstetten/neue-erkrankungen-bezirk-amstetten-66-personen-leiden-am-coronavirus-bezirk-amstetten-redaktionsfeed-coronavirus-corona-infektionen-197319398"}