{"source_url": "https://katowice.wyborcza.pl", "url": "https://katowice.wyborcza.pl/katowice/7,35063,25559486,unikatowa-rehabilitacja-dla-pacjentow-z-niedowladem-twarzy-w.html", "title": "Unikatowa rehabilitacja dla pacjent\u00f3w z niedow\u0142adem twarzy w szpitalu na Francuskiej", "top_image": "https://bi.im-g.pl/im/c4/60/18/z25559492FBW,Prawie-300-osob-ciezkich-urazach-twarzy-i-operacja.jpg", "meta_img": "https://bi.im-g.pl/im/c4/60/18/z25559492FBW,Prawie-300-osob-ciezkich-urazach-twarzy-i-operacja.jpg", "images": ["https://bi.im-g.pl/im/fa/ee/1d/z31386106IA.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/86/4c/18/z25478534K,Prof--Alexandre-Mottrie-i-dr-Pawel-Wisz.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/c4/60/18/z25559492FBW,Prawie-300-osob-ciezkich-urazach-twarzy-i-operacja.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/8e/75/1e/z31938190K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/b5/75/1e/z31939765K.jpg", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/reader-icon.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/c4/60/18/z25559492AMP,Prawie-300-osob-ciezkich-urazach-twarzy-i-operacja.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/a8/78/1e/z31949480NWA,W-Szpitalu-Wojewodzkim-w-Bielsku-Bialej-lekarze-cw.jpg", "https://www.googleadservices.com/pagead/conversion/1039774788/?label=eba3CKal7QEQxOjm7wM&guid=ON&script=0", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/wyborcza_pl-new.svg", "https://bi.im-g.pl/im/18/4e/1e/z31776792NWA,Slawomir-Mentzen.jpg", "https://katowice.wyborcza.pl/fix/modules/wyborcza/comments/activity.jsp", "https://bi.im-g.pl/im/ef/75/1e/z31939055K,Budowa-wiaduktow-kolejowych-w-centrum-Katowic--fot.jpg", "https://pubads.g.doubleclick.net/activity;dc_iu=/75224259/DFPAudiencePixel;ord=1;dc_seg=692406053", "https://bi.im-g.pl/im/46/65/15/z22436678K,Oddzial-onkologii-i-hematologii-dzieciecej-w-Zespo.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/54/23/1d/z30554708NWA,Prokuratura--zdjecie-ilustracyjne-.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/78/54/1a/z27607672NWA,Cwiczenia-dla-dzieci-z-wadami-postawy--Zdjecie-ilu.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/b0/6b/1e/z31897264NWA,Klasa-w-szkole.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/d5/77/1e/z31947221K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/a7/4d/18/z25484455K,Kartki-z-kalendarza--SILne-kobiety---w-ktorym-leka.jpg"], "movies": [], "text": "Prawie 300 os\u00f3b po ci\u0119\u017ckich urazach twarzy i operacjach onkologicznych skorzysta\u0142o z unikatowego programu rehabilitacji, kt\u00f3ry prowadzony jest Szpitalu Klinicznym im. Miel\u0119ckiego w Katowicach. Zaj\u0119cia prowadz\u0105 w ka\u017cd\u0105 sobot\u0119 wolontariusze: lekarze i fizjoterapeuci.\n\nW Klinice Chirurgii Szcz\u0119kowo-Twarzowej szpitala na Francuskiej w Katowicach ka\u017cdego roku leczy si\u0119 oko\u0142o 800 pacjent\u00f3w. To mi\u0119dzy innymi osoby po urazach cz\u0119\u015bci twarzoczaszki, chorobie nowotworowej w rejonie g\u0142owy lub szyi, a tak\u017ce pacjenci z wadami rozwojowymi. Przechodz\u0105 ci\u0119\u017ckie operacje, kt\u00f3rych skutkiem ubocznym jest niejednokrotnie dotkliwy b\u00f3l, obrz\u0119ki, przykurcze i zaburzenia funkcjonowania nerw\u00f3w ruchowych.\n\nDwutlenek w\u0119gla na stare blizny\n\nW takich sytuacjach potrzebna jest specjalistyczna rehabilitacja. W klinice nie by\u0142o wcze\u015bniej takiej mo\u017cliwo\u015bci. Kilka lat temu uda\u0142o si\u0119 jednak nam\u00f3wi\u0107 do wsp\u00f3\u0142pracy kilkudziesi\u0119ciu wolontariuszy: lekarzy dentyst\u00f3w, fizjoterapeut\u00f3w i student\u00f3w medycyny. Z czasem do zespo\u0142u do\u0142\u0105czyli te\u017c dietetyk, logopeda i psycholog.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Judyta Wato\u0142a", "Materia\u0142y Prasowe", "Iwona Hajnosz"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://wyborcza.pl/aliasy/foto/wyborcza/favicon.ico", "meta_data": {"ROBOTS": "noarchive, max-image-preview:large", "google-site-verification": "P6OX-9e-3IyWjPCmWcMdf94yAy_atCFuAWD8AIY6wIU", "og": {"type": "article", "url": "https://katowice.wyborcza.pl/katowice/7,35063,25559486,unikatowa-rehabilitacja-dla-pacjentow-z-niedowladem-twarzy-w.html", "title": "Unikatowa rehabilitacja dla pacjent\u00f3w z niedow\u0142adem twarzy w szpitalu na Francuskiej", "description": "Prawie 300 os\u00f3b po ci\u0119\u017ckich urazach twarzy i operacjach onkologicznych skorzysta\u0142o z unikatowego programu rehabilitacji, kt\u00f3ry prowadzony jest Szpitalu Klinicznym im. Miel\u0119ckiego w Katowicach. Zaj\u0119cia prowadz\u0105 w ka\u017cd\u0105 sobot\u0119 wolontariusze: lekarze i fizjoterapeuci.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/c4/60/18/z25559492FBW,Prawie-300-osob-ciezkich-urazach-twarzy-i-operacja.jpg", "site_name": "katowice.wyborcza.pl", "locale": "pl_PL"}, "twitter": {"title": "Unikatowa rehabilitacja dla pacjent\u00f3w z niedow\u0142adem twarzy w szpitalu na Francuskiej", "description": "Prawie 300 os\u00f3b po ci\u0119\u017ckich urazach twarzy i operacjach onkologicznych skorzysta\u0142o z unikatowego programu rehabilitacji, kt\u00f3ry prowadzony jest Szpitalu Klinicznym im. Miel\u0119ckiego w Katowicach. Zaj\u0119cia prowadz\u0105 w ka\u017cd\u0105 sobot\u0119 wolontariusze: lekarze i fizjoterapeuci.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/c4/60/18/z25559492FBW,Prawie-300-osob-ciezkich-urazach-twarzy-i-operacja.jpg", "card": "summary_large_image"}, "pubdate": "2020/01/01 20:35:00", "lastupdated": "2020/01/01 18:29:19", "fb": {"app_id": 199770596725532, "pages": 288018984602680}, "Description": "Prawie 300 os\u00f3b po ci\u0119\u017ckich urazach twarzy i operacjach onkologicznych skorzysta\u0142o z unikatowego programu rehabilitacji, kt\u00f3ry prowadzony jest Szpitalu Klinicznym im. Miel\u0119ckiego w Katowicach. Zaj\u0119cia prowadz\u0105 w ka\u017cd\u0105 sobot\u0119 wolontariusze: lekarze i fizjoterapeuci.", "viewport": "width=device-width, user-scalable=yes", "apple-itunes-app": "app-id=530078918, affiliate-data=AgoraSAgw://"}, "canonical_link": "https://katowice.wyborcza.pl/katowice/7,35063,25559486,unikatowa-rehabilitacja-dla-pacjentow-z-niedowladem-twarzy-w.html"}