{"source_url": "https://kurierlubelski.pl", "url": "https://kurierlubelski.pl/nowe-rozporzadzeni-rady-ministrow-godziny-dla-seniorow-w-sklepach-beda-obowiazywac-tylko-od-poniedzialku-do-piatku/ar/c1-14926236", "title": "Nowe rozporz\u0105dzenie Rady Ministr\u00f3w. Godziny dla senior\u00f3w w sklepach b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 tylko od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/af/0a/5e9c7eeb7a9b2_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/af/0a/5e9c7eeb7a9b2_o_original.jpg", "images": ["https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1a/eb/5fa2d5c308077_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9d/44/ilfb058f7e_697677361_medium.jpg", "https://d-pt.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/73/ab/681978625e25b.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911425425_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/5d/be/5e999a29b0129_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911427005_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/c9/4d/68245f72ba4e8_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/32/84/il20240916_868195115_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/favicon/svg/white/kurierlubelski.svg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/dc/94/640f396cf1234_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/95/d2/5e6752a4937a1_o_xsmall.jpg", "https://d-nm.ppstatic.pl/kadr/k/r/95/2e/5e6a1c9040881_o.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/52/9c/60818660b52cb_o_xsmall.jpg", "https://d-nm.ppstatic.pl/kadr/k/r/3f/62/5e8483c7c8345_o.jpg", "https://d-nm.ppstatic.pl/kadr/k/r/56/45/5e822dff68320_o,size,933x0,q,70,h,6787f7.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911079019_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900337587_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/af/0a/5e9c7eeb7a9b2_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/87/22/il05856a90_799401227_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/v2/kurierlubelski.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f7/f6/6339d2529be8e_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911431647,size,480x409,crop,0.0000x28.0000x1280.0000x670.0000,h,7c94de.jpg", "https://d-nm.ppstatic.pl/kadr/k/r/52/a7/5c8f8f1a865f3_o,size,933x0,q,70,h,87ba6b.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/57/da/5f3c026423451_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911435471,size,480x283,crop,0.0000x45.0000x1200.0000x628.0000,h,8991c1.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911425863,size,480x320,crop,0.0000x74.0000x1920.0000x1005.0000,h,f396ac.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/27/6b/63468a26f3097_o_xsmall.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/87/fc/634287c41fe95_o_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/kurierlubelski.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/23/03/5c5ad61a52e48_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911509897_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a2/0b/il20250319_900542635_xsmall.jpg", "https://d-nm.ppstatic.pl/kadr/k/r/5b/93/5e5e586525e4b_o,size,933x0,q,70,h,9b6fee.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/84/15/6718a4c2a9d10_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/af/0a/5e9c7eeb7a9b2_o_original.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/67/ed/il20250410_905060859_medium.jpg", "https://d-nm.ppstatic.pl/kadr/k/r/68/3c/5e87647b650c3_o,size,933x0,q,70,h,21a218.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/0d/96/63c0562ab7e29_o_xsmall.jpg"], "movies": [], "text": "Nowe rozporz\u0105dzenie Rady Ministr\u00f3w opublikowano w Dzienniku Ustaw. Zawarto w nim og\u0142oszone przez rz\u0105d w ubieg\u0142ym tygodniu poluzowanie restrykcji zwi\u0105zanych z epidemi\u0105 koronawirusa, takie jak otwarcie las\u00f3w i park\u00f3w, zwi\u0119kszenie dopuszczalnej liczby klient\u00f3w w sklepach, pozwolenie na samodzielne wyj\u015bcia m\u0142odzie\u017cy powy\u017cej 13. roku \u017cycia, czy zwi\u0119kszenie limitu wiernych uczestnicz\u0105cych w liturgii w \u015bwi\u0105tyni.\n\nGodziny dla senior\u00f3w od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku\n\nW nowym rozporz\u0105dzeniu znalaz\u0142y si\u0119 tak\u017ce przepisy nie og\u0142aszane wcze\u015bniej. Chodzi m.in. o ograniczenie tzw. godzin dla senior\u00f3w w sklepach. Tak jak dotychczas osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia mog\u0105 robi\u0107 zakupy w godzinach od 10 do 12 i nikt inny w tym czasie nie mo\u017ce kupowa\u0107, jednak ograniczono liczb\u0119 dni, w kt\u00f3rych ten przepis obowi\u0105zuje. B\u0119d\u0105 to dni od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku. Oznacza to, \u017ce w weekendy godziny dla senior\u00f3w w sklepach nie obowi\u0105zuj\u0105.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Strefa Seniora", "koronawirus"], "tags": ["g\u0142\u00f3wny inspektorat sanitarny", "gis", "Strefa Seniora", "Trump", "ekologia dla wszytkich", "ministerstwo rolnictwa", "woda nto", "powodzie", "pow\u00f3d\u017a 2024", "CEZ", "organy ochrony ludno\u015bci", "choroby zwierz\u0105t", "pow\u00f3d\u017a w Polsce 2024", "ministerstwo rozwoju i technologii", "MRiRW", "koronawirus", "podmioty ochrony ludno\u015bci", "rzekomy pom\u00f3r drobiu", "firma", "USA", "ostrze\u017cenia gis", "MSWiA", "azbest", "kl\u0119ska \u017cywio\u0142owa", "pow\u00f3d\u017a", "donald tusk", "strefa ekologii"], "authors": ["Lucyna Nenow", "Polska Press", "Wojciech Rogacin"], "publish_date": "Sun Apr 19 18:39:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "W niedziel\u0119 opublikowano nowe rozporz\u0105dzenie Rady Ministr\u00f3w, kt\u00f3re wprowadza nowe poluzowanie przepis\u00f3w zwi\u0105zanych z epidemi\u0105. Godziny zakup\u00f3w dla senior\u00f3w w sklepach b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 tylko od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku. W lasach nie ma obowi\u0105zku noszenia maseczek.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Kurier Lubelski", "fb": {"pages": 320989808200}, "description": "W niedziel\u0119 opublikowano nowe rozporz\u0105dzenie Rady Ministr\u00f3w, kt\u00f3re wprowadza nowe poluzowanie przepis\u00f3w zwi\u0105zanych z epidemi\u0105. Godziny zakup\u00f3w dla senior\u00f3w w sklepach b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 tylko od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku. W lasach nie ma obowi\u0105zku noszenia maseczek.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/af/0a/5e9c7eeb7a9b2_o_small.jpg", "keywords": "Strefa Seniora, koronawirus", "og": {"title": "Nowe rozporz\u0105dzenie Rady Ministr\u00f3w. Godziny dla senior\u00f3w w sklepach b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 tylko od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Kurier Lubelski", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/af/0a/5e9c7eeb7a9b2_o_original.jpg", "height": 1067, "width": 1600, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://kurierlubelski.pl/nowe-rozporzadzenie-rady-ministrow-godziny-dla-seniorow-w-sklepach-beda-obowiazywac-tylko-od-poniedzialku-do-piatku/ar/c1-14926236"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Nowe rozporz\u0105dzenie Rady Ministr\u00f3w. Godziny dla senior\u00f3w w sklepach b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 tylko od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/af/0a/5e9c7eeb7a9b2_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-04-19T18:39:00.000000+02:00", "modified_time": "2020-04-22T12:12:18.000000+02:00", "publisher": "https://www.facebook.com/Kurierlubelskipl/", "author": "Wojciech Rogacin", "tag": "koronawirus"}}, "canonical_link": "https://i.pl/nowe-rozporzadzenie-rady-ministrow-godziny-dla-seniorow-w-sklepach-beda-obowiazywac-tylko-od-poniedzialku-do-piatku/ar/c1-14926236"}