{"source_url": "https://bydgoszcz.wyborcza.pl", "url": "https://bydgoszcz.wyborcza.pl/bydgoszcz/7,48722,25559019,kanal-notecki-wielka-plama-oleju-plynie-w-kierunku-bydgoszczy.html", "title": "Kana\u0142 Notecki. Wielka plama oleju p\u0142ynie w kierunku Bydgoszczy", "top_image": "https://bi.im-g.pl/im/08/60/18/z25559048FBW,Kanal-Notecki-przy-sluzie-w-Lochowie.jpg", "meta_img": "https://bi.im-g.pl/im/08/60/18/z25559048FBW,Kanal-Notecki-przy-sluzie-w-Lochowie.jpg", "images": ["https://bi.im-g.pl/im/c7/bd/16/z23846599K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/3d/67/1e/z31881277K,8-06-2003--Gdansk--radosc-po-ogloszeniu-wstepnych-.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/cb/6b/1e/z31896779K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/24/74/1e/z31935780NWA,W-tle-konstal-na-trasie-z-Fordonu-w-wielkanocny-po.jpg", "https://www.googleadservices.com/pagead/conversion/1039774788/?label=t0uyCNaf7QEQxOjm7wM&guid=ON&script=0", "https://bi.im-g.pl/im/28/61/1c/z29757480NWA,Noc-Muzeow-w-Bydgoszczy-2023-r-.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/95/73/1e/z31932309K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/c6/99/18/z25795270K,Koronawirus-w-Polsce--Dezynfekcja-miejsc-Codzienne.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/63/94/e1/z14783587K,Bydgoszcz--w-ktorej-zakochal-sie-Pawel-Lysak--Na-z.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/ab/74/1e/z31934635NWA,Po-pozarze-na-ul--Horodelskiej-w-Bydgoszczy.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/11/70/1e/z31918609NWA,kleszcze.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/08/60/18/z25559048AMP,Kanal-Notecki-przy-sluzie-w-Lochowie.jpg", "https://bydgoszcz.wyborcza.pl/fix/modules/wyborcza/comments/activity.jsp", "https://bi.im-g.pl/im/08/60/18/z25559048FBW,Kanal-Notecki-przy-sluzie-w-Lochowie.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/47/74/1e/z31935559NWA,Bydgoska-drogowka-kontrolowala-odleglosc-miedzy-po.jpg", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/reader-icon.jpg", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/wyborcza_pl-new.svg", "https://bi.im-g.pl/im/92/ba/19/z26978450IA.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/d9/7c/18/z25675481K,Wezel-wodny-w-Debinku-widziany-z-lotu-ptaka--Tu-zn.jpg", "https://pubads.g.doubleclick.net/activity;dc_iu=/75224259/DFPAudiencePixel;ord=1;dc_seg=692406053"], "movies": [], "text": "Dzisiaj (1 stycznia) w\u0119dkarze zaalarmowali stra\u017cak\u00f3w i policj\u0119, \u017ce Kana\u0142em Noteckim p\u0142ynie gigantyczna plama oleju.\n\n\u2013 Plama oleju jest bardzo du\u017ca. Ci\u0105gnie si\u0119 od \u015bluzy w \u0141ochowie przez oko\u0142o trzy kilometry \u2013 informuje nas Mateusz Jaster, dy\u017curny z Komendy Miejskiej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Bydgoszczy. P\u0142ynie w stron\u0119 Kana\u0142u Bydgoskiego. Na miejscy pracuje kilka jednostek stra\u017cy po\u017carnej i specjalistyczna grupa ratownictwa chemiczno-ekologicznego z Bydgoszczy.\n\nSk\u0105d si\u0119 wzi\u0119\u0142a plama? Przy \u015bluzie w \u0141ochowie trwaj\u0105 prace remontowe, z nieznanych przyczyn przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 tam jedna z maszyn \u2013 pompa szlamowa i dosz\u0142o do wycieku.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Google Street View"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://wyborcza.pl/aliasy/foto/wyborcza/favicon.ico", "meta_data": {"ROBOTS": "noarchive, max-image-preview:large", "google-site-verification": "P6OX-9e-3IyWjPCmWcMdf94yAy_atCFuAWD8AIY6wIU", "og": {"type": "article", "url": "https://bydgoszcz.wyborcza.pl/bydgoszcz/7,48722,25559019,kanal-notecki-wielka-plama-oleju-plynie-w-kierunku-bydgoszczy.html", "title": "Kana\u0142 Notecki. Wielka plama oleju p\u0142ynie w kierunku Bydgoszczy", "description": "Dzisiaj (1 stycznia) w\u0119dkarze zaalarmowali stra\u017cak\u00f3w i policj\u0119, \u017ce Kana\u0142em Noteckim p\u0142ynie gigantyczna plama oleju.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/08/60/18/z25559048FBW,Kanal-Notecki-przy-sluzie-w-Lochowie.jpg", "site_name": "bydgoszcz.wyborcza.pl", "locale": "pl_PL"}, "twitter": {"title": "Kana\u0142 Notecki. Wielka plama oleju p\u0142ynie w kierunku Bydgoszczy", "description": "Dzisiaj (1 stycznia) w\u0119dkarze zaalarmowali stra\u017cak\u00f3w i policj\u0119, \u017ce Kana\u0142em Noteckim p\u0142ynie gigantyczna plama oleju.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/08/60/18/z25559048FBW,Kanal-Notecki-przy-sluzie-w-Lochowie.jpg", "card": "summary_large_image"}, "pubdate": "2020/01/01 13:50:00", "lastupdated": "2020/01/01 16:37:48", "fb": {"app_id": 199770596725532, "pages": 288018984602680}, "Description": "Dzisiaj (1 stycznia) w\u0119dkarze zaalarmowali stra\u017cak\u00f3w i policj\u0119, \u017ce Kana\u0142em Noteckim p\u0142ynie gigantyczna plama oleju.", "viewport": "width=device-width, user-scalable=yes", "apple-itunes-app": "app-id=530078918, affiliate-data=AgoraSAgw://"}, "canonical_link": "https://bydgoszcz.wyborcza.pl/bydgoszcz/7,48722,25559019,kanal-notecki-wielka-plama-oleju-plynie-w-kierunku-bydgoszczy.html"}