{"source_url": "https://www.aa.com.tr", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/guncel/bakan-kurumdan-depremzede-yasli-kadin-ile-engelli-kizina-yardim-eli-/1719458", "title": "Bakan Kurum'dan depremzede ya\u015fl\u0131 kad\u0131n ile engelli k\u0131z\u0131na yard\u0131m eli", "top_image": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/01/30/thumbs_b_c_fdd41c5c636b559dd0030c1c4dbdada5.jpg?v=212626", "meta_img": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/01/30/thumbs_b_c_fdd41c5c636b559dd0030c1c4dbdada5.jpg?v=212626", "images": ["https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/01/30/thumbs_b_c_fdd41c5c636b559dd0030c1c4dbdada5.jpg?v=212626", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/footerlogo-notype.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/logo.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/instagram.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/bip.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/20/thumbs_m_c_550d875324da202217cb93616e236d1a.jpg?v=121048", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/18/thumbs_m_c_0234846122565364b5e6900fb494f6f2.jpg?v=112042", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/facebook.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/youtube.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/appstore.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/analiz.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/15/thumbs_m_c_7c2231fded94c52f1f6a7d33082deb63.jpg?v=142124", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/googleplay.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/16/thumbs_m_c_a066f34308827b63100fa6f4892eb554.jpg?v=200146", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/18/thumbs_m_c_8a231a99a91e5826e84c38ab7c52a926.jpg?v=131508", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/x_twitter.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/21/thumbs_m_c_fba71c3f63c82f283897d0b780b8bb69.jpg?v=231224"], "movies": [], "text": "Zorunlu \u00c7erezler\n\nBu \u00e7erez, insanlarla botlar\u0131 ay\u0131rt etmek i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r. Bu, web sitelerinin kullan\u0131m\u0131 hakk\u0131nda ge\u00e7erli raporlar haz\u0131rlamak i\u00e7in kullan\u0131lmakta olup web sitesi i\u00e7in faydal\u0131d\u0131r.\n\n\u0130\u015flevsel \u00c7erezler\n\nKullan\u0131c\u0131n\u0131n web sitesinin se\u00e7ti\u011fi dil s\u00fcr\u00fcm\u00fcn\u00fc hat\u0131rlar.\n\nPerformans/Analitik \u00c7erezler\n\nZiyaret\u00e7inin web sitesini nas\u0131l kulland\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin istatistiksel veriler olu\u015fturmak i\u00e7in kullan\u0131lan benzersiz bir kimli\u011fi kaydeder. Google Analytics taraf\u0131ndan talep oran\u0131n\u0131 k\u0131smak i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r.\n\nKabul et Reddet\n\nReklam/Pazarlama \u00c7erezleri\n\nBu \u00e7erez, Alexa Analytics'e g\u00f6nderilen t\u00fcketici davran\u0131\u015flar\u0131 hakk\u0131nda bilgi toplamak i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r. (Alexa Analytics bir Amazon \u015firketidir.)", "keywords": [], "meta_keywords": ["\u00c7evre ve \u015eehircilik Bakan\u0131 Murat Kurum", "Elaz\u0131\u011f", "yard\u0131m", "Anadolu Ajans\u0131"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "\u00c7evre ve \u015eehircilik Bakan\u0131 Murat Kurum, Elaz\u0131\u011f'daki depremde evi hasar g\u00f6ren ya\u015fl\u0131 kad\u0131n ile engelli k\u0131z\u0131n\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in talimat verdi. - Anadolu Ajans\u0131", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/favicon-32x32.png", "meta_data": {"description": "\u00c7evre ve \u015eehircilik Bakan\u0131 Murat Kurum, Elaz\u0131\u011f'daki depremde evi hasar g\u00f6ren ya\u015fl\u0131 kad\u0131n ile engelli k\u0131z\u0131n\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in talimat verdi. - Anadolu Ajans\u0131", "keywords": "\u00c7evre ve \u015eehircilik Bakan\u0131 Murat Kurum,Elaz\u0131\u011f,yard\u0131m,Anadolu Ajans\u0131", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "fb": {"app_id": 1855843514662870, "pages": 165302756850788}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "https://twitter.com/anadoluajansi", "creator": "https://twitter.com/anadoluajansi", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/bakan-kurumdan-depremzede-yasli-kadin-ile-engelli-kizina-yardim-eli-/1719458", "title": "Bakan Kurum'dan depremzede ya\u015fl\u0131 kad\u0131n ile engelli k\u0131z\u0131na yard\u0131m eli", "description": "\u00c7evre ve \u015eehircilik Bakan\u0131 Murat Kurum, Elaz\u0131\u011f'daki depremde evi hasar g\u00f6ren ya\u015fl\u0131 kad\u0131n ile engelli k\u0131z\u0131n\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in talimat verdi. - Anadolu Ajans\u0131", "image": {"src": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/01/30/thumbs_b_c_fdd41c5c636b559dd0030c1c4dbdada5.jpg?v=212626"}}, "og": {"image": {"identifier": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/01/30/thumbs_b_c_fdd41c5c636b559dd0030c1c4dbdada5.jpg?v=212626", "secure_url": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/01/30/thumbs_b_c_fdd41c5c636b559dd0030c1c4dbdada5.jpg?v=212626", "type": "image/jpeg", "width": 864, "height": 486}, "title": "Bakan Kurum'dan depremzede ya\u015fl\u0131 kad\u0131n ile engelli k\u0131z\u0131na yard\u0131m eli", "description": "\u00c7evre ve \u015eehircilik Bakan\u0131 Murat Kurum, Elaz\u0131\u011f'daki depremde evi hasar g\u00f6ren ya\u015fl\u0131 kad\u0131n ile engelli k\u0131z\u0131n\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in talimat verdi. - Anadolu Ajans\u0131", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/bakan-kurumdan-depremzede-yasli-kadin-ile-engelli-kizina-yardim-eli-/1719458", "type": "article"}, "p": {"domain_verify": "4658984d2754f9c211149b0afeb2e5ff"}, "google-site-verification": "htdbD82dZlkOE493sk_MjTWms0Rz_Z4w4DmIt355RNI", "google-play-app": "app-id=com.aa.arge.mobile.android.mobile_android"}, "canonical_link": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/bakan-kurumdan-depremzede-yasli-kadin-ile-engelli-kizina-yardim-eli-/1719458"}