{"source_url": "https://wspolczesna.pl", "url": "https://wspolczesna.pl/poznajcie-maje-oto-pierwsza-bialostoczanka-urodzona-w-2020-roku-zdjecia/ar/c1-14689417", "title": "Poznajcie Maj\u0119. Oto pierwsza bia\u0142ostoczanka urodzona w 2020 roku (zdj\u0119cia)", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d1/37/5e0cb429d4f69_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d1/37/5e0cb429d4f69_o_original.jpg", "images": ["https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/30/41/ilced26421_910485741,size,480x320,crop,0.0000x3.0000x1920.0000x1005.0000,h,63a8d8.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911436183_mini.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911425425_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/ee/c4/6613a9232965e_o_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/favicon/svg/white/wspolczesna.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/9f/aa/661376df8d885_o_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/wspolczesna.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f7/5e/67cb0ebf0d664_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911079019_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900337587_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/8b/c2/5e0cb4ab2907c_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b7/ed/5e0cb4a6a6692_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911441581_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911440283,size,160x107,crop,0.0000x19.0000x1920.0000x1005.0000,h,c02ba2.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d1/37/5e0cb429d4f69_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f2/ff/il20250310_898945661_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/25/8a/5e0cb4854c6fa_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911444037,size,160x107,crop,0.0000x12.0000x1600.0000x838.0000,h,3089d3.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b9/be/669815280049e_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/ca/il20250430_909138143_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911495587_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/82/26/5e0cb4a1d05d7_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911431149_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/fd/55/67765539bdd01_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a2/0b/il20250319_900542635_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911479045_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/v2/wspolczesna.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d1/37/5e0cb429d4f69_o_original.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/7a/ee/67643e073d155_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911437507_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911494765_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1e/28/64089a7f3da02_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911432347_mini.jpg"], "movies": [], "text": "Prezydent: Bia\u0142ystok jest pi\u0119knym miastem. Ma wszystko, co jest potrzebne do \u017cycia\n\nBia\u0142ystok jest pi\u0119knym miastem. Ma wszystko, co jest potrzebne do \u017cycia. Przede wszystkim miejsce do nauki, do pracy, do wypoczynku. W Bia\u0142ymstoku nie ma...", "keywords": [], "meta_keywords": ["bia\u0142ostoczanka"], "tags": ["edukacja", "tadeusz truskolski", "\u0142ukasz prokorym", "henryk d\u0119bowski", "Tadeusz Truskolaski", "pierwsze urodzenie podlaskie", "tadeusz truskolaski", "pierwsze dziecko w podlaskiem", "wybory 2024", "rada gospodarcza bia\u0142ystok", "bia\u0142ostoczanka", "krywlany"], "authors": ["Um Bia\u0142ystok"], "publish_date": "Wed Jan  1 16:30:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "1 stycznia 2020 r. o godz. 5.30 urodzi\u0142a si\u0119 pierwsza w tym roku bia\u0142ostoczanka. Malutk\u0105 Maj\u0119 w szpitalu odwiedzi\u0142 dzi\u015b prezydent Bia\u0142egostoku Tadeusz Truskolaski.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Gazeta Wsp\u00f3\u0142czesna", "fb": {"pages": 207451432612743}, "description": "1 stycznia 2020 r. o godz. 5.30 urodzi\u0142a si\u0119 pierwsza w tym roku bia\u0142ostoczanka. Malutk\u0105 Maj\u0119 w szpitalu odwiedzi\u0142 dzi\u015b prezydent Bia\u0142egostoku Tadeusz Truskolaski.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d1/37/5e0cb429d4f69_o_small.jpg", "keywords": "bia\u0142ostoczanka", "og": {"title": "Poznajcie Maj\u0119. Oto pierwsza bia\u0142ostoczanka urodzona w 2020 roku (zdj\u0119cia)", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Gazeta Wsp\u00f3\u0142czesna", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d1/37/5e0cb429d4f69_o_original.jpg", "height": 742, "width": 1200, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://wspolczesna.pl/poznajcie-maje-oto-pierwsza-bialostoczanka-urodzona-w-2020-roku-zdjecia/ar/c1-14689417"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Poznajcie Maj\u0119. Oto pierwsza bia\u0142ostoczanka urodzona w 2020 roku (zdj\u0119cia)", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d1/37/5e0cb429d4f69_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-01-01T16:30:00.000000+01:00", "modified_time": "2020-01-01T16:41:20.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/gazeta.wspolczesna/", "author": "Redakcja", "tag": "bia\u0142ostoczanka"}}, "canonical_link": "https://wspolczesna.pl/poznajcie-maje-oto-pierwsza-bialostoczanka-urodzona-w-2020-roku-zdjecia/ar/c1-14689417"}