{"source_url": "http://www.soychile.cl", "url": "http://www.soychile.cl/Arica/Deportes/2020/01/01/632554/Arica-Serie-presenior-corono-al-mejor--del-campeonato-de-futbol-laboral.aspx", "title": "Arica: Serie presenior coron\u00f3 al mejor del campeonato de f\u00fatbol laboral", "top_image": "http://img.soy-chile.cl/Fotos/2019/12/31/file_20191231123403.jpg", "meta_img": "http://img.soy-chile.cl/Fotos/2019/12/31/file_20191231123403.jpg", "images": ["https://ctr.mediosregionales.cl/vistas/112/632554.gif", "https://img.soy-chile.cl/image/110/Fotos/2025/05/21/file_20250521165042.jpg", "https://img.soy-chile.cl/image/110/Fotos/2025/05/21/file_20250521181017.jpg", "https://img.soy-chile.cl/image/110/Fotos/2025/05/20/file_20250520112325.jpg", "https://img.soy-chile.cl/image/110/Fotos/2025/05/20/file_20250520101842.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAHgAAAAyCAMAAACgee/qAAAAM1BMVEUAAAD///////////////////////////////////////////////////////////////+3leKCAAAAEHRSTlMAgMBAEPDgIKBg0FAwkLBwrQ+kwgAAAmlJREFUWMPtltGyoyAMhgMhCAqa93/alRAbHc60pzft7o7fRUeEnz8JRgs3Nzc3fw/TlgN8gczMVODzEO+s8HEmbsTfLP1PMn7vjP+hp3rC6fk9A4/b4yJM3tf8GIZt3ceLDkRn1zI/c2Peema+UUpk5gRQ2yg/do6ydM0wCsPKQlSrjXSMMks8g+KYd2NHfDDLBnLZVdseBu+4HmjiAwqjsDIn5xJx6b7MVJ1r0UiYSdyEyB4A+UQSY2M6G4fZJtwoDMeyXh488kDqjtjyEEoPpTah103DxTiCGfeFkkWKHEYhMiMYXqqiPmvPM4JQ+1SIMbdpYu5SLaZDzGfj6XQaCKNQ87AXT5ULK7JjLlrp1COSvcyBWVv3ertq8ZVRGJks5e2U/9KKbLGUS2kQ54vxAldjvfCmGIRLm0fL0tpKHVeOfSpem+RijIOxzhuDcKHeTCqzdRpw7vmQLLb2e9d4FEJw0vw/G4tlksJMpyaZPb1lPAo7Ofa6VuZgpdbpxLT/aBROjk4a9rnxfD3jUWjxBC2rPVyLNTDpwz/3Z/W1cdJ+VUah2aBkmUBZHy0deV36QG1koxfGi73bIFyEg3HpceoeyFytyfwRUJTtEFd+bqwr2WdcKk0/CPXLMfdumYhJCpyp5yiTp60TKy+NC9m6NApzi8r7/g7Q5dH7ePkfsbKEpZF1vPw8Mb44h0EYHNlXUXb2GmQAO4fToRSpGWWU5nhmLHsL5MIg3EHnHIIxZefyZGNtYhs5t8AvKbjvhW8LrdQevkFojfwNHBN8g0Ls4NMExI14DvBpNmm1Ah+n7rYuwM3Nzc3IHwRXO56Lv4dTAAAAAElFTkSuQmCC", "https://img.soy-chile.cl/image/110/Fotos/2025/05/21/file_20250521172737.jpg", "http://img.soy-chile.cl/Fotos/2019/12/31/file_20191231123403.jpg", "https://img.soy-chile.cl/image/110/Fotos/2025/05/21/file_20250521180321.jpg", "https://img.soy-chile.cl/image/110/Fotos/2025/05/21/file_20250521151549.jpg", "https://img.soy-chile.cl/image/110/Fotos/2025/05/21/file_20250521170805.jpg", "https://img.soy-chile.cl/image/110/Fotos/2025/05/21/file_20250521173256.jpg", "https://img.soy-chile.cl/image/110/Fotos/2025/05/21/file_20250521090818.jpg", "https://img.soy-chile.cl/image/110/Fotos/2025/05/20/file_20250520184212.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAEAAAABACAMAAAHqsLF6AAAAM1BMVEVRmtdRmtdRmtdRmtdRmtdRmtdRmtdRmtdRmtdRmtdRmtdRmtdRmtdRmtdRmtdRmtdRmtejQ1wdAAAAEHRSTlMAECAwQFBgcICPn6+/z9/vIxqCigAAAkRJREFUeNq9VouShSAIxUfZtVL+/2t3MlNR0ebuzjI7e40OR0DAAAAQgiBef/EZk/5Z+fDgwaG9VgLFfq8A4LwAxwmPQaLJPGQRMEh3jQ/hf5CsVHDveKuO9AbQpd2jwkcTQUwyKWJyOvmOuDaq8LsimgqJiGdBuQDo5GraDVEW4RSrv1DIvItOfoiwe8L6HO1jbUPgpSbnZa7Z4koUzBIawVro6+NS5YwuJJvRbUMsFkKy3hknojB713G9Uk4BBp9yyyLLLQJaNy6UrA4JiepUHfaEQnTxRtt+7UJbnXUt9yDLFAID+RA3ZHDNSh6MA98lzUCd+XDiRKro7iTtqcQbRBVNKF9RlZyH+vDyo+j3hyQJU21QDkYlR3S91HwqgK4Buty2ByDKNwyND1vlwzgK104EQXIr+5lU9PFsirEiLDIbi7Wtly33coOw3dbjGo+ZZEfWH9CfdWtwzq1lt7MtJf4VIWcIDRPEaDxA1WG3mTmrfLpNwlsxHhnZXlhr1jqIX8fmZAR5u+lLjHWDqUSGQd79aC6WPRMrLvYJQvlxLjZ2trYUdrD/MUzSE8iHnfD75JQs52Z84afn7BhHI7GZEixMA+G0KybIvyL4PoR4Pm5KcDJJVPMPEFJumv0SsK/s7aBEvODHkxuWa/oaOfsUIk2pk+uVYvYItteGgZIbaDc60GizT78IO0NhLhyF2FkT95ICQLe36a57t+ykbFQYqqp/FK+Lnz/N+Zj+PwoHv6XQ8DsKD19JojgFfCtCb0u4938ArGFQCe0aBxwAAAAASUVORK5CYII=", "https://img.soy-chile.cl/image/110/Fotos/2025/05/20/file_20250520073027.jpg", "http://www.soychile.cl/dist/img/emolrelatime.263782c.png", "https://img.soy-chile.cl/image/110/Fotos/2025/05/21/file_20250521171355.jpg", "http://static.emol.cl/emol50/img/logo_compartir.svg", "https://img.soy-chile.cl/image/110/Fotos/2025/05/21/file_20250521122745.jpg", "https://img.soy-chile.cl/image/110/Fotos/2025/05/21/file_20250521174201.jpg", "http://www.soychile.cl/dist/img/esocial_logo_txt.9638018.png", "https://img.soy-chile.cl/image/110/Fotos/2025/05/21/file_20250521174024.jpg", "https://img.soy-chile.cl/image/110/Fotos/2025/05/21/file_20250521103556.jpg", "https://img.soy-chile.cl/image/110/Fotos/2025/05/20/file_20250520145048.jpg", "https://img.soy-chile.cl/image/110/Fotos/2025/05/20/file_20250520140000.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAALAAAAAyCAMAAADLEaG/AAAAM1BMVEUAAAD///////////////////////////////////////////////////////////////+3leKCAAAAEHRSTlMAQIDAEPAgYODQoDBwkFCwq3tu5AAAAthJREFUaN7tlety4yAMRpG4GnzR+z/tKnIwZuU4m5lOt53h/GgC6KtPbCzMYDAYDAb/h4AY2ufnhDk6850AERyfnxOJyJe7ih8m7InZ7ip+lnCgB+krRJDod91hFv5de/gbhFuX+HHCAcL1nAYgvCxy82YtthnI1i5RVgAyCzDPkTNhsVtQsSvh8FjPsV1logfT7GRsH5SSeCobs1gmHgJJSreog0z0JCxGcBsJaeUkVapLJMapmBZ2yzM57ZdBLu9m5Ovs5S/rE4O7QKaKdxfByG4LYqr1fKGMmD0VY4q1PG+Zp8vCKbvpmBbe9nUWqdlGFuFGOAu7iQ7wIgjywWQJGldzUe3hR9aLjYpp4eLnul72+8DYp4zrhJNpwlLI+AVzIqeDXJmcEUNPS7cHtfDReXRM72F3HAmzDFOK8juIgUPYI0A8C4fTw4eLYJH/J2R5eDwRXwujEVRMCTdqqIhDMyNGbkA/vdRNIujgzFeGnbyrJfKghXsXHXsvLABMnfBqOuH6xR4BFcx0xjDrIwD3wip2LewgIuexa1adMCjhY13QQct2DSPGXprarbCOaeFom17tlp8K66AVnx6H0s3fCL856RyXJFyBx9ia1WT9R8I6iLLBFZGVlxthFVPCbBDrHpYAYzlj3whP3R7Wwdg1hf6HuZfCKqaEy3EEnjyCeS+ca78VdDBcvZLPdw9eCquYEp6P2pOeCLwRXuuRxrir4NZ6i/tLuLwUVjEljLV23j2SaABsdC8slYyNsC4+XASDJ78fRTjtKvG5JdLpTjvXC+uY3hKWM27pnjTzVrh4Osgq+CxIVg7rKLtTOtbR1B2b8RA7YR3TL50sE02TbOZQNcTM3gh3xk4FmWBJSCiCKBWtEUcZb52wil21taNxWtFIxPgI0qTuhEVB8OhUUAgRcS6HCiBiM5PVYnp0TFMQozONFXE1/0gBDsM5OBgMBoPBYDAYfD1/AKBiTepGBOTMAAAAAElFTkSuQmCC", "https://img.soy-chile.cl/image/110/Fotos/2025/05/20/file_20250520114305.jpg"], "movies": [], "text": "#ComentaristaSoyChile! \u00a1Bienvenido\n\nTe invitamos a opinar y debatir respecto al contenido de esta noticia. En SoyChile valoramos todos los comentarios respetuosos y constructivos y nos guardamos el derecho a no contar con las opiniones agresivas y ofensivas. Cu\u00e9ntanos qu\u00e9 piensas y s\u00e9 parte de la conversaci\u00f3n.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Wed Jan  1 00:00:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Respecto de la serie de los post 40 a\u00f1os, el jueves de acuerdo a ciertos resultados obligar\u00eda a un partido definitorio en la categor\u00eda.", "meta_lang": "en", "meta_favicon": "/favicon.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "apple-mobile-web-app-status-bar-style": "#d61727", "soychile.cl  - Noticias de todo nuestro pa\u00eds": "soychile.cl  - Noticias de todo nuestro pa\u00eds", "author": "SoyChile", "copyright": "SoyChile", "Generator": "Pandora 5.0", "authoring.tool": "Pandora 5.0", "Classification": "General", "RATING": "General", "Distribution": "Global", "language": "Spanish", "robots": "index,follow", "credits": "Leonel Solar - Freddy Palencia - Francisco Arenas - Jose Nava - Medios Regionales 2021", "geo.region": "CL-RM", "geo.placename": "Santiago", "geo.position": "-33.38399;-70.5926", "ICBM": "-33.38399, -70.5926", "msvalidate.01": "88E385E7D195BB8E36333319AD5355EF", "DC.author": "SoyChile", "DC.creator": "SoyChile", "mobile-web-app-capable": "yes", "apple-mobile-web-app-title": "soychilecl", "title": "Arica: Serie presenior coron\u00f3 al mejor  del campeonato de f\u00fatbol laboral", "description": "Respecto de la serie de los post 40 a\u00f1os, el jueves de acuerdo a ciertos resultados obligar\u00eda a un partido definitorio en la categor\u00eda.", "Keywords": "Arica-Serie-presenior-coron-al-mejor--del-campeonato-de-ftbol-laboral", "fb": {"app_id": 159893360704895, "admins": 1176167945, "pages": 210071005755384}, "og": {"locale": {"identifier": "es_LA", "alternate": "es_LA"}, "type": "article", "url": "https://www.soychile.cl/Arica/Deportes/2020/01/01/632554/Arica-Serie-presenior-corono-al-mejor--del-campeonato-de-futbol-laboral.aspx", "title": "Arica: Serie presenior coron\u00f3 al mejor  del campeonato de f\u00fatbol laboral", "description": "Respecto de la serie de los post 40 a\u00f1os, el jueves de acuerdo a ciertos resultados obligar\u00eda a un partido definitorio en la categor\u00eda.", "site_name": "SoyChile", "image": {"identifier": "http://img.soy-chile.cl/Fotos/2019/12/31/file_20191231123403.jpg", "secure_url": "http://img.soy-chile.cl/Fotos/2019/12/31/file_20191231123403.jpg", "type": "image/jpeg", "width": 600, "height": 400}}, "application-name": "SoyChile", "article": {"published_time": "2020-01-01T16:21:09.257", "expiration_time": "2020-01-01T16:21:09.257", "author": "SoyChile", "tag": "Arica: Serie presenior coron\u00f3 al mejor  del campeonato de f\u00fatbol laboral", "description": "Respecto de la serie de los post 40 a\u00f1os, el jueves de acuerdo a ciertos resultados obligar\u00eda a un partido definitorio en la categor\u00eda.", "section": "Deportes"}, "DC.title": "Arica: Serie presenior coron\u00f3 al mejor  del campeonato de f\u00fatbol laboral", "DC.description": "Respecto de la serie de los post 40 a\u00f1os, el jueves de acuerdo a ciertos resultados obligar\u00eda a un partido definitorio en la categor\u00eda.", "twitter": {"title": "Arica: Serie presenior coron\u00f3 al mejor  del campeonato de f\u00fatbol laboral", "description": "Respecto de la serie de los post 40 a\u00f1os, el jueves de acuerdo a ciertos resultados obligar\u00eda a un partido definitorio en la categor\u00eda.", "image": "http://img.soy-chile.cl/Fotos/2019/12/31/file_20191231123403.jpg", "card": "summary_large_image", "site": "@soychile", "creator": "@soychile", "url": "https://www.soychile.cl/Arica/Deportes/2020/01/01/632554/Arica-Serie-presenior-corono-al-mejor--del-campeonato-de-futbol-laboral.aspx", "widgets": {"autoload": "off"}}}, "canonical_link": "https://www.soychile.cl/Arica/Deportes/2020/01/01/632554/Arica-Serie-presenior-corono-al-mejor--del-campeonato-de-futbol-laboral.aspx"}