{"source_url": "https://www.aksam.com.tr", "url": "https://www.aksam.com.tr/yasam/bugun-hangi-illerde-sokaga-cikma-yasagi-var-sokaga-cikma-yasagi-olan-iller-hangileri/haber-1074878", "title": "Bug\u00c3\u00bcn hangi illerde soka\u00c4\u009fa \u00c3\u00a7\u00c4\u00b1kma yasa\u00c4\u009f\u00c4\u00b1 olacak?", "top_image": "https://img3.aksam.com.tr/imgsdisk/2020/05/16/t25_160520208c4a769b.jpg", "meta_img": "https://img3.aksam.com.tr/imgsdisk/2020/05/16/t25_160520208c4a769b.jpg", "images": ["https://img3.aksam.com.tr/folders/logolar/aksamtv-logo.png", "https://img3.aksam.com.tr/imgsdisk/2025/05/21/komsudan-dogu-akdeniz-iti-859_2.jpg", "https://img3.aksam.com.tr/resize/317x180/imgsdisk/2025/05/21/yuzyilin-kesfi-yapildi-en-753_2.jpg", "https://img3.aksam.com.tr/folders/logolar/canliyayin-logo.png", "https://img3.aksam.com.tr/folders/app-gallery.jpg", "https://img3.aksam.com.tr/folders/logolar/aksam-logo.svg", "https://img3.aksam.com.tr/resize/320x320/imgsdisk/2025/05/21/ozgur-ozele-diktator-tepk-402_7.jpg", "https://img3.aksam.com.tr/folders/google-news-logo.svg", "https://img3.aksam.com.tr/folders/logolar/sporlogo24.png", "https://img3.aksam.com.tr/resize/320x320/imgsdisk/2025/05/21/oguz-murat-acinin-esi-tim-246_7.jpg", "https://img3.aksam.com.tr/imgsdisk/2020/05/16/t25_160520208c4a769b.jpg", "https://img3.aksam.com.tr/imgsdisk/2025/05/21/yuzyilin-kesfi-yapildi-en-753_2.jpg", "https://img3.aksam.com.tr/resize/320x320/imgsdisk/2025/05/21/ibbye-yonelik-yolsuzluk-s-611_7.jpg", "https://img3.aksam.com.tr/resize/317x180/imgsdisk/2025/05/21/f-16lari-geride-birakti-k-180_2.jpg", "https://img3.aksam.com.tr/resize/317x180/imgsdisk/2025/05/21/petrol-icin-turkiyenin-pe-957_2.jpg", "https://img3.aksam.com.tr/imgsdisk/2025/05/21/f-16lari-geride-birakti-k-180_2.jpg", "https://img3.aksam.com.tr/resize/320x320/imgsdisk/2025/05/21/beyaz-sarayda-yeni-tartis-368_7.jpg", "https://img3.aksam.com.tr/folders/logolar/morpapatya-logo.png", "https://www.aksam.com.tr/venus/venuslogo.png", "https://www.aksam.com.tr/images/linkedin.svg", "https://img3.aksam.com.tr/resize/320x320/imgsdisk/2025/05/21/bati-seriada-diplomatlara-930_7.jpg"], "movies": [], "text": "Cumhurba\u00c5\u009fkan\u00c4\u00b1 Erdo\u00c4\u009fan 16-17-18-19 May\u00c4\u00b1s tarihlerinde toplamda 4 g\u00c3\u00bcn olacak \u00c5\u009fekilde soka\u00c4\u009fa \u00c3\u00a7\u00c4\u00b1kma yasa\u00c4\u009f\u00c4\u00b1 uygulamas\u00c4\u00b1n\u00c4\u00b1n yap\u00c4\u00b1laca\u00c4\u009f\u00c4\u00b1n\u00c4\u00b1 duyurmu\u00c5\u009ftu. Vatanda\u00c5\u009flar ise illerin isim listesindeki son durumu merak ediyor.\n\n\n\nSOKA\u00c4\u009eA \u00c3\u0087IKMA YASA\u00c4\u009eI OLAN \u00c4\u00b0LLER HANG\u00c4\u00b0LER\u00c4\u00b0?\n\nCumhurba\u00c5\u009fkan\u00c4\u00b1 Recep Tayyip Erdo\u00c4\u009fan, korona vir\u00c3\u00bcs\u00c3\u00bc salg\u00c4\u00b1n\u00c4\u00b1 sonras\u00c4\u00b1 normalle\u00c5\u009fme s\u00c3\u00bcreci kapsam\u00c4\u00b1nda 9 ilimizin daha seyahat yasa\u00c4\u009f\u00c4\u00b1n\u00c4\u00b1n kald\u00c4\u00b1r\u00c4\u00b1ld\u00c4\u00b1\u00c4\u009f\u00c4\u00b1n\u00c4\u00b1 a\u00c3\u00a7\u00c4\u00b1klad\u00c4\u00b1. Ba\u00c5\u009fkan Erdo\u00c4\u009fan ayn\u00c4\u00b1 zamanda 16-19 May\u00c4\u00b1s tarihleri aras\u00c4\u00b1nda toplamda 4 g\u00c3\u00bcn olacak \u00c5\u009fekilde soka\u00c4\u009fa \u00c3\u00a7\u00c4\u00b1kma yasa\u00c4\u009f\u00c4\u00b1 uygulamas\u00c4\u00b1n\u00c4\u00b1n da ger\u00c3\u00a7ekle\u00c5\u009ftirilece\u00c4\u009fini kamuoyuna duyurdu. Soka\u00c4\u009fa \u00c3\u00a7\u00c4\u00b1kma yasa\u00c4\u009f\u00c4\u00b1n\u00c4\u00b1n uygulanaca\u00c4\u009f\u00c4\u00b1 iller ise merak konusu oldu.\n\nSoka\u00c4\u009fa \u00c3\u00a7\u00c4\u00b1kma yasa\u00c4\u009f\u00c4\u00b1 seyahat yasa\u00c4\u009f\u00c4\u00b1n\u00c4\u00b1n devam etti\u00c4\u009fi Ankara, Bal\u00c4\u00b1kesir, Bursa, Eski\u00c5\u009fehir, Gaziantep, \u00c4\u00b0stanbul, \u00c4\u00b0zmir, Kayseri, Kocaeli, Konya, Manisa, Sakarya, Samsun, Van ve Zonguldak'ta uygulan\u00c4\u00b1yor.\n\n\u00c4\u00b0\u00c3\u0087\u00c4\u00b0\u00c5\u009eLER\u00c4\u00b0 BAKANLI\u00c4\u009eI GENELGES\u00c4\u00b0 TAMAMI \u00c4\u00b0\u00c3\u0087\u00c4\u00b0N TIKLAYINIZ!", "keywords": [], "meta_keywords": ["soka\u00c4\u009fa \u00c3\u00a7\u00c4\u00b1kma yasa\u00c4\u009f\u00c4\u00b1 olan iller", "4 g\u00c3\u00bcnl\u00c3\u00bck soka\u00c4\u009fa \u00c3\u00a7\u00c4\u00b1kma yasa\u00c4\u009f\u00c4\u00b1", "bug\u00c3\u00bcn soka\u00c4\u009fa \u00c3\u00a7\u00c4\u00b1kma yasa\u00c4\u009f\u00c4\u00b1"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Cumhurba\u00c5\u009fkan\u00c4\u00b1 Erdo\u00c4\u009fan 16-17-18-19 May\u00c4\u00b1s tarihlerinde toplamda 4 g\u00c3\u00bcn olacak \u00c5\u009fekilde soka\u00c4\u009fa \u00c3\u00a7\u00c4\u00b1kma yasa\u00c4\u009f\u00c4\u00b1 uygulamas\u00c4\u00b1n\u00c4\u00b1n yap\u00c4\u00b1laca\u00c4\u009f\u00c4\u00b1n\u00c4\u00b1 duyurmu\u00c5\u009ftu. Vatanda\u00c5\u009flar ise illerin isim listesindeki son durumu merak ediyor.", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "/assets-aksam/img/favicon.png?v=1907,16", "meta_data": {"title": "Bug\u00c3\u00bcn hangi illerde soka\u00c4\u009fa \u00c3\u00a7\u00c4\u00b1kma yasa\u00c4\u009f\u00c4\u00b1 olacak?", "description": "Cumhurba\u00c5\u009fkan\u00c4\u00b1 Erdo\u00c4\u009fan 16-17-18-19 May\u00c4\u00b1s tarihlerinde toplamda 4 g\u00c3\u00bcn olacak \u00c5\u009fekilde soka\u00c4\u009fa \u00c3\u00a7\u00c4\u00b1kma yasa\u00c4\u009f\u00c4\u00b1 uygulamas\u00c4\u00b1n\u00c4\u00b1n yap\u00c4\u00b1laca\u00c4\u009f\u00c4\u00b1n\u00c4\u00b1 duyurmu\u00c5\u009ftu. Vatanda\u00c5\u009flar ise illerin isim listesindeki son durumu merak ediyor.", "keywords": "soka\u00c4\u009fa \u00c3\u00a7\u00c4\u00b1kma yasa\u00c4\u009f\u00c4\u00b1 olan iller,4 g\u00c3\u00bcnl\u00c3\u00bck soka\u00c4\u009fa \u00c3\u00a7\u00c4\u00b1kma yasa\u00c4\u009f\u00c4\u00b1,bug\u00c3\u00bcn soka\u00c4\u009fa \u00c3\u00a7\u00c4\u00b1kma yasa\u00c4\u009f\u00c4\u00b1", "datePublished": "2020-05-17T09:29:00+03:00", "dateModified": "2020-06-01T10:03:00+03:00", "articleSection": "news", "url": "https://www.aksam.com.tr/gunes/bugun-hangi-illerde-sokaga-cikma-yasagi-var-sokaga-cikma-yasagi-olan-iller-hangileri/haber-1074878", "og": {"image": "https://img3.aksam.com.tr/imgsdisk/2020/05/16/t25_160520208c4a769b.jpg", "site_name": "aksam.com.tr", "title": "Bug\u00fcn hangi illerde soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 olacak?", "description": "Haberin detaylar\u0131 i\u00e7in t\u0131klay\u0131n\u0131z", "url": "https://www.aksam.com.tr/gunes/bugun-hangi-illerde-sokaga-cikma-yasagi-var-sokaga-cikma-yasagi-olan-iller-hangileri/haber-1074878", "type": "article"}, "twitter": {"image": {"src": "https://img3.aksam.com.tr/imgsdisk/2020/05/16/t25_160520208c4a769b.jpg"}, "card": "summary_large_image", "site": "@aksam", "title": "Bug\u00fcn hangi illerde soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 olacak?", "description": "Haberin detaylar\u0131 i\u00e7in t\u0131klay\u0131n\u0131z", "creator": "@aksam", "domain": "https://www.aksam.com.tr/gunes/bugun-hangi-illerde-sokaga-cikma-yasagi-var-sokaga-cikma-yasagi-olan-iller-hangileri/haber-1074878"}, "image": "https://img3.aksam.com.tr/imgsdisk/2020/05/16/t25_160520208c4a769b.jpg", "robots": "max-image-preview:large", "fb": {"pages": 113503195337720}, "google-site-verification": "b7s20lbqssA4clhgAGQO-cBOr0KpVtC0doalmZ9qvA8", "bitly-verification": "990a736d5c15", "viewport": "width=1010, initial-scale=1"}, "canonical_link": "https://www.aksam.com.tr/gunes/bugun-hangi-illerde-sokaga-cikma-yasagi-var-sokaga-cikma-yasagi-olan-iller-hangileri/haber-1074878"}