{"source_url": "http://www.kn-online.de", "url": "http://www.kn-online.de/Nachrichten/Politik/Coronakrise-Union-will-an-Nutzung-von-Handydaten-festhalten", "title": "Handydaten in der Corona-Krise: CDU will an Nutzung festhalten", "top_image": "https://www.kn-online.de/resizer/v2/MHF6OAWI6VCQTNOBENWG6MAW7Q.jpeg?auth=5a799d17d4147e4a3ef30aebf2ef0b9cad47be20e47b83ec1a349030314f9cb2&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "meta_img": "https://www.kn-online.de/resizer/v2/MHF6OAWI6VCQTNOBENWG6MAW7Q.jpeg?auth=5a799d17d4147e4a3ef30aebf2ef0b9cad47be20e47b83ec1a349030314f9cb2&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "images": ["https://www.kn-online.de/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Fmadsack%2F47fdfa82-7ff0-4641-91b3-8959292058b3.png?auth=e2e936130f4f55e39baa5eec0c78f7ba14347e6b27adfdc603f3cddde925cc88&quality=70&width=72&height=72&smart=true", "https://www.kn-online.de/resizer/v2/NJC4GPBQJVH27PQ55H3BTOPQOA.jpeg?auth=c23ac316cc8f4d63cab7fac499f6f9b2d30041cbfdcc51e0ee71ff782db6a0c8&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.kn-online.de/resizer/v2/RRI5IWW7RJDANCBKRNSHNSA4IQ.jpeg?auth=376fc3fa711aaaec7303dcad8f66e98476d6eabd86a3c333b6e919da106bb150&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.kn-online.de/resizer/v2/MHF6OAWI6VCQTNOBENWG6MAW7Q.jpeg?auth=5a799d17d4147e4a3ef30aebf2ef0b9cad47be20e47b83ec1a349030314f9cb2&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "https://www.kn-online.de/resizer/v2/MHF6OAWI6VCQTNOBENWG6MAW7Q.jpeg?auth=5a799d17d4147e4a3ef30aebf2ef0b9cad47be20e47b83ec1a349030314f9cb2&quality=70&width=428&height=241&smart=true", "https://www.kn-online.de/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Fmadsack%2F068eda73-f920-4aa7-8805-eadae0d6b3c8.png?auth=7759880f7de2580796b99e4e229b77a3f8f0778ad6dc2c6ab5ec818e466948b9&quality=70&width=56&height=56&smart=true"], "movies": [], "text": "Berlin. Der CDU-Bundestagsabgeordnete und Innenexperte Armin Schuster will noch nicht aufgeben. \u201cIch gucke in der Corona-Krise jetzt stark nach Asien\u201d, sagte er am Dienstag dem RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND). \u201cDa beeindrucken mich die mittlerweile sehr flachen Kurven bei den Neuinfektionen. Offenbar werden in S\u00fcdkorea und Taiwan mit diesem Handy-Tracking gute Erfolge erzielt. Deshalb bleibt das auch in Deutschland auf der Tagesordnung.\u201d \u00c4hnlich hatte sich zuvor Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) ge\u00e4u\u00dfert.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nDie Debatte \u00fcber das Tracking \u2013 die Bestimmung des Aufenthaltsorts einer Person mittels seines Smartphones \u2013 zur Bek\u00e4mpfung der Corona-Krise ist noch nicht beendet.\n\n+++Immer aktuell: Hier geht\u2019s zum Corona-Liveblog+++\n\nSchon vor einigen Tagen stellte die Deutsche Telekom dem Robert-Koch-Institut anonymisierte Handydaten zur Verf\u00fcgung. Anhand von Bewegungsprofilen m\u00f6chte das Institut unter anderem pr\u00fcfen, ob Menschen sich an bestimmte Einschr\u00e4nkungen ihres Bewegungsradius halten.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nSpahn wollte bei der Reform des Infektionsschutzgesetzes weiter gehen und Gesundheits\u00e4mtern die Ortung von Handys samt ihrer Besitzer erm\u00f6glichen. Er verwies auf S\u00fcdkorea, wo die Seuche trotz der N\u00e4he zum Ausbruchsland China wie in Taiwan recht mild verl\u00e4uft. Dies habe auch damit zu tun, dass die Beh\u00f6rden dort w\u00fcssten, wer mit wem Kontakt gehabt habe, so der CDU-Politiker.\n\nNachdem unter anderem Bundesjustizministerin Christine Lambrecht (SPD) wegen rechtsstaatlicher Bedenken Widerspruch eingelegt hatte, wurde der Passus gestrichen. Weg ist das Thema aber nicht. Denn w\u00e4hrend FDP und Linke strikt Nein sagen, zeigen sich die Gr\u00fcnen flexibler. Fraktionsvize Konstantin von Notz pl\u00e4diert f\u00fcr die freiwillige Installierung entsprechender Apps. Auch m\u00fcssten Daten strikt zweckgebunden sein und in jedem Fall wieder gel\u00f6scht werden. Unabh\u00e4ngig davon gibt es beim Tracking drei offene Punkte.\n\nTechnische Probleme\n\nDer erste Punkt ist technisch. Markus Beckedahl, Gr\u00fcnder der Plattform Netzpolitik.org, sagt, die von Spahn favorisierten Funkzellenabfragen seien \u201csehr ungenau\u201d. Eine Funkzelle k\u00f6nne mehrere hundert Menschen umfassen. Es sei daher gar nicht so ohne Weiteres m\u00f6glich, nachzuvollziehen, wer mit wem Kontakt gehabt habe. Der Plan bringe mithin nichts.\n\nRechtsstaatliche Probleme\n\nDer zweite Punkt betrifft den Rechtsstaat. Nachdem in der Krise schon die Bewegungsfreiheit oder die Gewerbefreiheit beschnitten worden sind, w\u00fcrde mit einem personalisierten Tracking das verfassungsrechtlich verbriefte Recht auf informationelle Selbstbestimmung geschleift. Dass ein Staat stets genau wei\u00df, wo seine B\u00fcrger sind, ist f\u00fcr Anh\u00e4nger des Grundgesetzes eine Horrorvorstellung.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nPraktische Probleme\n\nDer dritte Punkt ist praktischer Natur. Tracking w\u00fcrde wohl nur bei geringen Fallzahlen helfen \u2013 wenn es also blo\u00df wenige Infizierte g\u00e4be, deren Kontaktpersonen man umgehend testen oder in Quarant\u00e4ne schicken k\u00f6nnte. Doch im Augenblick sind die Infektionszahlen in Deutschland hoch. Markus Beckedahl von Netzpolitik.org weist \u00fcberdies daraufhin, dass sich viele Menschen ja l\u00e4ngst freiwillig in Quarant\u00e4ne beg\u00e4ben und Tests zumindest in Berlin kaum vorhanden seien.\n\nTrotzdem wird das F\u00fcr und Wider anhalten. Den rechtsstaatlichen Kollateralsch\u00e4den des Trackings stehen n\u00e4mlich die wirtschaftlichen und sozialen Kollateralsch\u00e4den eines l\u00e4nger andauernden Shutdowns gegen\u00fcber. CDU-Innenexperte Armin Schuster sagt: \u201cWir k\u00f6nnen das Land nicht \u00fcber Monate komplett lahmlegen.\u201d Es gehe deshalb darum, \u201cden Nutzen von Tracking zu belegen\u201d. Wenn das gelungen sei, m\u00fcsse man \u201cdas Thema nochmal anfassen\u201d \u2013 und sei es f\u00fcr die n\u00e4chste Viruskrise.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Markus Decker", "Ein Kommentar Von"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) h\u00e4tte Gesundheits\u00e4mter gern erm\u00e4chtigt, mithilfe von Smartphones Corona-Infizierte und ihre Kontaktpersonen zu orten. Der Plan ist zun\u00e4chst vom Tisch. Doch die CDU beharrt darauf \u2013 jedenfalls l\u00e4ngerfristig.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/kn/favicon.ico?d=799", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577327008", "cXenseParse": {"image": "https://www.kn-online.de/resizer/v2/MHF6OAWI6VCQTNOBENWG6MAW7Q.jpeg?auth=5a799d17d4147e4a3ef30aebf2ef0b9cad47be20e47b83ec1a349030314f9cb2&quality=70&width=767&height=431&smart=true", "rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-03-24T16:33:22Z", "rnd-first-publish-date": "2020-03-24T16:33:24Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "52NB5DBGZNHD3FIFPH5G55UK44", "section": "/politik"}, "page-type": "article", "description": "Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) h\u00e4tte Gesundheits\u00e4mter gern erm\u00e4chtigt, mithilfe von Smartphones Corona-Infizierte und ihre Kontaktpersonen zu orten. Der Plan ist zun\u00e4chst vom Tisch. Doch die CDU beharrt darauf \u2013 jedenfalls l\u00e4ngerfristig.", "og": {"description": "Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) h\u00e4tte Gesundheits\u00e4mter gern erm\u00e4chtigt, mithilfe von Smartphones Corona-Infizierte und ihre Kontaktpersonen zu orten. Der Plan ist zun\u00e4chst vom Tisch. Doch die CDU beharrt darauf \u2013 jedenfalls l\u00e4ngerfristig.", "url": "https://www.kn-online.de/politik/coronakrise-union-will-langfristig-menschen-ueber-ihr-handy-orten-koennen-52NB5DBGZNHD3FIFPH5G55UK44.html", "type": "article", "site_name": "KN \u2013 Kieler Nachrichten", "locale": "de_DE", "title": "Coronakrise: Union will langfristig Menschen \u00fcber ihr Handy orten k\u00f6nnen", "image": {"identifier": "https://www.kn-online.de/resizer/v2/MHF6OAWI6VCQTNOBENWG6MAW7Q.jpeg?auth=5a799d17d4147e4a3ef30aebf2ef0b9cad47be20e47b83ec1a349030314f9cb2&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "secure_url": "https://www.kn-online.de/resizer/v2/MHF6OAWI6VCQTNOBENWG6MAW7Q.jpeg?auth=5a799d17d4147e4a3ef30aebf2ef0b9cad47be20e47b83ec1a349030314f9cb2&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 630, "alt": "Mithilfe von Smartphones l\u00e4sst sich grunds\u00e4tzlich feststellen, wo sich deren Besitzer aufhalten."}}, "author": "Markus Decker", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@kn_online", "domain": "https://www.kn-online.de"}, "article": {"modified_time": "2022-02-26T05:24:41.550Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 799, "fusion-bundle-name": "fusion-hotfix_2025-05-05_build-283"}, "canonical_link": "https://www.kn-online.de/politik/coronakrise-union-will-langfristig-menschen-ueber-ihr-handy-orten-koennen-52NB5DBGZNHD3FIFPH5G55UK44.html"}