{"source_url": "http://www.heute.at", "url": "http://www.heute.at/szene/tv/story/52169847", "title": "Szene \u2013 \"Krieg im Kopf\": So lief der Tatort-Dreh", "top_image": "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/d421d7fa-6dd8-4023-aba4-50c7f8a5da5f.jpeg?auto=format&w=1200&fm=jpg", "meta_img": "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/d421d7fa-6dd8-4023-aba4-50c7f8a5da5f.jpeg?auto=format&w=1200&fm=jpg", "images": ["http://www.heute.at/img/svg/heute-jobs.svg", "http://www.heute.at/img/svg/instagram-color.svg", "http://www.heute.at/img/svg/heute-logo-white.svg", "http://www.heute.at/img/svg/youtube-color.svg", "http://www.heute.at/img/svg/whatsapp-color.svg", "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/d421d7fa-6dd8-4023-aba4-50c7f8a5da5f.jpeg?auto=format&auto=compress&crop=fit&w=996", "http://www.heute.at/img/svg/x-color.svg", "http://www.heute.at/img/svg/telegram-color.svg", "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2023/10/27/ce82e018-2b53-4392-b0e7-cc33edc6c35a.png?rect=0%2C0%2C408%2C408&w=1280&auto=format&w=82", "http://www.heute.at/img/svg/facebook-color.svg", "http://www.heute.at/img/svg/share-more.svg", "http://www.heute.at/img/svg/heute-kino.svg", "http://www.heute.at/img/svg/heute-tv.svg", "http://www.heute.at/img/svg/tiktok-color.svg", "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/d421d7fa-6dd8-4023-aba4-50c7f8a5da5f.jpeg?auto=format&w=1200&fm=jpg", "http://www.heute.at/img/svg/mail.svg"], "movies": [], "text": "Florence Kasumba drehte mit Maria Furtw\u00e4ngler schon ihren zweiten \"Tatort\". Was die \"Neue\" am \"alten Hasen\" bewundert.\n\nMit einem Messer am Hals von Charlotte Lindholm (Maria Furtw\u00e4ngler) beginnt am Sonntag der neue Tatort \"Krieg im Kopf\". Nat\u00fcrlich ist Anais Schmitz (Florence Kasumba) zur Stelle, um die Kollegin zu retten.\n\nFurtw\u00e4ngler \"so richtig cool\"\n\nHinter der Kamera ist es Kasumba, die von Schauspiel-Kollegin Furtw\u00e4ngler profitiert. N\u00e4mlich von ihrer Erfahrung am \"Tatort\". \"Maria ist ja schon lange dabei - und richtig cool, wenn sie zur Arbeit kommt\", schw\u00e4rmt Kasumba in einem dpa-Interview. Sie lerne \"total viel\".\n\n\"So bin ich nicht\"\n\nDer gr\u00f6\u00dfte Unterschied sei, dass sich Furtw\u00e4ngler Texte irrsinnig schnell merken k\u00f6nnen. Wenn es also zu spontanen \u00c4nderungen kommt, reagiert sie blitzschnell. Damit hat die Junge so ihre Problemchen. \"So bin ich nicht\", gibt sie zu. \"Ich bin gern vorbereitet und m\u00f6chte am besten zwei Monate vorher meine Texte erhalten.\"\n\n\n\n\"Krieg im Kopf\" ist nicht die erste Tatort-Kooperation von Kasumba und Furtw\u00e4ngler. Schon 2019 l\u00f6sten sie in G\u00f6ttingen einen Fall. Am Sonntag ist ihr zweiter Einsatz. Die Bilder zur neuen Folge findest du oben in der Fotoshow.\n\nDarum geht's in \"Tatort \u2013 Krieg im Kopf\"\n\nIhr neuer Fall beginnt f\u00fcr Charlotte Lindholm (Maria Furtw\u00e4ngler) und Anais Schmitz (Florence Kasumba) mit einer schrecklichen Situation: Ein unbekannter Mann \u00fcberw\u00e4ltigt Charlotte Lindholm, setzt ihr ein Messer an den Hals und redet wirr von \"Stimmen in seinem Kopf\" und dass jemand ihn jage. Als die Situation eskaliert, muss Anais Schmitz sich im Bruchteil einer Sekunde entscheiden: den Mann t\u00f6ten oder Charlottes Leben riskieren? Die weiteren Ermittlungen f\u00fchren die beiden Kommissarinnen zu einer Leiche und einem offenbar gescheiterten Auslandseinsatz der Bundeswehr in Mali.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Szene", "TV", "Tatort", "heute.at", "Heute", "News von jetzt", "News", "Neuigkeiten", "Newsticker", "Medien", "Tageszeitung", "Zeitung", "Gratiszeitung", "Nachrichten", "Berichte"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Heute.at bringt es auf den Punkt", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/img/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "app_url": "https://www.heute.at", "publisher": "heute.at", "distribution": "Global", "page-topic": "Nachrichten, News", "copyright": "(c) 2025 DJ Digitale Medien GmbH", "fb": {"app_id": 331040927291567, "pages": 183473669401}, "coral_root_url": "https://coral.heute.at", "coral_story_url": "https://www.heute.at", "cmp_first_layer_id": 1238313, "foriocon": "true", "abo_cookie": "__heute.isPURAboUser", "abo_accepted_cookie": "__heute.isPURTermsOfUseAccepted", "authenticated_cookie": "__heute.isAuthenticated", "description": "Heute.at bringt es auf den Punkt", "author": "red", "robots": "index, follow, max-image-preview:large", "keywords": "Szene, TV, Tatort, heute.at, Heute, News von jetzt, News, Neuigkeiten, Newsticker, Medien, Tageszeitung, Zeitung, Gratiszeitung, Nachrichten, Berichte", "og": {"title": "\"Krieg im Kopf\": So lief der Tatort-Dreh | Heute.at", "url": "https://www.heute.at/s/tatort-krieg-im-kopf-florence-kasumba-interview-uber-maria-furtwangler-52169847", "description": "Heute.at bringt es auf den Punkt", "image": {"identifier": "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/d421d7fa-6dd8-4023-aba4-50c7f8a5da5f.jpeg?auto=format&w=1200&fm=jpg", "width": 1200, "height": 630}}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@heute_at", "title": "\"Krieg im Kopf\": So lief der Tatort-Dreh | Heute.at", "description": "Heute.at bringt es auf den Punkt", "image": "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/d421d7fa-6dd8-4023-aba4-50c7f8a5da5f.jpeg?auto=format"}, "oewa_cp": "RedCont/KulturUndFreizeit/Veranstaltungen", "page_type": "story", "page_id": 52169847, "page_category_path": "/szene", "page_path": "/szene/article"}, "canonical_link": "https://www.heute.at/s/tatort-krieg-im-kopf-florence-kasumba-interview-uber-maria-furtwangler-52169847"}