{"source_url": "https://www.ikz-online.de", "url": "https://www.ikz-online.de/region/niederrhein/deutsche-landraete-sind-ueber-rede-von-mark-rutte-irritiert-id228734475.html", "title": "Coronavirus: Niederlande: NRW-Landr\u00e4te richten Appell an Merkel", "top_image": "https://img.sparknews.funkemedien.de/400918104/400918104_1682010768_v16_9_1600.jpeg", "meta_img": "https://img.sparknews.funkemedien.de/400918104/400918104_1682010768_v16_9_1600.jpeg", "images": ["https://www.ikz-online.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/rssfeed-dark.svg", "https://www.ikz-online.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/logo-light.svg", "https://www.ikz-online.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/rssfeed-light.svg", "https://www.ikz-online.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/facebook-light.svg", "https://www.ikz-online.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/instagram-light.svg", "https://img.sparknews.funkemedien.de/400918104/400918104_1682010768_v16_9_1600.jpeg", "https://www.ikz-online.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/whatsapp-dark.svg", "https://www.ikz-online.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/facebook-dark.svg", "https://assets.morgenpost.de/apps/qr-codes/NRZ_NewsApp.png", "https://www.ikz-online.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/instagram-dark.svg", "https://img.sparknews.funkemedien.de/400918104/400918104_1682010768_v16_9_1200.jpeg", "https://www.ikz-online.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/whatsapp-light.svg", "https://www.ikz-online.de/region/niederrhein/deutsche-landraete-sind-ueber-rede-von-mark-rutte-irritiert-id228734475.html", "https://www.ikz-online.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/logo-dark.svg"], "movies": [], "text": "Kennen Sie schon unsere PLUS-Inhalte ? Jetzt NRZ testen\n\nSie haben vermutlich einen Ad-Blocker aktiviert. Aus diesem Grund k\u00f6nnen die Funktionen des Podcast-Players eingeschr\u00e4nkt sein. Bitte deaktivieren Sie den Ad-Blocker, um den Podcast h\u00f6ren zu k\u00f6nnen.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Andreas Gebbink"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Der niederl\u00e4ndischer Ministerpr\u00e4sident hat \u00fcber eine Gruppenimmunit\u00e4t gegen das Corona-Virus gesprochen. Droht jetzt die Grenzschlie\u00dfung?", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "https://www.nrz.de/static/latest/nrw-nrz/favicon.png", "meta_data": {"theme-color": "#181818", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, minimum-scale=1, maximum-scale=5, viewport-fit=cover", "scaffold": "live", "twitter": {"title": "Coronavirus: Niederlande: NRW-Landr\u00e4te richten Appell an Merkel", "description": "Der niederl\u00e4ndischer Ministerpr\u00e4sident hat \u00fcber eine Gruppenimmunit\u00e4t gegen das Corona-Virus gesprochen. Droht jetzt die Grenzschlie\u00dfung?", "image": "https://img.sparknews.funkemedien.de/400918104/400918104_1682010768_v4_3_800.jpeg", "card": "summary_large_image"}, "og": {"title": "Coronavirus: Niederlande: NRW-Landr\u00e4te richten Appell an Merkel", "description": "Der niederl\u00e4ndischer Ministerpr\u00e4sident hat \u00fcber eine Gruppenimmunit\u00e4t gegen das Corona-Virus gesprochen. Droht jetzt die Grenzschlie\u00dfung?", "image": "https://img.sparknews.funkemedien.de/400918104/400918104_1682010768_v16_9_1600.jpeg", "url": "https://www.nrz.de/niederrhein/article401826620/corona-in-den-niederlanden-landraete-appellieren-an-merkel.html", "locale": "de_DE", "type": "article"}, "description": "Der niederl\u00e4ndischer Ministerpr\u00e4sident hat \u00fcber eine Gruppenimmunit\u00e4t gegen das Corona-Virus gesprochen. Droht jetzt die Grenzschlie\u00dfung?", "date": "2020-03-20T11:11:00.000Z", "last-modified": "2023-05-08T16:26:59.000Z", "author": "Andreas Gebbink", "copyright": "FUNKE Mediengruppe", "email": "info@nrz.de", "locale": "de_DE", "robots": "index, follow, noarchive, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "fb": {"app_id": 1650819678556421}, "branded-content-for-taboola": "true", "tickaroo-liveblog": {"relativeLinkBaseUrl": "https://www.nrz.de"}, "iomm_config_esm": "es5", "application-name": "Neue Rhein/Neue Ruhr Zeitung", "apple-mobile-web-app-title": "Neue Rhein/Neue Ruhr Zeitung", "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "apple-mobile-web-app-status-bar-style": "default", "format-detection": "telephone=no", "mobile-web-app-capable": "yes", "msapplication-config": "/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/browserconfig.xml", "msapplication-TileColor": "#008765", "msapplication-tap-highlight": "no", "cXenseParse": {"pageclass": "article", "url": "https://www.nrz.de/niederrhein/article401826620/corona-in-den-niederlanden-landraete-appellieren-an-merkel.html", "recs": {"articleid": 401826620, "publishtime": "2020-03-20T11:11:00.000Z"}, "title": "Coronavirus: Niederlande: NRW-Landr\u00e4te richten Appell an Merkel", "subtitle": "Niederlande"}, "article": {"modified_time": "2023-05-08T16:26:59.000Z"}}, "canonical_link": "https://www.nrz.de/niederrhein/article401826620/corona-in-den-niederlanden-landraete-appellieren-an-merkel.html"}