{"source_url": "https://wspolczesna.pl", "url": "https://wspolczesna.pl/izabella-scorupco-wyszla-za-maz-slub-byl-jak-z-bajki-w-sieci-opublikowala-zdjecia-z-ceremonii-01012020/ar/c6-14503681", "title": "\u015alub by\u0142 jak z bajki. Izabella Scorupco wysz\u0142a za m\u0105\u017c. W sieci opublikowa\u0142a zdj\u0119cia z pi\u0119knej ceremonii", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e3/4f/5f5b90dec15df_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e3/4f/5f5b90dec15df_o_original.jpg", "images": ["https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f6/f9/61d077e390e15_o_xsmall.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e3/4f/5f5b90dec15df_o_original.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1f/6d/66850a5b2cc91_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d3/00/5a5e4515932e7_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912673009_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/4a/78/il25a42fbf_901862835,size,480x320,crop,0.0000x81.0000x1920.0000x1005.0000,h,beb6ef.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b4/6a/1_507722095_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/da/0f/62051558cf2e6_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/56/48/5a64d1c7e6688_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b1/c4/5a5e44ed7a9eb_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/93/a3/67a51f789f896_o_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/v2/wspolczesna.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912755059_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1d/e8/5da58461a75c3_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/c0/0f/650d665202167_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/65/6b/il20250515_911565081_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/38/73/607c289d1e7ee_o_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/favicon/svg/white/wspolczesna.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f6/cb/il159408c5_904828099,size,480x320,crop,0.0000x0.0000x1920.0000x1005.0000,h,c77b34.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a3/ce/62b5764185986_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/45/6e/5da585ec72ed7_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/2e/b0/651ab46746698_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/5a/d5/68284bcb6df05_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b6/5b/ila00ec1de_801121461_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/33/1a/67093936bfc40_o_xlarge.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e1/b6/5da5846b05f95_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/ac/ff/5ff9a20ba92bc_o_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/wspolczesna.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a0/e7/68160976d3def_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/21/e7/636e168fd8a16_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/c3/ac/60acb5a608239_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/04/67/67a2529486d5f_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/c6/10/616002806dca7_o_xsmall.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f6/69/6495bc89a32bc_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912749029_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e3/4f/5f5b90dec15df_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/27/ef/5da585ef45927_o_small.jpg"], "movies": [], "text": "Izabella Scorupco wysz\u0142a za m\u0105\u017c. \u015alub by\u0142 jak z bajki. W sieci opublikowa\u0142a zdj\u0119cia z ceremonii. Zobacz zdj\u0119cia!\n\nZobacz tak\u017ce: Bajkowe \u017cycie dziewczyny Bonda z Podlasia czyli co s\u0142ycha\u0107 u Izabelli Scorupco (zdj\u0119cia)\n\nBia\u0142ostoczanka jest g\u0142\u00f3wnie znana jako aktorka i modelka. Zas\u0142yn\u0119\u0142a z roli dziewczyny Jamesa Bonda w filmie \"Golden Eye\". Polscy widzowie kojarz\u0105 j\u0105 r\u00f3wnie\u017c z filmu \"Ogniem i mieczem\", w kt\u00f3rym zagra\u0142a Helen\u0119 Kurcewicz\u00f3wn\u0105.", "keywords": [], "meta_keywords": ["izabella scorupco", "zdj\u0119cia ze \u015blubu", "izabella scorupco instagram", "izabella scorupco \u015blub"], "tags": ["izabella scorupco", "zenek martyniuk", "NAjlepsze pogodynki", "historia gda\u0144sk", "pomorskie archiwalne zdj\u0119cia", "zenon martyniuk", "Nasz nowy dom 2023 Martyna Kupczyk", "zdj\u0119cia ze \u015blubu", "disco polo", "archiwalne zdj\u0119cia", "martyna kupczyk zdj\u0119cia", "najlepsze prezenterki pogody", "TTV kr\u00f3lowe \u017cycia", "martyna kupczyk wiek", "wiadomo\u015bci gda\u0144sk", "stare zdj\u0119cia", "archiwalne zdj\u0119cia Pomorza", "\u017cona zenka martyniuka", "Kr\u00f3lowe \u017cycia", "prezenterka pogody", "martyna kupczyk mieszkanie", "martyna kupczyk polsat", "izabella scorupco \u015blub", "martyna kupczyk instagram", "Anna Ranusz", "Kr\u00f3lowe \u017cycia Anna Ranusz", "archiwalne zdj\u0119cia Gda\u0144ska", "pogodynka", "stare zdj\u0119cia gda\u0144ska", "Gda\u0144sk historia", "izabella scorupco instagram", "martyna kupczyk nasz nowy dom"], "authors": ["On"], "publish_date": "Fri Oct 16 19:47:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Izabella Scorupco niedawno wysz\u0142a za m\u0105\u017c za szwedzkiego miliardera. Z tej okazji opublikowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pi\u0119kne zdj\u0119cia ze swojego \u015blubu. Zobaczcie, jak wygl\u0105da\u0142a podczas \u015blubu i wesela.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Gazeta Wsp\u00f3\u0142czesna", "fb": {"pages": 207451432612743}, "description": "Izabella Scorupco niedawno wysz\u0142a za m\u0105\u017c za szwedzkiego miliardera. Z tej okazji opublikowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pi\u0119kne zdj\u0119cia ze swojego \u015blubu. Zobaczcie, jak wygl\u0105da\u0142a podczas \u015blubu i wesela.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e3/4f/5f5b90dec15df_o_small.jpg", "keywords": "izabella scorupco, zdj\u0119cia ze \u015blubu, izabella scorupco instagram, izabella scorupco \u015blub", "og": {"title": "\u015alub by\u0142 jak z bajki. Izabella Scorupco wysz\u0142a za m\u0105\u017c. W sieci opublikowa\u0142a zdj\u0119cia z pi\u0119knej ceremonii", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Gazeta Wsp\u00f3\u0142czesna", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e3/4f/5f5b90dec15df_o_original.jpg", "height": 1095, "width": 1500, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://wspolczesna.pl/slub-byl-jak-z-bajki-izabella-scorupco-wyszla-za-maz-w-sieci-opublikowala-zdjecia-z-pieknej-ceremonii/ar/c6-14503681"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "\u015alub by\u0142 jak z bajki. Izabella Scorupco wysz\u0142a za m\u0105\u017c. W sieci opublikowa\u0142a zdj\u0119cia z pi\u0119knej ceremonii", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e3/4f/5f5b90dec15df_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-10-16T19:47:00.000000+02:00", "modified_time": "2022-11-12T15:09:41.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/gazeta.wspolczesna/", "author": "Redakcja", "tag": "izabella scorupco \u015blub"}}, "canonical_link": "https://wspolczesna.pl/slub-byl-jak-z-bajki-izabella-scorupco-wyszla-za-maz-w-sieci-opublikowala-zdjecia-z-pieknej-ceremonii/ar/c6-14503681"}