{"source_url": "https://wiadomosci.wp.pl", "url": "https://wiadomosci.wp.pl/bukowina-tatrzanska-silny-wiatr-zerwal-dach-przy-stacji-narciarskiej-jedna-osoba-nie-zyje-6477130400859777a", "title": "Bukowina Tatrza\u0144ska. Silny wiatr zerwa\u0142 dach z wypo\u017cyczalni. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105", "top_image": "https://v.wpimg.pl/bnNrYS5qTQ8vEC9gGgpAGmxIezpcU05MO1BjcRpAUlh5CnY3GwYSByMVdyNZXlpaeEpoZQxAU0N_RG9iBEdVW31BdjFAGg0ZJxw4fkEQFhw0EzcgXhBMBD4Vey4", "meta_img": "https://v.wpimg.pl/bnNrYS5qTQ8vEC9gGgpAGmxIezpcU05MO1BjcRpAUlh5CnY3GwYSByMVdyNZXlpaeEpoZQxAU0N_RG9iBEdVW31BdjFAGg0ZJxw4fkEQFhw0EzcgXhBMBD4Vey4", "images": ["https://v.wpimg.pl/YW5za2EudjZUGBcBag57IxdAQ1ssV3V1QFhbEGpEb2cFAlACc0J2MxsNEVsoEncnWVVZBnNNaGEMS1AfdENvZgRMVgd2RnY1QBEORSwbOHpBGxVAPxQ3JF4bT1g1Ensq", "https://v.wpimg.pl/N2M5NDc2YVMsVzh3TElsRm8PbC0KEGIQOBd0ZkwBewI1GigtD1c8Vz1aYCMRRz5TOkVgNA8dL0IkGjh1TFYnQT1ZLz1MVyNQKFFhIFpRLAt_DCppUVEoBGABL3VTH3cBK1BjdlcGeQUuDHpzVQooEDA", "https://v.wpimg.pl/ZjliODA0dQsNCzl3bkt4Hk5TbS0oEnZIGUt1Zm4Da14UWHhyblYzBgkbKjQuHj0YGRkuMzEeKgZDCD8tbkZrRQgAPDQtUSNFCQQtISUfblJUD30mc1N3XVRfeGl1BGILQVB3IHQdOQsKXCl9IwhqXllcbTk", "https://v.wpimg.pl/MWM4ZmJmYjYsVixeZRZvI28OeAQjT2F1OBZgT2VeeGc1GzwEJgg_Mj1bdAo4GD02OkR0HSZCLCckGyxcZQkkJD1YOxRlCCA1KFB1X31UemB9UThAK1t_bmAAbgsuQCxmKVJ3DHsIfmYuDDwPLAt1dTA", "https://v.wpimg.pl/MmY2MzJmYgw4UDtJZRZvGXsIbxMjT2FPLBB3WGVeeF0hHSsTJgg_CCldYx04GD0MLkJjCiZCLB0wHTtLZQkkHileLANlCCAPPFZiG35Yf11tVH5Xf1p8DHQGfkNzQCxfOAFgTi9YL18_BH5ILA4vTyQ", "https://v.wpimg.pl/Zjg0Zjg2dQsGUixZSEl4HkUKeAMOEHZIEhJgSEgBb1ofHzwDC1coDxdfdA0VRyoLEEB0GgsdOxoOHyxbSFYzGRdcOxNIVzcIAlR1CFRTOF1XU2lHVwpvWkoEaAwEHztfUlN3XVVTYgxfBDxSUVRrSBo", "https://v.wpimg.pl/NWQ5MTk1YTYwVztnREpsI3MPbz0CE2J1JBd3dkQCe2cpGis9B1Q8MiFaYzMZRD42JkVjJAceLyc4GjtlRFUnJCFZLC1EVCM1NFFiYVwAK2BgAX95DQd7NHwBLmFbHHdnZVdgMQpSK2I1DHxtXgUsdSw", "https://v.wpimg.pl/N2U2OTgwYVM0UDlnSAxsRncIbT0OVWIQIBB1dkhEewItHSk9CxI8VyVdYTMVAj5TIkJhJAtYL0I8HTllSBMnQSVeLi1IEiNQMFZgYwYWKAVnBnt5ARQrAXgGKmZfWnZTZQViZgRDLQUwBHZsV0d-ECg", "https://v.wpimg.pl/ZXJfd3AudTkrBBIAbg54LGhcRlAxHQUrPgJGH2MAeGJoSQ1eIBI_K2UHAEVuBTY5KQMMXC0RPyoVERQdMgM9ejc", "https://v.wpimg.pl/NmNlM2FjYQwvDjsBaRFsGWxWb1svSGJPO053EGlZe102QytbKg88CD4DY1U0Hz4MORxjQipFLx0nQzsDaQ4nHj4ALEtpDyMPKwhiASVTeQt-D30fJVl5VGNYegRxRy9ZLF9gB3EIdlstCX5TJQl6TzM", "https://v.wpimg.pl/ZGFjaC5qdSYnCBdwGgp4M2RQQypcU3ZlM0hbYRoSdXV2WlE7BEJpdGkOTzRFGDcgaBoNbAdBbXRwXlhyAER3dnNdVncDQGtyaQ4AIF1fMDchSBw", "https://v.wpimg.pl/NGY5ZjhhYSY4VyxZRxNsM3sPeAMBSmJlLBdgSEdbf3MhBG1cRw4nKzxHPxoHRik1LEU7HRhGPit2VCoDRx5_aD1cKRoECTdoPFg4DwxHfSVuAjsPDFFjcToBOUdcDH91dFdoXV9Fe3A4BW4MUQ52JmoBeBc", "https://v.wpimg.pl/NDNjMTMyYSUvCDtnYgJsMGxQbz0kW2JmO0h3dmJKf3A2W3piYh8nKCsYKCQiVyk2OxosIz1XPihhCz09Yg9_ayoDPiQhGDdrKwcvMSlWL3J2U3lnK0xjJXtdL3l5SHtyY1N0YChULXx6WXlnLkh9dndSbyk", "https://v.wpimg.pl/bmlhLmpwTQwNCjpeXwxAGU5SbgQZVU5PGUp2T18UTV9cWHwVQURRXkMMYhoAHg8KQhggQkFCW1tbWnlaQ09PQF1Zf19BT1BYVV9jGgkHDRcVCzYMHBkLDEICPApSCg", "https://v.wpimg.pl/MzE5ZjFkYhskVyxZaRBvDmcPeAMvSWFYMBdgSGlYfE49BG1caQ0kFiBHPxopRSoIMEU7HTZFPRZqVCoDaR18VSFcKRoqCjRVIFg4DyJEKU0jBmsIIg1gT3BRakdyU3UbaA1rWCBGLht1B2lbfw18HnIDeBc", "https://v.wpimg.pl/ZjBmYmVkdQsjDy9eeRB4HmBXewQ_SXZIN09jT3lYa146XG5beQ0zBicfPB05RT0YNx04GiZFKgZtDCkEeR1rRSYEKh06CiNFJwA7CDJEa1khW2EOYA53DnYMaUBiWmhTb1Q_XGVGbAlyCz9dMAk_DiZYexA", "https://v.wpimg.pl/NDU3NDNjYSU0UTh3YRFsMHcJbC0nSGJmIBF0ZmFZe3QtHCgtIg88ISVcYCM8Hz4lIkNgNCJFLzQ8HDh1YQ4nNyVfLz1hDyMmMFdhfCteeH1gVStpel8vJ3gHfCJ-Ry9wZldjdCgIe3BgBHp3LVt3Zig", "https://v.wpimg.pl/MTFhZjNhYjUnCixZYRNvIGRSeAMnSmF2M0pgSGFbfGA-WW1cYQ4kOCMaPxohRiomMxg7HT5GPThpCSoDYR58eyIBKRoiCTR7IwU4DypHeGUjWmgJf15gMSdYbEd6WXpla1A_CXZFdTFxCmtbLw5-NSNbeBc", "https://v.wpimg.pl/bnNrYS5qTQ8vEC9gGgpAGmxIezpcU05MO1BjcRpAUlh5CnY3GwYSByMVdyNZXlpaeEpoZQxAU0N_RG9iBEdVW31BdjFAGg0ZJxw4fkEQFhw0EzcgXhBMBD4Vey4", "https://v.wpimg.pl/NTE2NmQxYTUkUDhefgNsIGcIbAQ4WmJ2MBB0T35MfixxAmELOBQrJiBCIUM2CjskJEU-QyEUYTU1W2EbYFcqPTZCIgwoVys5J1cqQmFBeDUnUypafE19bXwfelpoGWM2cAJ3QDQeKmF0BHgJYBksYGdP", "https://v.wpimg.pl/NTY2ZmM3YTU4UCxeYkhsIHsIeAQkEWJ2LBBgT2IAe2QhHTwEIVY8MSlddAo_Rj41LkJ0HSEcLyQwHSxcYlcnJyleOxRiViM2PFZ1D3wEd2Q9Aj9ALFB6Z3QGaQ8vHnZsb1B3Wn8ALWFvBDwOegV5diQ", "https://v.wpimg.pl/NzczZDRkYRsCGCx3fRBsDkFAeC07SWJYFlhgZn1Ye0obVTwtPg48HxMVdCMgHj4bFAp0ND5ELwoKVSx1fQ8nCRMWOz19DiMYBh51J2AJfx8HSmtpNFJ_TE5ObHVgRndPARl3fDNTfU1UST5wNlN9WB4", "https://v.wpimg.pl/ZGIyNjFjdSYoGzhZaRF4M2tDbAMvSHZlPFt0SGlZb3cxVigDKg8oIjkWYA00HyomPglgGipFOzcgVjhbaQ4zNDkVLxNpDzclLB1hCCRcPiJ7Gi1HcghicGRNL18kR2NyfhtjWSVdOCMrS3hbJVo8ZTQ", "https://v.wpimg.pl/Njc4MjgxYQsCVjtZSANsHkEObwMOWmJIFhZ3SEhLe1obGysDCx08DxNbYw0VDT4LFERjGgtXLxoKGztbSBwnGRNYLBNIHSMIBlBiCAMdfAlXDHVHBh4oC04AdQtXVXcLU1VgWQVNelxUDH9SVkp3SB4"], "movies": [], "text": "Do wypadku dosz\u0142o ok. godz. 11 w Bukowinie Tatrza\u0144skiej, w rejonie stacji narciarskiej na Rusi\u0144skim Wierchu. Silny powiew wiatru zerwa\u0142 dach z budynku wypo\u017cyczalni narciarskiej. Przelecia\u0142 on oko\u0142o 40 metr\u00f3w i uderzy\u0142 w osoby znajduj\u0105ce si\u0119 na parkingu.\n\n- Dach przygni\u00f3t\u0142 4 osoby: dwie kobiety, dziecko i m\u0119\u017cczyzn\u0119. Obie kobiety by\u0142y w ci\u0119\u017ckim stanie, rozpocz\u0119to ich reanimacj\u0119, niestety, jednej z nich nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Trwa walka o \u017cycie drugiej kobiety - m\u00f3wi\u0142 TVN24 Sebastian Wo\u017aniak z ma\u0142opolskiej stra\u017cy po\u017carnej.\n\n\u00a9 East News | Michal Adamowski/REPORTER\n\nNiestety, wkr\u00f3tce okaza\u0142o si\u0119, \u017ce tak\u017ce druga kobieta zmar\u0142a.\n\n- Zgin\u0119\u0142y dwie kobiety - matka i c\u00f3rka - wyja\u015bnia WP Agnieszka Szopi\u0144ska, rzeczniczka zakopia\u0144skiej policji - Na razie nie znamy ich wieku. W\u015br\u00f3d rannych nie ma ma\u0142ego dziecka, jest kobieta i m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna, w wieku od 16 do 20 lat, na razie nie wiemy tego, b\u0119dziemy to ustala\u0107. Oboje trafili ju\u017c do szpitala - doda\u0142a.\n\nBukowina Tatrza\u0144ska. \u015awiadek wypadku: Krzykn\u0105\u0142em \"padnij\"\n\nReporter \"Tygodnika Podhala\u0144skiego\", kt\u00f3ry jest na miejscu zdarzenia, informuje, \u017ce wypadku nie prze\u017cy\u0142a 52-letnia matka i 15-letnia c\u00f3rka. Druga 21-letnia c\u00f3rka kobiety jest ci\u0119\u017cko ranna. Towarzysz\u0105cy rodzinie m\u0142ody ch\u0142opak - 16-letni - ma obra\u017cenia g\u0142owy.\n\nRannych przetransportowano ju\u017c do szpitala. Pogotowie przetransportowa\u0142o tam tak\u017ce ojca rodziny, kt\u00f3ry by\u0142 \u015bwiadkiem wypadku.\n\nRozwi\u0144\n\n- K\u0105tem oka zobaczy\u0142em, \u017ce ca\u0142a czasza z tego pawilonu unosi si\u0119 i zaczyna lecie\u0107 w nasz\u0105 stron\u0119, wi\u0119c krzykn\u0105\u0142em do Bartka \"padnij\", sam upad\u0142em. To by\u0142 odruch. Polecia\u0142o mi to po g\u0142owie, Bartek dosta\u0142 w potylic\u0119. Na chwil\u0119 straci\u0142 przytomno\u015b\u0107. Natomiast \u017cona znajomego i dwie c\u00f3rki dosta\u0142y po plecach t\u0105 ca\u0142\u0105 kopu\u0142\u0105, a to jest uderzenie takie jakby tir przy pr\u0119dko\u015bci 80 km/h wjecha\u0142 - opowiada TVP Info \u015bwiadek zdarzenia i znajomy rodziny, w kt\u00f3r\u0105 uderzy\u0142 dach wypo\u017cyczalni.\n\n\u00a9 East News | Michal Adamowski/REPORTER\n\nM\u0119\u017cczyzna relacjonuje, \u017ce razem ze innymi \u015bwiadkami reanimowa\u0142 ofiary do czasu pojawienia si\u0119 ratownik\u00f3w. Zna\u0142 t\u0119 rodzin\u0119 od wielu lat, jego c\u00f3rka chodzi\u0142a do jednej klasy z nastolatka, kt\u00f3ra zgin\u0119\u0142a w wypadku. Ranny nastolatek, to jego krewny.\n\nW akcji ratowniczej brali udzia\u0142 ratownicy TOPR, s\u0142u\u017cby medyczne - w tym za\u0142ogi trzech \u015bmig\u0142owc\u00f3w Lotniczego Pogotowia Ratunkowego oraz stra\u017c po\u017carna i policja.\n\nWyci\u0105g narciarski po wypadku zosta\u0142 zatrzymany. - Na miejscu jest ju\u017c prokurator i przedstawiciel nadzoru budowlanego - m\u00f3wi WP Szopi\u0144ska.\n\nRozwi\u0144", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": ["Wojna w Ukrainie", "Joe Biden", "Polska 2050", "Caritas", "Krak\u00f3w", "Sonda\u017c wyborczy", "Partia Republika\u0144ska", "Unia Europejska", "Klaudia Jachira", "Warszawa", "Niemcy", "Polska", "dach", "PPS", "Bia\u0142oru\u015b", "W\u0142ochy", "Boris Johnson", "USA", "Niedziele handlowe", "Ukraina", "W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz", "Wielka Brytania", "Policja", "Francja", "Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy", "Jacek Kurski", "Katowice", "Karol Nawrocki", "Bia\u0142ystok", "Hiszpania", "Bydgoszcz", "Radom", "Ursula von der Leyen", "Wybory prezydenckie 2025", "Grupa Wyszechradzka", "Wyniki Lotto", "bukowina tatrza\u0144ska", "Emmanuel Macron", "wypadek", "W\u0142odzimierz Czarzasty", "wichura", "Pozna\u0144", "Danuta Holecka", "Micha\u0142 Dworczyk", "Przemys\u0142aw Czarnek", "Gdynia", "Rzesz\u00f3w", "Lublin", "Turcja", "NATO", "Wypadki", "Wroc\u0142aw", "Szczecin", "W\u0142adimir Putin", "Olaf Scholz", "Adam Niedzielski", "WHO", "ONZ", "\u0141\u00f3d\u017a", "Rosja", "Gda\u0144sk", "Chiny", "Lokalne", "\u0141ukasz Mejza"], "authors": ["Grupa Wirtualna Polska", "Mateusz Ratajczak", "Mateusz Dolak", "Paulina Ciesielska", "Jaros\u0142aw Kocemba"], "publish_date": "Mon Feb 10 10:31:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Silny wiatr daje si\u0119 we znaki tak\u017ce w Tatrach. W Bukowinie Tatrza\u0144skiej,  w rejonie stacji narciarskiej na Rusi\u0144skim Wierchu, na grup\u0119 os\u00f3b run\u0105\u0142 dach. Dwie osoby - matka i c\u00f3rka - nie \u017cyj\u0105.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/staticfiles/icons/icon.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "logo": "/staticfiles/logo.png", "gaf": "bkvlurqi", "description": "Silny wiatr daje si\u0119 we znaki tak\u017ce w Tatrach. W Bukowinie Tatrza\u0144skiej,  w rejonie stacji narciarskiej na Rusi\u0144skim Wierchu, na grup\u0119 os\u00f3b run\u0105\u0142 dach. Dwie osoby - matka i c\u00f3rka - nie \u017cyj\u0105.", "author": "Grupa Wirtualna Polska", "robots": "max-image-preview:large", "og": {"type": "article", "title": "Bukowina Tatrza\u0144ska. Silny wiatr zerwa\u0142 dach z wypo\u017cyczalni. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105", "description": "Silny wiatr daje si\u0119 we znaki tak\u017ce w Tatrach. W Bukowinie Tatrza\u0144skiej,  w rejonie stacji narciarskiej na Rusi\u0144skim Wierchu, na grup\u0119 os\u00f3b run\u0105\u0142 dach. Dwie osoby - matka i c\u00f3rka - nie \u017cyj\u0105.", "url": "https://wiadomosci.wp.pl/bukowina-tatrzanska-silny-wiatr-zerwal-dach-przy-stacji-narciarskiej-jedna-osoba-nie-zyje-6477130400859777a", "site_name": "WP Wiadomo\u015bci", "locale": "pl_PL", "article": {"tag": "dach"}, "image": "https://v.wpimg.pl/bnNrYS5qTQ8vEC9gGgpAGmxIezpcU05MO1BjcRpAUlh5CnY3GwYSByMVdyNZXlpaeEpoZQxAU0N_RG9iBEdVW31BdjFAGg0ZJxw4fkEQFhw0EzcgXhBMBD4Vey4"}, "article": {"published_time": "2020-02-10T10:31:00.000Z", "modified_time": "2020-02-10T12:54:36.000Z"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "description": "Silny wiatr daje si\u0119 we znaki tak\u017ce w Tatrach. W Bukowinie Tatrza\u0144skiej,  w rejonie stacji narciarskiej na Rusi\u0144skim Wierchu, na grup\u0119 os\u00f3b run\u0105\u0142 dach. Dwie osoby - matka i c\u00f3rka - nie \u017cyj\u0105.", "site": "@wirtualnapolska", "image": "https://v.wpimg.pl/bnNrYS5qTQ8vEC9gGgpAGmxIezpcU05MO1BjcRpAUlh5CnY3GwYSByMVdyNZXlpaeEpoZQxAU0N_RG9iBEdVW31BdjFAGg0ZJxw4fkEQFhw0EzcgXhBMBD4Vey4"}, "fb": {"app_id": 1468284930049726, "pages": 174708585894934}, "breakpoints": "629, 1139, 1365", "content-width": "device-width, 630, 980, 1280", "mobile-web-app-capable": "yes", "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "apple-mobile-web-app-status-bar-style": "black-translucent", "theme-color": "var(--color-brand)"}, "canonical_link": "https://wiadomosci.wp.pl/bukowina-tatrzanska-silny-wiatr-zerwal-dach-z-wypozyczalni-dwie-osoby-nie-zyja-6477130400859777a"}