{"source_url": "http://www.neuepresse.de", "url": "http://www.neuepresse.de/Nachrichten/Politik/Deutschland-Welt/Sterbehilfe-Spahn-will-verfassungsgemaesse-Loesung-finden", "title": "Sterbehilfe: Spahn will verfassungsgem\u00e4\u00dfe L\u00f6sung finden", "top_image": "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/KLBVYIVSFRH2LBOKZJQRE6B4GI.jpeg?auth=a51a5d213e210a1bff5ca73fb636b0dba76f84519474a63dde92488cbc601298&quality=70&focal=2273%2C810&width=1200&height=630", "meta_img": "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/KLBVYIVSFRH2LBOKZJQRE6B4GI.jpeg?auth=a51a5d213e210a1bff5ca73fb636b0dba76f84519474a63dde92488cbc601298&quality=70&focal=2273%2C810&width=1200&height=630", "images": ["https://www.neuepresse.de/resizer/v2/7KWQBRQQF5AT3N32I7ARFUWNBI.jpg?auth=b25b0b956d4f3c73bfc2877c8d186b219410953558449a622709ad3be73cf106&quality=70&focal=728%2C241&width=88&height=88", "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/KLBVYIVSFRH2LBOKZJQRE6B4GI.jpeg?auth=a51a5d213e210a1bff5ca73fb636b0dba76f84519474a63dde92488cbc601298&quality=70&focal=2273%2C810&width=428&height=241", "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/HK2VR2DALNANJMEAPBUPU2GDB4.jpg?auth=3bd1cf2a939a4dea3a7353ced5041871975d49a3c2d3b2a7dbde96bbc807b891&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Fmadsack%2Feddd5de4-9be8-43aa-bd1f-fdbd51c5c2b3.png?auth=2337db38ebe43dc566cae5d40fb83bb051f7f135f3574681278dd002611e0564&quality=70&width=72&height=72&smart=true", "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/2WTOI2QMGJF4RGU5LM6EDXQUOM.jpg?auth=b3220fbcf206e514d0ec1d024074fd4a314a3a7bdf7c81c846a6cebea4deb640&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/KLBVYIVSFRH2LBOKZJQRE6B4GI.jpeg?auth=a51a5d213e210a1bff5ca73fb636b0dba76f84519474a63dde92488cbc601298&quality=70&focal=2273%2C810&width=1200&height=630"], "movies": [], "text": "Berlin. Nach dem Sterbehilfe-Urteil des Bundesverfassungsgerichts hat Bundesgesundheitsminister Jens Spahn (CDU) Gespr\u00e4che \u00fcber eine m\u00f6gliche Regulierung der vom Gericht grunds\u00e4tzlich erlaubten organisierten Suizidassistenz angek\u00fcndigt. Er werde mit allen Beteiligten sprechen, um eine verfassungsgerechte L\u00f6sung zu finden, sagte Spahn am Mittwoch in Berlin. Ob eine m\u00f6gliche Regelung letztlich von der Bundesregierung oder vom Bundestag initiiert werden soll und wann sie kommen k\u00f6nnte, ist nach seinen Worten noch offen.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nDas Bundesverfassungsgericht hatte am Mittwoch das seit 2015 geltende Verbot organisierter Suizidhilfe, wie sie Sterbehilfe-Organisationen leisteten, gekippt. Die Karlsruher Richter sehen es durch eine unangemessene Einschr\u00e4nkung des Pers\u00f6nlichkeitsrechts als nicht vereinbar mit dem Grundgesetz an. Sie betonten aber auch, dass der Gesetzgeber Handlungsspielraum zur Regulierung dieser Organisationen habe.\n\nSpahn trug Verbot der gesch\u00e4ftsm\u00e4\u00dfigen Suizidhilfe mit\n\n\u00dcber eine Regelung wolle er sprechen mit Blick auf Beratungspflichten, Wartefristen und den Umstand, dass je nach Lebenssituation unterschiedliche Anforderungen an den Nachweis der Ernsthaftigkeit und Dauerhaftigkeit des Sterbewillens gestellt werden k\u00f6nnten, sagte Spahn. Der Minister selbst geh\u00f6rte 2015 zu den Unterst\u00fctzern des Verbots der gesch\u00e4ftsm\u00e4\u00dfigen Suizidassistenz. Nichtsdestotrotz akzeptiere er das Urteil, sagte Spahn, warnte aber auch: \"Ich finde es genauso wichtig, dass aus dem Recht auf selbstbestimmtes Sterben nicht eine Gew\u00f6hnung und in der Folge gar eine sich aus einer gesellschaftlichen Erwartungshaltung ergebende Pflicht zur Inanspruchnahme von Sterbehilfe entwickeln darf.\"\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nDer Gesundheitsminister sagte weiter, dass in seinem Haus nun auch Konsequenzen f\u00fcr den Rechtsstreit um das Bundesinstitut f\u00fcr Arzneimittel und Medizinprodukte gepr\u00fcft w\u00fcrden. Das Bundesverwaltungsgericht hatte geurteilt, dass die Beh\u00f6rde Antr\u00e4ge auf todbringende Medikamente pr\u00fcfen und gegebenenfalls auch genehmigen muss. Derzeit sorgt eine Anweisung des Bundesgesundheitsministeriums daf\u00fcr, dass die Antr\u00e4ge weiter nicht positiv beschieden werden.\n\nSpahn sagte mit Blick auf diesen Streit, das Bundesverfassungsgericht habe auch festgestellt, dass das Recht auf selbstbestimmtes Sterben keinen Anspruch auf die Hilfe Dritter bedeute. Es w\u00e4re falsch, \u201cwenn Beh\u00f6rden \u00fcber Leben und Tod entscheiden m\u00fcssten\u201d, sagte er. Nach seinen Angaben gibt es zu dieser Frage auch noch ein offenes Verfahren vor dem Bundesverfassungsgericht.\n\nRND/epd", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Neue Presse", "Ein Kommentar Von"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Das Bundesverfassungsgericht hat das Verbot organisierter Sterbehilfe gekippt. Gesundheitsminister Jens Spahn hatte dieses 2015 mitgetragen, will das Urteil aber akzeptieren. Nun plant er Gespr\u00e4che mit allen Beteiligten, um eine verfassungsgem\u00e4\u00dfe L\u00f6sung zu finden.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/np/favicon.ico?d=805", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577326361", "cXenseParse": {"image": "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/KLBVYIVSFRH2LBOKZJQRE6B4GI.jpeg?auth=a51a5d213e210a1bff5ca73fb636b0dba76f84519474a63dde92488cbc601298&quality=70&focal=2273%2C810&width=767&height=431", "rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-02-26T17:42:47Z", "rnd-first-publish-date": "2020-02-26T17:42:49Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "XYNOMYBF2K3B6QQKWKHTNDKKX4", "section": "/politik"}, "page-type": "article", "description": "Das Bundesverfassungsgericht hat das Verbot organisierter Sterbehilfe gekippt. Gesundheitsminister Jens Spahn hatte dieses 2015 mitgetragen, will das Urteil aber akzeptieren. Nun plant er Gespr\u00e4che mit allen Beteiligten, um eine verfassungsgem\u00e4\u00dfe L\u00f6sung zu finden.", "og": {"description": "Das Bundesverfassungsgericht hat das Verbot organisierter Sterbehilfe gekippt. Gesundheitsminister Jens Spahn hatte dieses 2015 mitgetragen, will das Urteil aber akzeptieren. Nun plant er Gespr\u00e4che mit allen Beteiligten, um eine verfassungsgem\u00e4\u00dfe L\u00f6sung zu finden.", "url": "https://www.neuepresse.de/politik/sterbehilfe-spahn-will-verfassungsgemaesse-loesung-finden-XYNOMYBF2K3B6QQKWKHTNDKKX4.html", "type": "article", "site_name": "NP \u2013 Neue Presse", "locale": "de_DE", "title": "Sterbehilfe: Spahn will verfassungsgem\u00e4\u00dfe L\u00f6sung finden", "image": {"identifier": "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/KLBVYIVSFRH2LBOKZJQRE6B4GI.jpeg?auth=a51a5d213e210a1bff5ca73fb636b0dba76f84519474a63dde92488cbc601298&quality=70&focal=2273%2C810&width=1200&height=630", "secure_url": "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/KLBVYIVSFRH2LBOKZJQRE6B4GI.jpeg?auth=a51a5d213e210a1bff5ca73fb636b0dba76f84519474a63dde92488cbc601298&quality=70&focal=2273%2C810&width=1200&height=630", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 630, "alt": "Jens Spahn (CDU), Bundesgesundheitsminister, spricht bei einer Pressekonferenz \u00fcber die Situation in Zusammenhang mit dem Coronavirus und zum Urteil des Bundesverfassungsgerichts zur Sterbehilfe."}}, "author": "Neue Presse", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@neuepresse", "domain": "https://www.neuepresse.de"}, "article": {"modified_time": "2022-02-27T17:19:36.360Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 805, "fusion-bundle-name": "fusion-hotfix_2025-05-20_build-286"}, "canonical_link": "https://www.neuepresse.de/politik/sterbehilfe-spahn-will-verfassungsgemaesse-loesung-finden-XYNOMYBF2K3B6QQKWKHTNDKKX4.html"}