{"source_url": "https://www.noz.de", "url": "https://www.noz.de/deutschland-welt/niedersachsen/artikel/2060112/audiosnack-am-28-mai-so-planen-osnabruecker-ihren-urlaub", "title": "Audio Snack am 28. Mai: So planen Osnabr\u00fccker ihren Urlaub", "top_image": "https://images.noz-mhn.de/img/20298452/crop/cbase_16_9-w1200/1382659458/1615751053/noz-audio-snack.jpg", "meta_img": "https://images.noz-mhn.de/img/20298452/crop/cbase_16_9-w1200/1382659458/1615751053/noz-audio-snack.jpg", "images": ["https://images.noz-mhn.de/img/20298452/crop/cbase_16_9-w1200/1382659458/1615751053/noz-audio-snack.jpg", "https://www.noz.de/static/image/paypal_button.png", "https://images.noz-mhn.de/img/20298452/crop/cbase_16_9-w748-h420/829420647/2134191321/noz-audio-snack.jpg"], "movies": [], "text": "Um Ihre Registrierung abzuschlie\u00dfen, gehen Sie in Ihr E-Mail-Postfach und folgen dem Link in der Best\u00e4tigungsmail. Danach k\u00f6nnen Sie den Artikel frei lesen. E-Mail erneut senden", "keywords": [], "meta_keywords": ["Coronavirus", "Corona-Krise", "Flashbriefing", "audio", "TopEL", "TopOS", "Corona-Briefing", "NOZ Audio Snack"], "tags": [], "authors": ["Noz Medien", "Louisa Riepe", "Foto"], "publish_date": "Thu May 28 07:15:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Ob politische Entscheidungen, Wochenendtipps, das Coronavirus oder spannende Ereignisse in Ihrer Region: t\u00e4glich geben wir Ihnen in 120 Sekunden", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/static/image/favicon-noz.ico?v=2", "meta_data": {"robots": "noarchive, index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "cXenseParse": {"title": "Audio Snack am 28. Mai \u2013 So planen Osnabr\u00fccker ihren Urlaub", "url": "https://www.noz.de/deutschland-welt/niedersachsen/artikel/audio-snack-am-28-mai-so-planen-osnabruecker-ihren-urlaub-20302003", "articleid": 20302003, "qgw-roofline": "F\u00fcr Osnabr\u00fcck und das Emsland", "qgw-access": "Paid", "qgw-articleprio": "prio-2", "qgw-articletype": "storyline", "qgw-isdpa": "false", "qgw-platform": "newsportal", "taxonomy": "deutschland-welt/niedersachsen"}, "description": "Ob politische Entscheidungen, Wochenendtipps, das Coronavirus oder spannende Ereignisse in Ihrer Region: t\u00e4glich geben wir Ihnen in 120 Sekunden", "language": "DE", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no, viewport-fit=cover", "apple-itunes-app": "app-id=668052987, affiliate-data=smart_app_banner_noz , app-argument=", "smartbanner": {"button-url-google": "https://play.google.com/store/apps/details?id=de.noz.newsapp", "icon-google": "/static/image/app_noz_104.png", "title": "NOZ News-App", "author": "NOZ Medien", "price": "Kostenlos", "price-suffix-google": "im Google Play Store", "button": "Laden", "enabled-platforms": "android", "close-label": "Banner schlie\u00dfen", "api": "true", "hide-path": "/", "hide-ttl": 31536000000}, "google-play-app": "app-id=de.noz.newsapp", "keywords": "Coronavirus, Corona-Krise, Flashbriefing, audio, TopEL, TopOS, Corona-Briefing, NOZ Audio Snack", "contentScore": "no_value", "dc.title": "Audio Snack am 28. Mai: So planen Osnabr\u00fccker ihren Urlaub", "dc.creator": "Louisa Riepe", "dc.description": "Ob politische Entscheidungen, Wochenendtipps, das Coronavirus oder spannende Ereignisse in Ihrer Region: t\u00e4glich geben wir Ihnen in 120 Sekunden", "dc.publisher": "noz.de", "dc.date": "2020-05-28T07:15:00Z", "dc.language": "de", "og": {"updated_time": "2020-05-28T07:15:00Z", "image": {"identifier": "https://images.noz-mhn.de/img/20298452/crop/cbase_16_9-w1200/1382659458/1615751053/noz-audio-snack.jpg", "width": 1200, "height": 674}, "title": "Audio Snack am 28. Mai \u2013 So planen Osnabr\u00fccker ihren Urlaub", "type": "article", "url": "https://www.noz.de/deutschland-welt/niedersachsen/artikel/audio-snack-am-28-mai-so-planen-osnabruecker-ihren-urlaub-20302003", "site_name": "noz.de", "description": "Ob politische Entscheidungen, Wochenendtipps, das Coronavirus oder spannende Ereignisse in Ihrer Region: t\u00e4glich geben wir Ihnen in 120 Sekunden", "locale": "de_DE"}, "article": {"modified_time": "2020-05-28T07:15:00Z", "published_time": "2020-05-28T07:15:00Z", "section": "Niedersachsen"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": {"identifier": "@noz_de", "id": 28530929}, "title": "Audio Snack am 28. Mai \u2013 So planen Osnabr\u00fccker ihren Urlaub", "description": "Ob politische Entscheidungen, Wochenendtipps, das Coronavirus oder spannende Ereignisse in Ihrer Region: t\u00e4glich geben wir Ihnen in 120 Sekunden", "url": "https://www.noz.de/deutschland-welt/niedersachsen/artikel/audio-snack-am-28-mai-so-planen-osnabruecker-ihren-urlaub-20302003", "image": "https://images.noz-mhn.de/img/20298452/crop/cbase_16_9-w1200/1382659458/1615751053/noz-audio-snack.jpg", "creator": "@noz_de", "account_id": 28530929}}, "canonical_link": "https://www.noz.de/deutschland-welt/niedersachsen/artikel/audio-snack-am-28-mai-so-planen-osnabruecker-ihren-urlaub-20302003"}