{"source_url": "https://nto.pl", "url": "https://nto.pl/milosc-i-malzenstwo-w-proszkowskim-domu-pomocy-spolecznej/ar/c6-14688781", "title": "Mi\u0142o\u015b\u0107 i ma\u0142\u017ce\u0144stwo w pr\u00f3szkowskim Domu Pomocy Spo\u0142ecznej", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a1/72/5e0c5d5532d0c_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a1/72/5e0c5d5532d0c_o_original.jpg", "images": ["https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6a/fe/6610055188f11_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900336067,size,160x107,crop,0.0000x51.0000x1920.0000x1005.0000,h,793d50.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912734169_mini.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/3b/35/682c8ecd03046_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/4a/b3/5e0c5d65eff8e_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/39/a0/il20250324_901578081_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a1/72/5e0c5d5532d0c_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/58/14/5e0c5d5ad6ef2_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912673009_mini.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/nto.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/stronakobiet.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a8/11/649828c82f910_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/2a/59/5e0c5d591e2f4_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a1/72/5e0c5d5532d0c_o_original.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/44/fe/65f06773b20b6_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f1/b9/il20250520_912487585_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/42/bd/682df2beb4aba_o_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a7/74/682d71ea0e4fb_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1f/e0/67541ef947e52_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/17/3c/66a8f1a554b95_o_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/v2/nto.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f6/cb/il159408c5_904828099,size,480x320,crop,0.0000x0.0000x1920.0000x1005.0000,h,c77b34.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e6/5f/5e0c5d56d4f93_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b6/5b/ila00ec1de_801121461_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f1/b9/il20250520_912526895_xsmall.jpg", "https://d-pt.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e6/39/5eba641d23764.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1b/83/6628d37e2e5af_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912756211,size,480x320,crop,106.0000x165.0000x1814.0000x950.0000,h,dc13fa.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900317845,size,160x107,crop,0.0000x138.0000x1920.0000x1005.0000,h,7e7e08.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/c6/10/616002806dca7_o_xsmall.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900323627,size,160x105,crop,0.0000x0.0000x1920.0000x1005.0000,h,5e18df.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/favicon/svg/white/nto.svg"], "movies": [], "text": "\"Pani Anna i pan J\u00f3zef poznali si\u0119 i pokochali w naszym Domu. Po wielu tygodniach przygotowa\u0144 30 grudnia w obecno\u015bci najbli\u017cszych \u015blubowali sobie mi\u0142o\u015b\u0107 i wierno\u015b\u0107. Po ceremonii w Urz\u0119dzie Stanu Cywilnego pracownicy Zespo\u0142u VI zorganizowali wspania\u0142e przyj\u0119cie \u015blubne. Naszym kochanym Nowo\u017ce\u0144com \u017cyczymy wielu wsp\u00f3lnych, szcz\u0119\u015bliwych lat w zdrowiu!\" \u2013 czytamy na fecebookowym profilu DPS Pr\u00f3szk\u00f3w.\n\nW ostatnim dniu starego roku reporter nto odwiedzi\u0142 nowo\u017ce\u0144c\u00f3w.\n\n- Spotka\u0142em Ani\u0119 tutaj, cho\u0107 jestem tu kr\u00f3tko, nieca\u0142e p\u00f3\u0142 roku \u2013 opowiada pan J\u00f3zef.\n\nW tym roku ko\u0144czy 79 lat.\n\n- Moja \u017cona przebywa tutaj od o\u015bmiu lat. Poznali\u015bmy si\u0119 i zaiskrzy\u0142o. Mog\u0142em tylko marzy\u0107, \u017ce pokocha mnie kobieta m\u0142odsza ode mnie o kilkana\u015bcie lat. Nie spodziewa\u0142em si\u0119, \u017ce mnie wybierze. Chcemy si\u0119 razem stale spotyka\u0107, rozmawia\u0107, po prostu \u017cy\u0107 razem - m\u00f3wi.", "keywords": [], "meta_keywords": ["DPS Pr\u00f3szk\u00f3w", "ma\u0142\u017ce\u0144stwo", "mi\u0142o\u015b\u0107"], "tags": ["\u015blub cywilny", "ma\u0142\u017ce\u0144stwo", "robert lewandowski", "mi\u0142o\u015b\u0107", "z\u0142ote gody", "wiadomo\u015bci k\u0119dzierzyn ko\u017ale", "anna lewandowska", "celia krychowiak", "celia jaunat", "\u015blub w latach 70", "\u015blub ko\u015bcielny", "marina \u0142uczenko", "polskie wags", "Euro 2024", "krynica zdr\u00f3j", "\u015blub", "wesele", "cytaty", "zawieranie zwi\u0105zku ma\u0142\u017ce\u0144skiego", "sanatorium mi\u0142o\u015bci", "grzegorz krychowiak", "reprezentacja polski", "DPS Pr\u00f3szk\u00f3w", "prl", "\u015bluby w czasach prl", "wiadomo\u015bci ma\u0142opolska", "kwiaty ci\u0119te"], "authors": ["Dps Pr\u00f3szk\u00f3w", "Krzysztof Ogiolda"], "publish_date": "Wed Jan  1 12:01:39 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Anna i J\u00f3zef Wi\u015bniewscy poznali si\u0119 i pokochali w DPS-ie. Trzydziestego grudnia 2019 wzi\u0119li \u015blub.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Nowa Trybuna Opolska", "fb": {"pages": 154116817936999}, "description": "Anna i J\u00f3zef Wi\u015bniewscy poznali si\u0119 i pokochali w DPS-ie. Trzydziestego grudnia 2019 wzi\u0119li \u015blub.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a1/72/5e0c5d5532d0c_o_small.jpg", "keywords": "DPS Pr\u00f3szk\u00f3w, ma\u0142\u017ce\u0144stwo, mi\u0142o\u015b\u0107", "og": {"title": "Mi\u0142o\u015b\u0107 i ma\u0142\u017ce\u0144stwo w pr\u00f3szkowskim Domu Pomocy Spo\u0142ecznej", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Nowa Trybuna Opolska", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a1/72/5e0c5d5532d0c_o_original.jpg", "height": 418, "width": 480, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://nto.pl/milosc-i-malzenstwo-w-proszkowskim-domu-pomocy-spolecznej/ar/c6-14688781"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Mi\u0142o\u015b\u0107 i ma\u0142\u017ce\u0144stwo w pr\u00f3szkowskim Domu Pomocy Spo\u0142ecznej", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a1/72/5e0c5d5532d0c_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-01-01T12:01:39.000000+01:00", "modified_time": "2020-01-01T20:51:37.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/ntopl/", "author": "Krzysztof Ogiolda", "tag": "mi\u0142o\u015b\u0107"}}, "canonical_link": "https://nto.pl/milosc-i-malzenstwo-w-proszkowskim-domu-pomocy-spolecznej/ar/c6-14688781"}