{"source_url": "https://www.lavozdigital.es", "url": "https://www.lavozdigital.es/sociedad/abci-santo-hoy-lunes-01-06-2020-santoral-202006010830_noticia.html", "title": "\u00bfQu\u00e9 santo se celebra hoy lunes 1 de junio? Todo lo que debes saber del santoral de hoy", "top_image": "https://static.lavozdigital.es/media/sociedad/2020/02/18/santo-09-k0eB--1024x512@abc.jpg", "meta_img": "https://static.lavozdigital.es/media/sociedad/2020/02/18/santo-09-k0eB--1024x512@abc.jpg", "images": ["https://static.lavozdigital.es/media/sociedad/2020/02/18/santo-09-k0eB--1024x512@abc.jpg", "https://oferplan.lavozdigital.es/images/comun/wakeup/wakeup.png", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-mujerhoy.svg", "https://www.lavozdigital.es/modulos/Zona-C/media/calefactores-kegH--300x168@diario_abc.png", "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/recreo/2025/05/21/casa-cara-kgEE--170x119@diario_abc.PNG", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/bienestar.svg", "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/espana/2025/05/21/agravio-U63641375507BJM-170x119@diario_abc.jpg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-la-voz-de-cadiz.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-vocento.svg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/summum.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-la-voz-de-cadiz.svg", "https://oferplan.lavozdigital.es/static/images/logos/vd/oferplan_logo_n.svg", "https://s2.ppllstatics.com/lasprovincias/www/multimedia/2025/05/14/divorcio-U62211622288fvr-170x119@Las%20Provincias.png", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/gurme.svg", "https://s1.abcstatics.com/media/sociedad/2020/02/18/santo-09-k0eB--1200x630@abc.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/elnortedecastilla/www/multimedia/2025/05/20/policialocalsalonmarta-k5OD--170x119@El%20Norte.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-xlsemanal.svg", "https://s2.ppllstatics.com/ideal/www/multimedia/2025/05/20/ibuprofeno-medicamento--170x119.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/canalamarillologo.svg", "https://sadbmetrics.abc.es/b/ss/voclavozdigital,voces/1/G.4--NS/1111113?pageName=&g=/js-noactive&v55=lavoz&c56=lavoz", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABCCultura.svg", "https://s1.abcstatics.com/lavozdigital/www/multimedia/sociedad/2025/05/15/Clipboard-0002-kD5D-U70980567405k3G-366x256@abc.jpg"], "movies": [], "text": "Hoy, lunes 1 de junio del 2020 el Santoral Cristiano festeja el Santo de San An\u00edbal Mar\u00eda de Francia , seguido de otros nombres que podr\u00e1s consultar aqu\u00ed mismo.\n\nNaci\u00f3 en Mesina (Italia) en una familia acomodada. A los 17 a\u00f1os descubre su vocaci\u00f3n de meditar. Realiz\u00f3 los estudios sacerdotales y se diplom\u00f3 como maestro elemental. Ordenado sacerdote en 1878, volc\u00f3 su actividad en un barrio pobre, el Quartiere Avignose, de Mesina, donde realiz\u00f3 una gran labor. Algo m\u00e1s tarde, fund\u00f3 la Congregaci\u00f3n de Hijas del Divino Celo y, en 1897, la Congregaci\u00f3n de los Rogacionistas del Coraz\u00f3n de Jes\u00fas, la Alianza Sacerdotal y la P\u00eda Uni\u00f3n del Reugo Evang\u00e9lico. Falleci\u00f3 en 1927 y fue canonizado el 16 de mayo de 2004.\n\nHoy, 0 son las personas que festejar\u00e1n su Santo. La Iglesia cat\u00f3lica conmemora San An\u00edbal Mar\u00eda de Francia , en este lunes 1 de junio de 2020. Pero, adem\u00e1s Caprasio de L\u00e9rins, Floro de Arvernia, Fortunato de Montefalco, \u00cd\u00f1igo de O\u00f1a, Isquiri\u00f3n, Jos\u00e9 Tuc, Justino, Pr\u00f3culo de Bolonia, Ronan de Quimper, Sime\u00f3n de Tr\u00e9veris y Vistano tambi\u00e9n tienen protagonismo en el d\u00eda de hoy.\n\nLos nombres de los cuales hoy lunes, 1 junio 2020 conmemoramos su santo se obtienen del Martirologio Romano . Este manual re\u00fane y va complementando nuevos santos tras la canonizaci\u00f3n de estos. Cada cierto tiempo, el Vaticano a\u00f1ade nuevos nombres al Martirologio Romano y as\u00ed se completa la lista.\n\nA continuaci\u00f3n encontrar\u00e1s una lista de los santos o santas que se corresponden con el d\u00eda de hoy lunes, 1 junio 2020, de acuerdo a nuestra tradici\u00f3n hispana y las fechas de conmemoraci\u00f3n de las festividades cristianas, todos ellos relacionados con sucesos de la vida de Jes\u00fas y la historia de la iglesia.\n\n\u00bfPor qu\u00e9 festejamos el d\u00eda del Santo de cada persona? Esta tradici\u00f3n proviene de la fe cristiana y celebra la vida de una persona relevante dentro de la fe cristiana que dedic\u00f3/entreg\u00f3 su vida para llevar la fe cristiana a las personas que lo necesitaban.\n\nSantoral de hoy 1 de junio\n\nAunque la festividad de hoy sea San An\u00edbal Mar\u00eda de Francia , el santoral es mucho m\u00e1s grande por lo que hoy tambi\u00e9n festejan su santo Caprasio de L\u00e9rins, Floro de Arvernia, Fortunato de Montefalco, \u00cd\u00f1igo de O\u00f1a, Isquiri\u00f3n, Jos\u00e9 Tuc, Justino, Pr\u00f3culo de Bolonia, Ronan de Quimper, Sime\u00f3n de Tr\u00e9veris y Vistano. Esto es debido a que hoy 1 de junio tambi\u00e9n es la onom\u00e1stica de:\n\nCaprasio de L\u00e9rins\n\nFloro de Arvernia\n\nFortunato de Montefalco\n\n\u00cd\u00f1igo de O\u00f1a\n\nIsquiri\u00f3n\n\nJos\u00e9 Tuc\n\nJustino\n\nPr\u00f3culo de Bolonia\n\nRonan de Quimper\n\nSime\u00f3n de Tr\u00e9veris y Vistano\n\n\u00a9 Biblioteca de Autores Cristianos (J.L. Repetto, Todos los santos. 2007)\n\nM\u00e1s temas:\n\nSantoral", "keywords": [], "meta_keywords": ["santo", "celebra", "lunes", "1", "junio"], "tags": [], "authors": ["Las Provincias", "Abc De Sevilla", "El Norte De Castilla"], "publish_date": "Mon Jun  1 08:30:08 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Inf\u00f3rmate sobre qui\u00e9n celebra su santo hoy lunes 1 de junio de 2020. Podr\u00e1s consultar los nombres de los santos del dia de hoy.", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/favicon-2016.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, user-scalable=no", "title": "\u00bfQu\u00e9 santo se celebra hoy lunes 1 de junio? Todo lo que debes saber del santoral de hoy", "description": "Inf\u00f3rmate sobre qui\u00e9n celebra su santo hoy lunes 1 de junio de 2020. Podr\u00e1s consultar los nombres de los santos del dia de hoy.", "robots": "noindex,follow", "organization": "La Voz Digital", "keywords": "santo, celebra, lunes, 1, junio", "news_keywords": "santo, celebra, lunes, 1, junio", "DC.date.issued": "2020-06-01T09:55:12+02:00", "date": "2020-06-01T08:30:08+02:00", "article": {"modified_time": "2020-06-01T09:55:12+02:00", "published_time": "2020-06-01T08:30:08+02:00", "tag": "Santoral", "section": "sociedad", "publisher": "https://www.facebook.com/lavozdecadiz/"}, "aida": {"articletype": "general"}, "fb": {"pages": 7377874895}, "og": {"title": "\u00bfQu\u00e9 santo se celebra hoy lunes 1 de junio? Todo lo que debes saber del santoral de hoy", "url": "https://www.abc.es/sociedad/abci-santo-hoy-lunes-01-06-2020-santoral-202006010830_noticia.html", "description": "Inf\u00f3rmate sobre qui\u00e9n celebra su santo hoy lunes 1 de junio de 2020. Podr\u00e1s consultar los nombres de los santos del dia de hoy.", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "La Voz Digital", "image": {"identifier": "https://static.lavozdigital.es/media/sociedad/2020/02/18/santo-09-k0eB--1024x512@abc.jpg", "width": 1024, "height": 512}, "updated_time": "2020-06-01T09:55:12+02:00"}, "twitter": {"title": "\u00bfQu\u00e9 santo se celebra hoy lunes 1 de junio? Todo lo que debes saber del santoral de hoy", "url": "https://www.abc.es/sociedad/abci-santo-hoy-lunes-01-06-2020-santoral-202006010830_noticia.html", "description": "Inf\u00f3rmate sobre qui\u00e9n celebra su santo hoy lunes 1 de junio de 2020. Podr\u00e1s consultar los nombres de los santos del dia de hoy.", "card": "summary_large_image", "site": "@LaVozdeCadiz", "image": {"src": "https://static.lavozdigital.es/media/sociedad/2020/02/18/santo-09-k0eB--1200x630@abc.jpg", "width": 1200, "height": 630}, "widgets": {"csp": "on"}}, "msapplication-square70x70logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/smalltile.png", "msapplication-wide310x150logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/widetile.png", "msapplication-square150x150logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/mediumtile.png", "msapplication-square310x310logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/largetile.png", "mrf": {"sections": "sociedad"}}, "canonical_link": "https://www.abc.es/sociedad/abci-santo-hoy-lunes-01-06-2020-santoral-202006010830_noticia.html"}