{"source_url": "https://poznan.naszemiasto.pl", "url": "https://poznan.naszemiasto.pl/dlugie-weekendy-w-2020-roku-kiedy-najlepiej-wziac-urlop/ar/c1-7487701", "title": "D\u0142ugie weekendy w 2020 roku. Kiedy najlepiej wzi\u0105\u0107 urlop? Podpowiadamy!", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/72/8c/5e0a3396e0130_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/72/8c/5e0a3396e0130_o_original.jpg", "images": ["https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1c/80/63e90195bf2ed_o_xsmall.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/3e/a7/5bf3b2c22126d_o_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/telemagazyn.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/sportowy24.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/61/36/6625120fb5a69_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/cf/83/il20240724_859110089_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/ea/5b/63ff3712d486f_o_mini.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/stronakobiet.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/c2/94/640714227a62e_o_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/36/19/661f955f7fa28_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/df/62/5de6710413a51_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/00/92/il479d9479_863081735_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/72/8c/5e0a3396e0130_o_original.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f1/b9/il20250520_912472899_xsmall.jpg", "https://d-pt.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/c5/26/5d07f8ef69b96.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/motofakty.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/polskapress.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/c4/ee/65410ecae6e15_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/42/12/640b11a1d264a_o_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/favicon/svg/white/naszemiasto.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/49/ee/il20241108_876651567,size,160x179,crop,37.0000x401.0000x612.0000x320.0000,h,30c839.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/73/80/64428037e0558_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/57/21/640ae80f1a767_o_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/76/f2/6401f885ae028_o_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/strefaagro.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/72/8c/5e0a3396e0130_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/76/20/66c329dc8f77f_o_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/35/5a/5dc3f5a46dfef_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/29/3b/67f4fc3060911_o_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/gol24.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/6d/1b/63eccbacd2a14_o_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/5e/bc/5bfe5a9ea35b5_o_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/strefabiznesu.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/21/e2/628f0fe74e0d1_o_xsmall.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/46/44/64195e9e2fbe1_o_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/eb/a4/609ba69f645c9_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/8e/d6/il20240820_863560305_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/60/ef/65e2f5a0b4fa5_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/de/d3/65d1b4ce65b4d_o_xsmall.jpg"], "movies": [], "text": "Weekend majowy (od 1 do 3 maja)\n\nMaj\u00f3wka w 2020 roku nie wypadnie korzystnie je\u015bli chodzi o d\u0142u\u017cszy wypoczynek. Dni wolne przypadaj\u0105 tylko w pi\u0105tek, 1 maja i w niedziel\u0119, 3 maja, a wi\u0119c to tylko trzy dni odpoczynku.\n\nD\u0142ugi weekend na Bo\u017ce Cia\u0142o (od 11 do 14 czerwca)\n\nBo\u017ce Cia\u0142o tradycyjnie przypada w czwartek. Bior\u0105c jeden dzie\u0144 wolnego, b\u0119dziemy mogli cieszy\u0107 si\u0119 kolejnym przed\u0142u\u017conym weekendem, od czwartku, 11 do niedzieli, 14 czerwca.", "keywords": [], "meta_keywords": ["kalendarz dni wolnych", "d\u0142ugie weekendy", "d\u0142ugie weekendy 2020", "wolne dni w 2020 roku", "kalendarz 2020"], "tags": ["weekend", "wolne dni w 2020 roku", "\u015bwi\u0119ta wielkanocne", "d\u0142ugie weekendy", "tydzie\u0144 roboczy", "kalendarz 2020", "poniedzia\u0142ek", "wielkanoc kiedy jest", "dzie\u0144 ch\u0142opaka memy", "co kupi\u0107 na komuni\u0119", "komunia \u015bwi\u0119ta prezenty", "wielkanoc", "wierzenia ludowe", "komunia", "dzie\u0144 m\u0119\u017cczyzny memy", "memy na dzie\u0144 m\u0119\u017cczyzny", "kalendarz dni wolnych", "\u017cyczenia na dzie\u0144 kobiet", "memy na dzie\u0144 ch\u0142opaka", "wierzenia", "komunia \u015bwi\u0119ta", "d\u0142ugie weekendy 2020", "wyj\u0105tkowe \u017cyczenia na dzie\u0144 kobiet", "dzie\u0144 kobiet", "przes\u0105dy", "komunia prezenty", "wielkanoc kiedy", "wielkanoc katolicka", "dzie\u0144 m\u0119\u017cczyzn", "wielkanoc 2025", "pracownik", "poniedzia\u0142ek praca", "religia", "komunia prezent"], "authors": ["Justyna Dopiera\u0142a"], "publish_date": "Wed Jan  1 09:01:02 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "W 2020 roku czeka nas 253 dni do przepracowania oraz 113 dni wolnych od pracy. Sprawd\u017a, kiedy wypadaj\u0105 dni ustawowo wolne od pracy i kiedy najlepiej zaplanowa\u0107 urlop.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Pozna\u0144 Nasze Miasto", "fb": {"app_id": 235398489840878, "admins": 538240225, "pages": 307711715911452}, "description": "W 2020 roku czeka nas 253 dni do przepracowania oraz 113 dni wolnych od pracy. Sprawd\u017a, kiedy wypadaj\u0105 dni ustawowo wolne od pracy i kiedy najlepiej zaplanowa\u0107 urlop.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/72/8c/5e0a3396e0130_o_small.jpg", "keywords": "kalendarz dni wolnych, d\u0142ugie weekendy, d\u0142ugie weekendy 2020, wolne dni w 2020 roku, kalendarz 2020", "og": {"title": "D\u0142ugie weekendy w 2020 roku. Kiedy najlepiej wzi\u0105\u0107 urlop? Podpowiadamy!", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Pozna\u0144 Nasze Miasto", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/72/8c/5e0a3396e0130_o_original.jpg", "height": 1125, "width": 1500, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://poznan.naszemiasto.pl/dlugie-weekendy-w-2020-roku-kiedy-najlepiej-wziac-urlop/ar/c1-7487701"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "D\u0142ugie weekendy w 2020 roku. Kiedy najlepiej wzi\u0105\u0107 urlop? Podpowiadamy!", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/72/8c/5e0a3396e0130_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-01-01T09:01:02.000000+01:00", "modified_time": "2020-01-01T09:01:02.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/naszemiastopl/", "author": "Justyna Dopiera\u0142a", "tag": "kalendarz 2020"}, "msapplication-TileColor": "#265aff", "theme-color": "#265aff"}, "canonical_link": "https://poznan.naszemiasto.pl/dlugie-weekendy-w-2020-roku-kiedy-najlepiej-wziac-urlop/ar/c1-7487701"}