{"source_url": "https://www.elboletin.com", "url": "https://www.elboletin.com/noticia/185409/nacional/el-rey-llama-a-la-unidad-ante-el-covid-19:-no-nos-vencera-nos-hara-mas-fuertes-como-sociedad.html", "title": "El Rey llama a la unidad ante el Covid 19: \u0093No nos vencer\u00e1, nos har\u00e1 m\u00e1s fuertes como sociedad\u0094", "top_image": "https://www.elboletin.com/fotos/1/126898_Felipe.jpg", "meta_img": "https://www.elboletin.com/fotos/1/126898_Felipe.jpg", "images": ["https://www.elboletin.com/imagenes/flipboard.png", "https://www.elboletin.com/imagenes/ico_en_contra_on.gif", "https://www.elboletin.com/imagenes/ico_email.gif", "https://www.elboletin.com/imagenes/ico_a_favor_on.gif", "https://www.elboletin.com/fotos/modulos/120/31/1_120_31_126937_NadiaCalvio.jpg", "https://www.elboletin.com/fotos/1/126898_Felipe_thumb_650.jpg", "https://www.elboletin.com/fotos/modulos/50/31/5_50_31_127008_iglesias.jpg", "https://www.elboletin.com/imagenes/logo-blanco-boletin.png", "https://www.elboletin.com/imagenes/cabecera-2020eb.jpg", "https://www.elboletin.com/imagenes/logo-cliente.gif", "https://www.elboletin.com/fotos/modulos/122/31/1_122_31_126887__MG_9306.JPG", "https://www.elboletin.com/noticia/185409/nacional/imagenes/btn-search.png", "https://www.elboletin.com/fotos/modulos/119/31/1_119_31_127004_lorenzo-amor.jpg", "https://www.elboletin.com/imagenes/icono-logo-boletin.png", "https://www.elboletin.com/imagenes/ic_enviar.gif", "https://www.elboletin.com/imagenes/btn-instagram.png", "https://www.elboletin.com/imagenes/telegram.png", "https://www.elboletin.com/fotos/modulos/50/31/3_50_31_126977_facua.jpg", "https://www.elboletin.com/imagenes/pinterest.png", "https://www.elboletin.com/noticia/185409/nacional/imagenes/icono-meneame.png", "https://dc.ads.linkedin.com/collect/?pid=110017&fmt=gif", "https://www.elboletin.com/fotos/modulos/50/31/2_50_31_126937_NadiaCalvio.jpg", "https://www.elboletin.com/noticia/imagenes/Google-Plus-Logo-autores.png", "https://www.elboletin.com/imagenes/logo-editmaker-peq.gif", "https://www.elboletin.com/imagenes/btn-face-h.jpg", "https://www.elboletin.com/fotos/1/126898_Felipe.jpg", "https://www.elboletin.com/imagenes/logo-boletin-negro.jpg", "https://www.elboletin.com/imagenes/btn-twitter-h.jpg", "https://www.elboletin.com/imagenes/firmantes/gustavo-garcia1.jpg", "https://www.elboletin.com/imagenes/ic_comentar.gif", "https://www.elboletin.com/fotos/modulos/120/31/2_120_31_126932__DPZ4390.jpg", "https://www.elboletin.com/imagenes/logo-cibeles-peq.gif", "https://www.elboletin.com/fotos/modulos/50/31/6_50_31_126916_coronavirus-egipto.jpg", "https://www.elboletin.com/fotos/modulos/50/31/4_50_31_126922_friends.jpg", "https://www.elboletin.com/imagenes/btn-youtube-h.jpg", "https://www.elboletin.com/imagenes/btn-sus.png", "https://www.elboletin.com/noticia/185409/nacional/imagenes/btn-search-bk.png", "https://www.elboletin.com/imagenes/ic_imprimir.gif", "https://www.elboletin.com/fotos/modulos/122/31/2_122_31_126966_el-prat2.jpg", "https://www.elboletin.com/imagenes/linkedin-letters.png"], "movies": [], "text": "El Rey llama a la unidad ante el Covid 19: \u0093No nos vencer\u00e1, nos har\u00e1 m\u00e1s fuertes como sociedad\u0094\n\nmi\u00e9rcoles 18 de marzo de 2020 , 21:09h\n\n\u0093Este virus no nos vencer\u00e1, al contrario, nos va a hacer m\u00e1s fuertes como sociedad \u0094. El Rey Felipe VI ha llamado a la unidad y a resistir ante la expansi\u00f3n del coronavirus. La lucha contra el Covid 19 , ha afirmado en un mensaje dirigido a los ciudadanos, \u0093nos va a hacer m\u00e1s fuertes como sociedad; una sociedad m\u00e1s comprometida, m\u00e1s solidaria, m\u00e1s unida\u0094. \u0093Una sociedad en pie frente a cualquier adversidad\u0094 , ha remarcado.\n\nTras reunirse con el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, y el Comit\u00e9 de Gesti\u00f3n T\u00e9cnica del Coronavirus, el monarca ha dejado claro que \u0093todo el Estado, todas las instituciones p\u00fablicas, est\u00e1n volcadas en resolver esta crisis\u0094 y \u0093los espa\u00f1oles pueden sentirse protegidos\u0094. Seg\u00fan ha se\u00f1alado, \u0093es una crisis que estamos combatiendo y que vamos a vencer y a superar\u0094.\n\nTras enviar su \u0093cari\u00f1o y afecto\u0094, as\u00ed como el de la Reina Letizia y el de sus hijas, a las familias que han perdido a un ser querido por este virus, Felipe VI ha ensalzado la labor de los profesionales de la sanidad.\n\nPara el monarca hay \u0093momentos en la historia de los pueblos en los que la realidad nos pone a prueba, se ponen a prueba los valores de una sociedad y la capacidad misma de un Estado\u0094. Ante este escenario se ha mostrado seguro de que \u0093vamos a dar ejemplo de responsabilidad, de sentido del deber, de civismo y humanidad\u0094.\n\nEl Rey ha pedido \u0093dejar de lado nuestras diferencias\u0094 y \u0093unirnos en torno a un mismo objetivo\u0094, que no es otro que superar esta crisis sanitaria y econ\u00f3mica. \u0093Tenemos que resistir, que aguantar\u0094, ha insistido Felipe VI, que ha instado a los ciudadanos a quedarse en casa y seguir las indicaciones de las autoridades \u0093por el bien de todos\u0094. Y es que, estamos ante una \u0093crisis temporal\u0094 y si no se baja la guardia m\u00e1s pronto que tarde \u0093recuperaremos la normalidad\u0094.\n\n\u0093Espa\u00f1a es un gran pa\u00eds, un gran pueblo que no se rinde ante las adversidades\u0094, ha concluido.", "keywords": [], "meta_keywords": ["rey", "llama", "unidad", "covid", "19", "no", "nos", "vencer\u00e1", "nos", "har\u00e1"], "tags": ["Pandemia", "Chismes y apuntes", "Detr\u00e1s de la cortina", "O\u00eddo en la radio", "Felipe VI", "Monarqu\u00eda", "Coronavirus", "Los peri\u00f3dicos digitales"], "authors": ["El Boletin"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "\u0093Este virus no nos vencer\u00e1, al contrario, nos va a hacer m\u00e1s fuertes como sociedad\u0094. El Rey Felipe VI ha llamado a la unidad y a resistir ante la expansi\u00f3n del coronavirus. La lucha contra el Covid 19, ha afirmado en un mensaje dirigido a los ciudadanos, \u0093nos va a hacer m\u00e1s fuertes como sociedad; una sociedad m\u00e1s compr", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "/mvc/public/imgs/apple-icon-57x57.png", "meta_data": {"robots": "INDEX,FOLLOW,ALL", "description": "\u0093Este virus no nos vencer\u00e1, al contrario, nos va a hacer m\u00e1s fuertes como sociedad\u0094. El Rey Felipe VI ha llamado a la unidad y a resistir ante la expansi\u00f3n del coronavirus. La lucha contra el Covid 19, ha afirmado en un mensaje dirigido a los ciudadanos, \u0093nos va a hacer m\u00e1s fuertes como sociedad; una sociedad m\u00e1s compr", "keywords": "rey, llama, unidad, covid, 19, no, nos, vencer\u00e1, nos, har\u00e1", "news_keywords": "rey, llama, unidad, covid, 19, no, nos, vencer\u00e1, nos, har\u00e1", "article": {"tag": "Pandemia"}, "author": "EL BOLETIN", "og": {"image": "https://www.elboletin.com/fotos/1/126898_Felipe.jpg", "site_name": "EL BOLETIN", "type": "article", "title": "El Rey llama a la unidad ante el Covid 19: \u201cNo nos vencer\u00e1, nos har\u00e1 m\u00e1s fuertes como sociedad\u201d", "url": "https://www.elboletin.com/noticia/185409/nacional/el-rey-llama-a-la-unidad-ante-el-covid-19:-no-nos-vencera-nos-hara-mas-fuertes-como-sociedad.html", "description": "\u0093Este virus no nos vencer\u00e1, al contrario, nos va a hacer m\u00e1s fuertes como sociedad\u0094. El Rey Felipe VI ha llamado a la unidad y a resistir ante la expansi\u00f3n del coronavirus. La lucha contra el Covid 19, ha afirmado en un mensaje dirigido a los ciudadanos,"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "image": {"src": "https://www.elboletin.com/fotos/1/126898_Felipe.jpg"}, "site": "@elboletinmadrid", "creator": "@gusgnews", "title": "El Rey llama a la unidad ante el Covid 19: \u0093No nos vencer\u00e1, nos har\u00e1 m\u00e1s fuertes como sociedad\u0094", "description": "\u0093Este virus no nos vencer\u00e1, al contrario, nos va a hacer m\u00e1s fuertes como sociedad\u0094. El Rey Felipe VI ha llamado a la unidad y a resistir ante la expansi\u00f3n del coronavirus. La lucha contra el Covid 19, ha afirmado en un mensaje dirigido a los ciudadanos,"}, "getlinko-verify-code": "getlinko-verify-MTc5MQ==", "google-site-verification": "z1rSVNoIvtRD88_ZpkAat0fWSm0amIV5emeBxhhv81A"}, "canonical_link": "https://www.elboletin.com/noticia/185409/nacional/el-rey-llama-a-la-unidad-ante-el-covid-19:-no-nos-vencera-nos-hara-mas-fuertes-como-sociedad.html"}