{"source_url": "http://www.radiowroclaw.pl", "url": "http://www.radiowroclaw.pl/articles/view/96132", "title": "Wroc\u0142awskie \u017c\u0142obki i przedszkola po dwumiesi\u0119cznej przerwie zn\u00f3w otwarte", "top_image": "https://www.radiowroclaw.pl/img/articles/96132/Vh3rsR2KBU.jpg", "meta_img": "https://www.radiowroclaw.pl/img/articles/96132/Vh3rsR2KBU.jpg", "images": ["http://www.radiowroclaw.pl/nlayout/img/radioWroclawLogo.svg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/zpmp.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/146655/mini/EnStCOQ76g.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/150941/mini/O1q7gv8oDJ.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/layout/dotacjacelowaMKiDN.png", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/150991/mini/BdBYf3z56K.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/bip.gif", "http://www.radiowroclaw.pl/img/spons/pracujdlafirm.jpg", "https://www.radiowroclaw.pl/img/articles/96132/Vh3rsR2KBU.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/148640/mini/9uvB0P0Sko.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/nlayout/layout/wykop-social.svg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/151025/mini/IggU8KQYje.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/A17_logo.gif", "http://www.radiowroclaw.pl/img/spons/pracuj.svg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/96132/Vh3rsR2KBU.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/151028/mini/r7xsZuj5ho.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/147916/mini/dD7QCaQvpr.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/108283/mini/EnApApk8On.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/145317/mini/lriulNCAp2.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/91244/mini/AHElrxf2A0.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/148937/mini/2RjZRC2kem.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/151083/mini/ZQwkddNlmA.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/143662/mini/tjkGaBAOnw.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/nlayout/layout/noPhoto.png", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/149150/mini/x6FoKkOU3C.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/141738/mini/HmnQeEgzbA.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/layout/ictfuture.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/150965/mini/5bprQnJS9f.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/150242/mini/QsAHIZDISI.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/150843/mini/491HeBdwYx.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/95848/mini/NxbP0tlMi9.jpg", "https://www.facebook.com/tr?id=552755783999184&ev=PageView&noscript=1"], "movies": [], "text": "Wroc\u0142awskie \u017c\u0142obki i przedszkola po dwumiesi\u0119cznej przerwie zn\u00f3w otwarte\n\nfot. Patrycja Dzwonkowska\n\nZ zadeklarowanych pod koniec ubieg\u0142ego tygodnia 3200 dzieci, dzisiaj we wroc\u0142awskich plac\u00f3wkach pojawi\u0142o si\u0119 754.\n\nCho\u0107 dzieci by\u0142o zdecydowanie mniej, to jednak nie wsz\u0119dzie znalaz\u0142o si\u0119 miejsce dla wszystkich ch\u0119tnych. Anna Byto\u0144ska z wroc\u0142awskiego urz\u0119du t\u0142umaczy, \u017ce w niekt\u00f3rych miejscach miasto musia\u0142o odm\u00f3wi\u0107 rodzicom, ze wzgl\u0119du na rygory narzucone przez inspektorat sanitarny.\n\nplay\n\npause\n\nstop Aby ods\u0142ucha\u0107 za\u0142\u0105czonego d\u017awi\u0119ku zaktualizuj przegl\u0105dark\u0119 lub/i wtyczk\u0119 Adobe Flash Player.\n\nDo Przedszkola nr 113 przysz\u0142a dzisiaj pi\u0105tka dzieci. Dyrektorka Dorota Bencal opowiada naszej rozg\u0142o\u015bni, jaka rzeczywisto\u015b\u0107 czeka\u0142a na dzieci.\n\nplay\n\npause\n\nstop Aby ods\u0142ucha\u0107 za\u0142\u0105czonego d\u017awi\u0119ku zaktualizuj przegl\u0105dark\u0119 lub/i wtyczk\u0119 Adobe Flash Player.\n\nPrzypomnijmy, \u017ce w pierwszej kolejno\u015bci z opieki w przedszkolach i \u017c\u0142obkach b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 dzieci pracownik\u00f3w s\u0142u\u017cby zdrowia, s\u0142u\u017cb mundurowych, czy handlu.", "keywords": [], "meta_keywords": ["radio wroc\u0142aw", "informacje", "wiadomo\u015bci", "newsy", "aktualno\u015bci"], "tags": [], "authors": ["Mateusz Lipi\u0144ski Webmaster Prw.Pl", "Fot. Patrycja Dzwonkowska"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Z zadeklarowanych pod koniec ubieg\u0142ego tygodnia 3200 dzieci, dzisiaj we wroc\u0142awskich plac\u00f3wkach pojawi\u0142o si\u0119 754.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "author": "Mateusz Lipi\u0144ski webmaster@prw.pl", "generator": "CakePHP", "Robots": "all", "keywords": "Wroc\u0142awskie, \u017c\u0142obki, i, przedszkola, po, dwumiesi\u0119cznej, przerwie, zn\u00f3w, otwarte", "description": "Z zadeklarowanych pod koniec ubieg\u0142ego tygodnia 3200 dzieci, dzisiaj we wroc\u0142awskich plac\u00f3wkach pojawi\u0142o si\u0119 754.", "og": {"title": "Wroc\u0142awskie \u017c\u0142obki i przedszkola po dwumiesi\u0119cznej przerwie zn\u00f3w otwarte", "description": "Z zadeklarowanych pod koniec ubieg\u0142ego tygodnia 3200 dzieci, dzisiaj we wroc\u0142awskich plac\u00f3wkach pojawi\u0142o si\u0119 754.", "type": "article", "url": "https://www.radiowroclaw.pl/articles/view/96132/Wroclawskie-zlobki-i-przedszkola-po-dwumiesiecznej-przerwie-znow-otwarte", "image": "https://www.radiowroclaw.pl/img/articles/96132/Vh3rsR2KBU.jpg", "site_name": "Radio Wroc\u0142aw"}, "fb": {"admins": 100000767993538, "app_id": 434698876593860}}, "canonical_link": "https://www.radiowroclaw.pl/articles/view/96132/Wroclawskie-zlobki-i-przedszkola-po-dwumiesiecznej-przerwie-znow-otwarte"}