{"source_url": "https://www.lasprovincias.es", "url": "https://www.lasprovincias.es/marina/policia-pone-capital-20200320001017-ntvo.html", "title": "La polic\u00eda pone en la capital comarcal 17 denuncias en medio d\u00eda", "top_image": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/lasprovincias-placeholder.png", "meta_img": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/lasprovincias-placeholder.png", "images": ["https://s1.ppllstatics.com/elcomercio/www/multimedia/2025/05/06/sonda-Espacial-U64286512238FSW-170x119@El%20Comercio.jpg", "https://s2.ppllstatics.com/lasprovincias/www/multimedia/2025/05/06/cucu-U23074871191UbG-U190963006975nJE-356x249@Las%20Provincias.jpg", "https://static.lasprovincias.es/comun/images/logo-lasprovincias_160+.svg", "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/play/2025/05/02/benita-joao-kdo--170x119@diario_abc.jpg", "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/lasprovincias-placeholder.png", "https://static.lasprovincias.es/comun/img/2023/icon-newsletters.svg", "https://s2.ppllstatics.com/leonoticias/www/multimedia/2025/05/08/manola-k99F--170x119@Leonoticias.jpeg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/1.5.70/assets/images/logos/logo-lasprovincias.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-vocento.svg", "https://sadbmetrics.lasprovincias.com/b/ss/voclasprovincias,voces/1/G.4--NS/123456789?pageName=&g=/js-noactive&v55=lasprovincias&c56=lasprovincias", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/skeletons/placeholder-comentarios-desktop.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/icons/icon-audio.svg", "https://s1.ppllstatics.com/diariovasco/www/multimedia/2025/05/14/auriculares-U2301207105569pkH-U2301760307420A1H-170x119@Diario%20Vasco.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/user-placeholder.png", "https://static.lasprovincias.es/comun/img/2023/icon-pasatiempos.svg", "https://s2.ppllstatics.com/laverdad/www/multimedia/2025/05/13/201632710-U2201640523905FiE-U65473042442Bnr-170x119@La%20Verdad-LaVerdad.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-mi-lasprovincias.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/favicon.ico", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/icons/icon-hemeroteca.svg"], "movies": [], "text": "Viernes, 20 de marzo 2020, 00:10 Comenta Compartir\n\nO bien los ciudadanos de D\u00e9nia han empezado a salir demasiado de casa y saltarse las restricciones de movimiento o bien los agentes se est\u00e1n poniendo m\u00e1s severos a la hora de hacer cumplir el confinamiento. Eso parece deducirse del n\u00famero de denuncias impuestas por la Polic\u00eda Nacional y la Polic\u00eda Local el mi\u00e9rcoles. Entre las 9 y las 21 horas, es decir medio d\u00eda, se alcanzaron las 17.\n\nEsa cifra supone un importante incremento frente a las nueve contabilizadas el martes o las dos que hubo entre el domingo y el lunes. Adem\u00e1s, en la v\u00edspera de Sant Josep los agentes controlaron un total de 832 veh\u00edculos e identificaron a 223 personas.", "keywords": [], "meta_keywords": ["policia", "pone", "capital", "comarcal", "denuncias", "medio"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Fri Mar 20 00:10:18 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "O bien los ciudadanos de D\u00e9nia han empezado a salir demasiado de casa y saltarse las restricciones de movimiento o bien los agentes se est\u00e1n poniendo m\u00e1s severos a la ho", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/favicon.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "title": "La polic\u00eda pone en la capital comarcal 17 denuncias en medio d\u00eda", "description": "O bien los ciudadanos de D\u00e9nia han empezado a salir demasiado de casa y saltarse las restricciones de movimiento o bien los agentes se est\u00e1n poniendo m\u00e1s severos a la ho", "robots": "index,follow,noarchive,max-snippet:-1,max-image-preview:large,max-video-preview:-1", "keywords": "policia, pone, capital, comarcal, denuncias, medio", "news_keywords": "policia, pone, capital, comarcal, denuncias, medio", "DC.date.issued": "2020-03-20T00:10:18+01:00", "date": "2020-03-20T00:10:18+01:00", "article": {"modified_time": "2020-03-20T00:10:18+01:00", "published_time": "2020-03-20T00:10:18+01:00", "opinion": "false", "content_tier": "metered", "location": "region:ES", "section": "marina", "publisher": "https://www.facebook.com/lasprovincias.es"}, "fb": {"pages": 20810574989, "app_id": 192864680242}, "og": {"title": "La polic\u00eda pone en la capital comarcal 17 denuncias en medio d\u00eda | Las Provincias", "url": "https://www.lasprovincias.es/marina/policia-pone-capital-20200320001017-ntvo.html", "description": "O bien los ciudadanos de D\u00e9nia han empezado a salir demasiado de casa y saltarse las restricciones de movimiento o bien los agentes se est\u00e1n poniendo m\u00e1s severos a la ho", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "Las Provincias", "image": {"identifier": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/lasprovincias-placeholder.png", "width": 1200, "height": 732}, "updated_time": "2020-03-20T00:10:18+01:00"}, "twitter": {"title": "La polic\u00eda pone en la capital comarcal 17 denuncias en medio d\u00eda | Las Provincias", "url": "https://www.lasprovincias.es/marina/policia-pone-capital-20200320001017-ntvo.html", "description": "O bien los ciudadanos de D\u00e9nia han empezado a salir demasiado de casa y saltarse las restricciones de movimiento o bien los agentes se est\u00e1n poniendo m\u00e1s severos a la ho", "card": "summary_large_image", "creator": "Las Provincias", "site": "@lasprovincias", "image": {"src": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/lasprovincias-placeholder.png", "width": 1200, "height": 732, "alt": "La polic\u00eda pone en la capital comarcal 17 denuncias en medio d\u00eda | Las Provincias"}}, "mrf": {"canonical": "https://www.lasprovincias.es/marina/policia-pone-capital-20200320001017-ntvo.html", "sections": "Marina"}, "msapplication-square70x70logo": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/smalltile.png", "msapplication-square150x150logo": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/mediumtile.png", "msapplication-wide310x150logo": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/widetile.png", "msapplication-square310x310logo": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/largetile.png"}, "canonical_link": "https://www.lasprovincias.es/marina/policia-pone-capital-20200320001017-ntvo.html"}