{"source_url": "https://zielonagora.wyborcza.pl", "url": "https://zielonagora.wyborcza.pl/zielonagora/7,35182,25555839,nowy-rok-nowy-rozklad-jazdy-mzk-pasazerze-sprawdz-jakie-zmiany.html", "title": "Nowy rok, nowy rozk\u0142ad jazdy MZK. Nocne autobusy nie b\u0119d\u0105 ju\u017c je\u017adzi\u0107 do dzielnicy Nowe Miasto", "top_image": "https://bi.im-g.pl/im/4a/07/18/z25195594FBW.jpg", "meta_img": "https://bi.im-g.pl/im/4a/07/18/z25195594FBW.jpg", "images": ["https://www.googleadservices.com/pagead/conversion/1039774788/?label=v81RCJ617QEQxOjm7wM&guid=ON&script=0", "https://bi.im-g.pl/im/dd/70/1e/z31920093NWA,Alina-Smigiel--burmistrz-Kozuchowa-z-mieszkancami-.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/c7/bd/16/z23846599K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/cb/6b/1e/z31896779K.jpg", "https://zielonagora.wyborcza.pl/fix/modules/wyborcza/comments/activity.jsp", "https://bi.im-g.pl/im/7e/b9/18/z25923710K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/25/07/18/z25195557K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/95/73/1e/z31932309K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/a3/c1/17/z24908195K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/4b/cb/1d/z31243595NWA.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/4a/07/18/z25195594FBW.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/42/66/1e/z31876930K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/4a/07/18/z25195594AMP.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/dc/70/1e/z31920092NWA,Kwiecien-2025--Alina-Smigiel-rozmawia-z-kibicami-i.jpg", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/reader-icon.jpg", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/wyborcza_pl-new.svg", "https://bi.im-g.pl/im/92/ba/19/z26978450IA.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/ef/08/1e/z31490543NWA,Prof--Dawid-Murawa.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/57/67/1d/z30833495NWA,Niemowle--zdjecie-ilustracyjne-.jpg", "https://pubads.g.doubleclick.net/activity;dc_iu=/75224259/DFPAudiencePixel;ord=1;dc_seg=692406053"], "movies": [], "text": "Miejski Zak\u0142ad Komunikacji w Zielonej G\u00f3rze informuje o zmianach w rozk\u0142adzie jazdy. Od 1 stycznia 2020 r. na teren dzielnicy Nowe Miasto nie b\u0119d\u0105 ju\u017c je\u017adzi\u0107 nocne autobusy. W najgorszej sytuacji s\u0105 Sucha i \u0141ugowo, kt\u00f3re dodatkowo pozbawione zostaj\u0105 dziennych po\u0142\u0105cze\u0144 w weekendy.\n\nChcesz dostawa\u0107 e-mailem serwis z najwa\u017cniejszymi informacjami z Zielonej G\u00f3ry? Zapisz si\u0119 na nasz bezp\u0142atny newsletter.\n\n\n\nZmiany w rozpisce po\u0142\u0105cze\u0144 dotycz\u0105c autobus\u00f3w miejskich linii nr: 6, 7, 17, 21, 25, 27, 30 i 37. Trasy doczeka\u0142y si\u0119 korekt, z kt\u00f3rych najwa\u017cniejsze dotycz\u0105 likwidacji weekendowych po\u0142\u0105cze\u0144 z Such\u0105 i \u0141ugowem.\n\nDo tego do by\u0142ej gminy nie b\u0119d\u0105 je\u017adzi\u0107 ju\u017c nocne autobusy. - Z powodu niewielkiej frekwencji autobusy linii nocnych nie b\u0119d\u0105 ju\u017c obs\u0142ugiwa\u0107 so\u0142ectw w dzielnicy Nowe Miasto. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym likwidacji ulegn\u0105 linie nocne N4 i N5, a na liniach N1, N2, N3 korekcie ulegnie rozk\u0142ad jazdy - informuje MZK na swojej stronie.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Fot. W\u0142adys\u0142aw Czulak", "Agencja Wyborcza.Pl"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://wyborcza.pl/aliasy/foto/wyborcza/favicon.ico", "meta_data": {"ROBOTS": "noarchive, max-image-preview:large", "google-site-verification": "P6OX-9e-3IyWjPCmWcMdf94yAy_atCFuAWD8AIY6wIU", "og": {"type": "article", "url": "https://zielonagora.wyborcza.pl/zielonagora/7,35182,25555839,nowy-rok-nowy-rozklad-jazdy-mzk-pasazerze-sprawdz-jakie-zmiany.html", "title": "Nowy rok, nowy rozk\u0142ad jazdy MZK. Nocne autobusy nie b\u0119d\u0105 ju\u017c je\u017adzi\u0107 do dzielnicy Nowe Miasto", "description": "Miejski Zak\u0142ad Komunikacji w Zielonej G\u00f3rze informuje o zmianach w rozk\u0142adzie jazdy. Od 1 stycznia 2020 r. na teren dzielnicy Nowe Miasto nie b\u0119d\u0105 ju\u017c je\u017adzi\u0107 nocne autobusy. W najgorszej sytuacji s\u0105 Sucha i \u0141ugowo, kt\u00f3re dodatkowo pozbawione zostaj\u0105 dziennych po\u0142\u0105cze\u0144 w weekendy.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/4a/07/18/z25195594FBW.jpg", "site_name": "zielonagora.wyborcza.pl", "locale": "pl_PL"}, "twitter": {"title": "Nowy rok, nowy rozk\u0142ad jazdy MZK. Nocne autobusy nie b\u0119d\u0105 ju\u017c je\u017adzi\u0107 do dzielnicy Nowe Miasto", "description": "Miejski Zak\u0142ad Komunikacji w Zielonej G\u00f3rze informuje o zmianach w rozk\u0142adzie jazdy. Od 1 stycznia 2020 r. na teren dzielnicy Nowe Miasto nie b\u0119d\u0105 ju\u017c je\u017adzi\u0107 nocne autobusy. W najgorszej sytuacji s\u0105 Sucha i \u0141ugowo, kt\u00f3re dodatkowo pozbawione zostaj\u0105 dziennych po\u0142\u0105cze\u0144 w weekendy.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/4a/07/18/z25195594FBW.jpg", "card": "summary_large_image"}, "pubdate": "2020/01/01 07:17:00", "lastupdated": "2019/12/31 15:36:12", "fb": {"app_id": 199770596725532, "pages": 288018984602680}, "Description": "Miejski Zak\u0142ad Komunikacji w Zielonej G\u00f3rze informuje o zmianach w rozk\u0142adzie jazdy. Od 1 stycznia 2020 r. na teren dzielnicy Nowe Miasto nie b\u0119d\u0105 ju\u017c je\u017adzi\u0107 nocne autobusy. W najgorszej sytuacji s\u0105 Sucha i \u0141ugowo, kt\u00f3re dodatkowo pozbawione zostaj\u0105 dziennych po\u0142\u0105cze\u0144 w weekendy.", "viewport": "width=device-width, user-scalable=yes", "apple-itunes-app": "app-id=530078918, affiliate-data=AgoraSAgw://"}, "canonical_link": "https://zielonagora.wyborcza.pl/zielonagora/7,35182,25555839,nowy-rok-nowy-rozklad-jazdy-mzk-pasazerze-sprawdz-jakie-zmiany.html"}