{"source_url": "https://www.lavozdigital.es", "url": "https://www.lavozdigital.es/andalucia/cordoba/sevi-provincia-cordoba-cabeza-espana-adaptacion-202001012332_noticia.html", "title": "La provincia de C\u00f3rdoba, a la cabeza de Espa\u00f1a en la adaptaci\u00f3n de la TDT", "top_image": "https://static.lavozdigital.es/media/andalucia/2020/01/02/s/antenas-postal-cordoba-ktJF--1024x512@abc.JPG", "meta_img": "https://static.lavozdigital.es/media/andalucia/2020/01/02/s/antenas-postal-cordoba-ktJF--1024x512@abc.JPG", "images": ["https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-mujerhoy.svg", "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/recreo/2025/05/21/casa-cara-kgEE--170x119@diario_abc.PNG", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/bienestar.svg", "https://static.lavozdigital.es/media/andalucia/2020/01/02/s/antenas-postal-cordoba-ktJF--1024x512@abc.JPG", "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/espana/2025/05/21/agravio-U63641375507BJM-170x119@diario_abc.jpg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-la-voz-de-cadiz.svg", "https://s1.abcstatics.com/media/andalucia/2020/01/02/s/antenas-postal-cordoba-ktJF--1248x698@abc.JPG", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-vocento.svg", "https://descuentos.abc.es/static/shop/10288/header_image/Codigo_promocional_Iberostar_-otono.jpg?enable=upscale&width=300&height=196&fit=crop", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/summum.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-la-voz-de-cadiz.svg", "https://oferplan.lavozdigital.es/static/images/logos/vd/oferplan_logo_n.svg", "https://s2.ppllstatics.com/lasprovincias/www/multimedia/2025/05/14/divorcio-U62211622288fvr-170x119@Las%20Provincias.png", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/gurme.svg", "https://s1.ppllstatics.com/laverdad/www/multimedia/2025/05/21/renta-k9sH-U2301835450826IuE-170x119@La%20Verdad.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-xlsemanal.svg", "https://s2.ppllstatics.com/ideal/www/multimedia/2025/05/20/ibuprofeno-medicamento--170x119.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/canalamarillologo.svg", "https://sadbmetrics.abc.es/b/ss/voclavozdigital,voces/1/G.4--NS/1111113?pageName=&g=/js-noactive&v55=lavoz&c56=lavoz", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABCCultura.svg", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==", "https://s3.abcstatics.com/lavozdigital/www/multimedia/andalucia/2025/03/15/PALIOESPERANZAAMOR-R8H5XJjhvsbdwtc7p6lD9RO-366x256@abc.jpeg"], "movies": [], "text": "El apagado de frecuencias de la Televisi\u00f3n Digital Terrestre (TDT), que han de quedar libres para el despliegue del 5G, comenzar\u00e1 el 10 de febrero en seis autonom\u00edas espa\u00f1olas, que deber\u00e1n haber adaptado sus sistemas de recepci\u00f3n de se\u00f1al si quieren continuar viendo los canales de televisi\u00f3n.\n\nC\u00f3rdoba se encuentra actualmente a la cabeza del cambio, con un 69,23 por ciento de adaptaci\u00f3n .\n\nLas comunidades de Arag\u00f3n y del Pa\u00eds Vasco, adem\u00e1s de algunas provincias de Castilla y Le\u00f3n, Castilla-La Mancha, Galicia y Andaluc\u00eda, ser\u00e1n las primeras afectadas por este apag\u00f3n, que se efectuar\u00e1 del 10 de febrero al 3 de marzo, afirm\u00f3 a EFE el director general de Telecomunicaciones y Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n, Roberto S\u00e1nchez.\n\nEl objetivo es liberar la banda de 700 megahercios (Mhz), lo que se conoce como Segundo Dividendo Digital.\n\nEsta banda, que actualmente ocupa la TDT y que ser\u00e1 subastada en marzo, deber\u00e1 quedar libre \u00abs\u00ed o s\u00ed\u00bb el 30 de junio de 2020, de acuerdo con lo dictaminado por la UE, como paso previo al despliegue de la red 5G .\n\nBaleares, Lugo y M\u00e1laga son las zonas que van m\u00e1s rezagadas en la adaptaci\u00f3n de sus instalaciones a las nuevas frecuencias, que comenzaron a encenderse el pasado julio de forma gradual por el pa\u00eds, en un proceso que ha contemplado inicialmente la emisi\u00f3n simult\u00e1nea de los canales de TV por dos frecuencias distintas, hasta quedar operativa una sola.\n\nSe prev\u00e9 que 21 millones de personas , que residen en 850.000 edificios comunitarios, se vean afectados por este cambio, que obliga a la adaptaci\u00f3n de las antenas colectivas para poder ver la televisi\u00f3n. En viviendas individuales se deber\u00e1 \u00fanicamente resintonizar la TV con el mando.", "keywords": [], "meta_keywords": ["antenas", "cordoba"], "tags": [], "authors": ["Valerio Merino", "S. L.", "A Las", "Abc De Sevilla", "La Verdad", "Las Provincias"], "publish_date": "Wed Jan  1 23:32:25 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "El apag\u00f3n comenzar\u00e1 el 10 de febrero en seis autonom\u00edas", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/favicon-2016.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, user-scalable=no", "title": "La provincia de C\u00f3rdoba, a la cabeza de Espa\u00f1a en la adaptaci\u00f3n de la TDT", "description": "El apag\u00f3n comenzar\u00e1 el 10 de febrero en seis autonom\u00edas", "robots": "noindex,follow", "organization": "La Voz Digital", "keywords": "antenas, cordoba", "news_keywords": "antenas, cordoba", "DC.date.issued": "2020-01-01T23:32:25+01:00", "date": "2020-01-01T23:32:25+01:00", "article": {"modified_time": "2020-01-01T23:32:25+01:00", "published_time": "2020-01-01T23:32:25+01:00", "tag": "Televisi\u00f3n,Televisi\u00f3n por cable", "section": "andalucia", "publisher": "https://www.facebook.com/lavozdecadiz/"}, "aida": {"articletype": "general"}, "fb": {"pages": 7377874895}, "og": {"title": "La provincia de C\u00f3rdoba, a la cabeza de Espa\u00f1a en la adaptaci\u00f3n de la TDT", "url": "https://www.abc.es/espana/andalucia/cordoba/sevi-provincia-cordoba-cabeza-espana-adaptacion-202001012332_noticia.html", "description": "El apag\u00f3n comenzar\u00e1 el 10 de febrero en seis autonom\u00edas", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "La Voz Digital", "image": {"identifier": "https://static.lavozdigital.es/media/andalucia/2020/01/02/s/antenas-postal-cordoba-ktJF--1024x512@abc.JPG", "width": 1024, "height": 512}, "updated_time": "2020-01-01T23:32:25+01:00"}, "twitter": {"title": "La provincia de C\u00f3rdoba, a la cabeza de Espa\u00f1a en la adaptaci\u00f3n de la TDT", "url": "https://www.abc.es/espana/andalucia/cordoba/sevi-provincia-cordoba-cabeza-espana-adaptacion-202001012332_noticia.html", "description": "El apag\u00f3n comenzar\u00e1 el 10 de febrero en seis autonom\u00edas", "card": "summary_large_image", "site": "@LaVozdeCadiz", "image": {"src": "https://static.lavozdigital.es/media/andalucia/2020/01/02/s/antenas-postal-cordoba-ktJF--1200x630@abc.JPG", "width": 1200, "height": 630}, "widgets": {"csp": "on"}}, "msapplication-square70x70logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/smalltile.png", "msapplication-wide310x150logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/widetile.png", "msapplication-square150x150logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/mediumtile.png", "msapplication-square310x310logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/largetile.png", "mrf": {"sections": "andalucia", "tags": "sub-section:cordoba"}}, "canonical_link": "https://www.abc.es/espana/andalucia/cordoba/sevi-provincia-cordoba-cabeza-espana-adaptacion-202001012332_noticia.html"}