{"source_url": "https://sevilla.abc.es", "url": "https://sevilla.abc.es/andalucia/cordoba/sevi-agenda-cordoba-concierto-nuevo-orquesta-cordoba-202001011808_noticia.html", "title": "Agenda de C\u00f3rdoba | Concierto de A\u00f1o Nuevo de la Orquesta de C\u00f3rdoba", "top_image": "https://s1.abcstatics.com/abc/sevilla/media/andalucia/2020/01/01/s/concierto-orquesta-cordoba-kS0E--1024x512@abc.JPG", "meta_img": "https://s1.abcstatics.com/abc/sevilla/media/andalucia/2020/01/01/s/concierto-orquesta-cordoba-kS0E--1024x512@abc.JPG", "images": ["https://s1.abcstatics.com/abc/sevilla/media/andalucia/2020/01/01/s/concierto-orquesta-cordoba-kS0E--1024x512@abc.JPG", "https://sevilla.abc.es/modulos/Zona-C/media/Clipboard-0990-ksCB-U84652628406eIT-298x168@diario_abc.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-mujerhoy.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.224/assets/images/logo-bulevarsur.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-antropia.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/bienestar.svg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.229/assets/images/logo-la-voz-de-cadiz.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.229/assets/images/huelva24-logo-menu.svg", "https://sadbmetrics.abc.es/b/ss/vocabcdesevilla,voces/1/G.4--NS/1111112?pageName=&g=/js-noactive&v55=abcdesevilla&c56=abcdesevilla", "https://s1.abcstatics.com/media/logos/1x1.png", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-oferplan-sevilla.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-vocento.svg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/summum.svg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/orgullodenervionLogo.svg", "https://sevilla.abc.es/modulos/Zona-C/media/Clipboard-0994-ksCB-U10134534075fox-137x137@diario_abc.jpg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/gurme.svg", "https://sevilla.abc.es/modulos/Zona-C/media/calefactores-kegH--300x168@diario_abc.png", "https://s1.abcstatics.com/media/abc/crosslinking-abcsevilla-lunes-viernes/descarga.jpg", "https://sevilla.abc.es/modulos/Zona-C/media/Capturadepantalla2025-05-19150452-ksCB-U37080551261EMf-128x96@diario_abc.png", "https://s3.abcstatics.com/abc/www/multimedia/sevilla/2024/01/26/rocio-com-logo-U60957160671X5B-U50915714647sVC-180x45@abc.png", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-xlsemanal.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-queplan.svg", "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/espana/2025/05/19/cordobes-kAX-U70997352667agC-366x256@diario_abc.png", "https://s3.abcstatics.com/media/abc/crosslinking-abcsevilla/abcdesevilla_opt.png", "https://static.abc.es/comun/img/logo-ABCcordoba-25-aniversario.svg", "https://s1.abcstatics.com/abc/sevilla/media/andalucia/2020/01/01/s/concierto-orquesta-cordoba-kS0E--1248x698@abc.JPG", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-pasion.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABCSevilla.svg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABCCultura.svg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/alfinaldelapalmeraLogo.svg", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==", "https://oferplan.sevilla.abc.es/static/images/logos/abcs/oferplan_logo_n.svg"], "movies": [], "text": "Entre los actos m\u00e1s destacados de C\u00f3rdoba para el d\u00eda 2 de enero destaca el concierto de A\u00f1o Nuevo de la Orquesta de C\u00f3rdoba, que ya se celebr\u00f3 tambi\u00e9n el d\u00eda 1. Contar\u00e1 con la direcci\u00f3n de Jos\u00e9 Antonio Monta\u00f1o y tendr\u00e1 un programa de m\u00fasica espa\u00f1ola de Zarzuela y cl\u00e1sicos vieneses de la familia Strauss. Ser\u00e7\u00e1 a las 20.30 en el Gran Teatro.\n\nPor otro lado, la sala Hangar acoge a las 23.00 horas un concierto del grupo de versiones Gamberrock.", "keywords": [], "meta_keywords": ["agenda", "espectaculos", "cordoba"], "tags": [], "authors": ["S. L.", "A Las"], "publish_date": "Wed Jan  1 18:08:32 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Entre los actos m\u00e1s destacados de   C\u00f3rdoba   para el d\u00eda 2 de enero destaca el concierto de A\u00f1o Nuevo de la Orquesta de C\u00f3rdoba, que ya se celebr\u00f3 tambi\u00e9n el d\u00eda 1. Contar\u00e1 con la direcci\u00f3n de Jos\u00e9 Antonio Monta\u00f1o y tendr\u00e1 un programa de m\u00fasica espa\u00f1ola de Zarzuela y cl\u00e1sicos vieneses de la familia Strauss. Ser\u00e7\u00e1 a las 20.30 en el Gran Teatro.", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/favicon-2016.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, user-scalable=no", "title": "Agenda de C\u00f3rdoba | Concierto de A\u00f1o Nuevo de la Orquesta de C\u00f3rdoba", "description": "Entre los actos m\u00e1s destacados de   C\u00f3rdoba   para el d\u00eda 2 de enero destaca el concierto de A\u00f1o Nuevo de la Orquesta de C\u00f3rdoba, que ya se celebr\u00f3 tambi\u00e9n el d\u00eda 1. Contar\u00e1 con la direcci\u00f3n de Jos\u00e9 Antonio Monta\u00f1o y tendr\u00e1 un programa de m\u00fasica espa\u00f1ola de Zarzuela y cl\u00e1sicos vieneses de la familia Strauss. Ser\u00e7\u00e1 a las 20.30 en el Gran Teatro.", "robots": "index,follow,max-snippet:-1,max-image-preview:large,max-video-preview:-1", "organization": "Diario ABC", "keywords": "agenda, espectaculos, cordoba", "news_keywords": "agenda, espectaculos, cordoba", "DC.date.issued": "2020-01-01T18:08:32+01:00", "date": "2020-01-01T18:08:32+01:00", "article": {"modified_time": "2020-01-01T18:08:32+01:00", "published_time": "2020-01-01T18:08:32+01:00", "section": "espana", "publisher": "https://www.facebook.com/ABCes/"}, "aida": {"articletype": "general"}, "fb": {"pages": 7377874895}, "og": {"title": "Agenda de C\u00f3rdoba | Concierto de A\u00f1o Nuevo de la Orquesta de C\u00f3rdoba", "url": "https://www.abc.es/espana/andalucia/cordoba/sevi-agenda-cordoba-concierto-nuevo-orquesta-cordoba-202001011808_noticia.html", "description": "Entre los actos m\u00e1s destacados de   C\u00f3rdoba   para el d\u00eda 2 de enero destaca el concierto de A\u00f1o Nuevo de la Orquesta de C\u00f3rdoba, que ya se celebr\u00f3 tambi\u00e9n el d\u00eda 1. Contar\u00e1 con la direcci\u00f3n de Jos\u00e9 Antonio Monta\u00f1o y tendr\u00e1 un programa de m\u00fasica espa\u00f1ola de Zarzuela y cl\u00e1sicos vieneses de la familia Strauss. Ser\u00e7\u00e1 a las 20.30 en el Gran Teatro.", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "Diario ABC", "image": {"identifier": "https://s1.abcstatics.com/abc/sevilla/media/andalucia/2020/01/01/s/concierto-orquesta-cordoba-kS0E--1024x512@abc.JPG", "width": 1024, "height": 512}, "updated_time": "2020-01-01T18:08:32+01:00"}, "twitter": {"title": "Agenda de C\u00f3rdoba | Concierto de A\u00f1o Nuevo de la Orquesta de C\u00f3rdoba", "url": "https://www.abc.es/espana/andalucia/cordoba/sevi-agenda-cordoba-concierto-nuevo-orquesta-cordoba-202001011808_noticia.html", "description": "Entre los actos m\u00e1s destacados de   C\u00f3rdoba   para el d\u00eda 2 de enero destaca el concierto de A\u00f1o Nuevo de la Orquesta de C\u00f3rdoba, que ya se celebr\u00f3 tambi\u00e9n el d\u00eda 1. Contar\u00e1 con la direcci\u00f3n de Jos\u00e9 Antonio Monta\u00f1o y tendr\u00e1 un programa de m\u00fasica espa\u00f1ola de Zarzuela y cl\u00e1sicos vieneses de la familia Strauss. Ser\u00e7\u00e1 a las 20.30 en el Gran Teatro.", "card": "summary_large_image", "site": "@ABCespana", "image": {"src": "https://s1.abcstatics.com/abc/sevilla/media/andalucia/2020/01/01/s/concierto-orquesta-cordoba-kS0E--1200x630@abc.JPG", "width": 1200, "height": 630}, "widgets": {"csp": "on"}}, "msapplication-square70x70logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/smalltile.png", "msapplication-wide310x150logo": "https://s3.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/widetile.png", "msapplication-square150x150logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/mediumtile.png", "msapplication-square310x310logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/largetile.png", "mrf": {"tags": "sub-sub-section:cordoba", "sections": "espana"}}, "canonical_link": "https://www.abc.es/espana/andalucia/cordoba/sevi-agenda-cordoba-concierto-nuevo-orquesta-cordoba-202001011808_noticia.html"}