{"source_url": "https://www.elcorreo.com", "url": "https://www.elcorreo.com/deporte-femenino/gimnasia/sakoneta/sakoneta-firma-2019-20191231191622-nt.html", "title": "El Sakoneta firma un 2019 para enmarcar", "top_image": "https://s3.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/201912/31/media/cortadas/sakoneta-R5izJDToTDqJu9r89kU9pyI-1248x770@El%20Correo.jpg", "meta_img": "https://s3.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/201912/31/media/cortadas/sakoneta-R5izJDToTDqJu9r89kU9pyI-1248x770@El%20Correo.jpg", "images": ["https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/skeletons/placeholder-comentarios-desktop.svg", "https://s1.ppllstatics.com/elcomercio/www/multimedia/2025/05/06/sonda-Espacial-U64286512238FSW-170x119@El%20Comercio.jpg", "https://static.elcorreo.com/comun/img/2023/icon-newsletters.svg", "https://sadbmetrics.elcorreo.com/b/ss/vocelcorreo,voces/1/G.4--NS/123456789?pageName=&g=/js-noactive&v55=elcorreo&c56=elcorreo", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-elcorreo.svg", "https://static.elcorreo.com/comun/img/2023/icon-pasatiempos.svg", "https://s2.ppllstatics.com/laverdad/www/multimedia/2025/05/13/201632710-U2201640523905FiE-U65473042442Bnr-170x119@La%20Verdad-LaVerdad.jpg", "https://s2.ppllstatics.com/lasprovincias/www/multimedia/2025/05/09/CONTROL-ALCOHOLEMIA-kxwB--170x119@Las%20Provincias.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/ideal/www/multimedia/2025/05/14/linterna-broncano-IMALENT-MS18-kYlF--170x119@Ideal.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-mi-elcorreo.svg", "https://s1.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/2025/05/14/muere-pepe-mujica3-kAYF-U230496451520rGE-356x249@El%20Correo.jpg", "https://s3.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/201912/31/media/cortadas/sakoneta-R5izJDToTDqJu9r89kU9pyI-1248x770@El%20Correo.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcorreo/favicon.ico", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/1.5.70/assets/images/logos/logo-elcorreo.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-vocento.svg", "https://s1.ppllstatics.com/elnortedecastilla/www/multimedia/2025/05/13/policianacional02MARTA-kGlD--170x119@El%20Norte.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/user-placeholder.png", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/icons/icon-hemeroteca.svg"], "movies": [], "text": "i\u00f1igo s\u00e1nchez de luna Mi\u00e9rcoles, 1 de enero 2020, 23:55 Comenta Compartir\n\nEl a\u00f1o que ya ha finalizado pasar\u00e1 a los anales de la historia de Sakoneta Gimnasia Erritmiko Taldea. Los campeonatos de Espa\u00f1a logrados por Saioa Agirre (Primera Categor\u00eda), Izaro Mart\u00edn (Junior absoluto), Eneko Lambea (Junior masculino) y el conjunto Infantil Absoluto, adem\u00e1s de la consecuci\u00f3n de la permanencia en Primera categor\u00eda de las competiciones de Conjuntos y Equipos, as\u00ed como en la Primera Divisi\u00f3n de la Liga Iberdrola, sellan una temporada jalonada de \u00e9xitos.\n\nAdem\u00e1s, en categor\u00eda Base, donde empieza el aprendizaje de las gimnastas del futuro, June Orza fue tambi\u00e9n campeona de Espa\u00f1a en Infantil 2007, Iratxe Garate, en infantil 2006, y el conjunto cadete medalla de bronce entre m\u00e1s de 100 conjuntos. \u00abEl objetivo de cualquier deportista es siempre obtener el mejor resultado posible, pero ganar es muy dif\u00edcil, por eso nosotras a lo que aspiramos es a que nuestras gimnastas plasmen sobre el tapiz lo entrenado durante la temporada\u00bb, explican desde la direcci\u00f3n t\u00e9cnica que encabezan Judith Torralba e Igone Arribas. Sin embargo, \u00abeste a\u00f1o se han superado todas las previsiones\u00bb, detallan satisfechas.\n\nEl balance del a\u00f1o deja un total de 26 podiums logrados por el colectivo de gimnastas de Sakoneta en competiciones oficiales de car\u00e1cter nacional. Adem\u00e1s, en 2020, Sakoneta ser\u00e1 el \u00fanico club de la r\u00edtmica espa\u00f1ola que tendr\u00e1 tres gimnastas compitiendo en Primera categor\u00eda. El triunfo de Saioa Agirre en el Nacional de Palma de Mallorca fue el triunfo de la madurez y de la perseverancia en pos del objetivo. Agirre es una referencia en la r\u00edtmica nacional. En 2018 compitiendo contra gimnastas que forman parte de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola fue bronce. Este a\u00f1o, con las internacionales fuera de este grupo, fue la mejor. Y no lo tuvo f\u00e1cil, porque su preparaci\u00f3n estuvo llena de dientes de sierra. Pero en el momento de la verdad no fall\u00f3. Ciment\u00f3 su triunfo con la pelota y las mazas, aparatos con los que estuvo sencillamente sublime.\n\nEn 2020 Sakoneta ser\u00e1 el \u00fanico club de r\u00edtmica espa\u00f1ola con tres gimnastas compitiendo en Primera categor\u00eda\n\nIzaro Mart\u00edn y Eneko Lambea dominaron sus clasificaciones en todo momento. Mart\u00edn fue la mejor en cuerda, mazas y cinta. Gan\u00f3 con suficiencia. Era una de las favoritas y no le pes\u00f3 la presi\u00f3n. Lambea demostr\u00f3 que la categor\u00eda junior se le queda peque\u00f1a. El a\u00f1o que viene competir\u00e1 en Primera frente a los mejores gimnastas del concierto masculino. Tambi\u00e9n Izaro Mart\u00edn debutar\u00e1 en Primera y compartir\u00e1 tapiz con su compa\u00f1era Saioa Agirre.\n\nInfantil absoluto\n\nEl cuarto t\u00edtulo nacional lo firm\u00f3 hace un mes el conjunto infantil absoluto. Hac\u00eda 20 a\u00f1os que Sakoneta no lograba oro en esta modalidad. El cinco formado por Alesia Takishin, June Orza, Iratxe Garate, Araia Salazar y Julene Era\u00f1a no se baj\u00f3 del podio en todos los torneos que disput\u00f3 durante la temporada. Su ejercicio con tres aros y cuatro mazas fue el mejor en los dos pases del campeonato celebrado en Zaragoza\n\nEn Primera Categor\u00eda, las leioztarras logr\u00f3 la permanencia y continuar\u00e1 un a\u00f1o m\u00e1s como el decano de la m\u00e1xima categor\u00eda. Tuvo que sufrir y mucho ya que en Primera los errores se traducen en descenso a categor\u00eda Senior. Pero Arrate Mart\u00ednez, Saioa Agirre, Sol Moreno, Leire Zabaleta, Maialen de la Pe\u00f1a e Izaro Mart\u00edn supieron remontar a tiempo.\n\nEn el Nacional de Equipos, el d\u00fao formado por Maddi Otaola y Arrate Mart\u00ednez sell\u00f3 tambi\u00e9n la continuidad del club un a\u00f1o m\u00e1s en la Primera categor\u00eda de esta modalidad. Adem\u00e1s, Otaola, en su \u00faltima actuaci\u00f3n sobre el tapiz, obtuvo medalla de oro en la final de aro. Un resultado acorde con su magn\u00edfica trayectoria como gimnasta.", "keywords": [], "meta_keywords": ["sakoneta", "firma", "2019", "enmarcar"], "tags": [], "authors": ["I\u00f1igo S\u00e1nchez De Luna"], "publish_date": "Wed Jan  1 23:55:01 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "El club leioztarra ha cerrado el ejercicio con los mejores resultados deportivos de su historia", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcorreo/favicon.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "title": "El Sakoneta firma un 2019 para enmarcar", "description": "El club leioztarra ha cerrado el ejercicio con los mejores resultados deportivos de su historia", "robots": "index,follow,noarchive,max-snippet:-1,max-image-preview:large,max-video-preview:-1", "keywords": "sakoneta, firma, 2019, enmarcar", "news_keywords": "sakoneta, firma, 2019, enmarcar", "DC.date.issued": "2020-01-01T23:55:01+01:00", "date": "2020-01-01T23:55:01+01:00", "article": {"modified_time": "2020-01-01T23:55:01+01:00", "published_time": "2020-01-01T23:55:01+01:00", "author": "i\u00f1igo s\u00e1nchez de luna", "opinion": "false", "content_tier": "metered", "location": "region:ES", "section": "deporte-femenino", "publisher": "https://www.facebook.com/pages/El-Correo/280982578099"}, "author": "i\u00f1igo s\u00e1nchez de luna", "fb": {"pages": 280982578099, "app_id": 101374325995}, "og": {"title": "El Sakoneta firma un 2019 para enmarcar | El Correo", "url": "https://www.elcorreo.com/deporte-femenino/gimnasia/sakoneta/sakoneta-firma-2019-20191231191622-nt.html", "description": "El club leioztarra ha cerrado el ejercicio con los mejores resultados deportivos de su historia", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "El Correo", "image": {"identifier": "https://s3.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/201912/31/media/cortadas/sakoneta-R5izJDToTDqJu9r89kU9pyI-1248x770@El%20Correo.jpg", "width": 1248, "height": 770}, "updated_time": "2020-01-01T23:55:01+01:00"}, "twitter": {"title": "El Sakoneta firma un 2019 para enmarcar | El Correo", "url": "https://www.elcorreo.com/deporte-femenino/gimnasia/sakoneta/sakoneta-firma-2019-20191231191622-nt.html", "description": "El club leioztarra ha cerrado el ejercicio con los mejores resultados deportivos de su historia", "card": "summary_large_image", "creator": "El Correo", "site": "@elcorreo_com", "image": {"src": "https://s3.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/201912/31/media/cortadas/sakoneta-R5izJDToTDqJu9r89kU9pyI-1248x770@El%20Correo.jpg", "width": 1248, "height": 770, "alt": "El Sakoneta firma un 2019 para enmarcar | El Correo"}}, "mrf": {"canonical": "https://www.elcorreo.com/deporte-femenino/gimnasia/sakoneta/sakoneta-firma-2019-20191231191622-nt.html", "sections": "Deporte-femenino", "tags": "sub-sub-section:sakoneta"}, "msapplication-square70x70logo": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcorreo/smalltile.png", "msapplication-square150x150logo": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcorreo/mediumtile.png", "msapplication-wide310x150logo": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcorreo/widetile.png", "msapplication-square310x310logo": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcorreo/largetile.png"}, "canonical_link": "https://www.elcorreo.com/deporte-femenino/gimnasia/sakoneta/sakoneta-firma-2019-20191231191622-nt.html"}