{"source_url": "https://www.dnn.de", "url": "https://www.dnn.de/Nachrichten/Politik/Unions-Krise-Die-Gruenen-geben-sich-staatstragend", "title": "Unions-Krise: Die Gr\u00fcnen geben sich staatstragend", "top_image": "https://www.dnn.de/resizer/v2/45UENGI2UFAJLPHZG6ZP4LDQWU.jpg?auth=8cefb315d09adf409b4dbe7d7ebb4cfb3571faba3e881212f86617507f824c52&quality=70&focal=1903.3333333333335%2C833.3333333333334&width=1200&height=630", "meta_img": "https://www.dnn.de/resizer/v2/45UENGI2UFAJLPHZG6ZP4LDQWU.jpg?auth=8cefb315d09adf409b4dbe7d7ebb4cfb3571faba3e881212f86617507f824c52&quality=70&focal=1903.3333333333335%2C833.3333333333334&width=1200&height=630", "images": ["https://www.dnn.de/resizer/v2/DDXYRI7JFRHBDBX7HJJFWFHONQ.jpeg?auth=d5df128ba0ee36ba7a7ddd7d5bd105667547e7add507a8c7fd782f4fb2c3b1f9&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.dnn.de/resizer/v2/A6TLF3H6A5EEXLUKL33BIRXBYA.jpg?auth=ae43fe12984f34818855fc28516436207ec639343cde3804aa8a97dfe7efe3bb&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.dnn.de/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Fmadsack%2F47fdfa82-7ff0-4641-91b3-8959292058b3.png?auth=e2e936130f4f55e39baa5eec0c78f7ba14347e6b27adfdc603f3cddde925cc88&quality=70&width=72&height=72&smart=true", "https://www.dnn.de/resizer/v2/G7SJ3ZS345F3DNQGXG3LRCH4ZQ.jpg?auth=91ba9c0d4996e065ba68be7965785802f4873420e8a38b895d1ebd2c0abacb42&quality=70&focal=2907%2C2371&width=88&height=88", "https://www.dnn.de/resizer/v2/KULYQHDYQJDXFHMQVYEBZJEAXA.jpg?auth=4a0a3bbbcc28c3c42c397e93f360ac865b10b6938c6f44af88d16299f8d5e5de&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.dnn.de/resizer/v2/45UENGI2UFAJLPHZG6ZP4LDQWU.jpg?auth=8cefb315d09adf409b4dbe7d7ebb4cfb3571faba3e881212f86617507f824c52&quality=70&focal=1903.3333333333335%2C833.3333333333334&width=1200&height=630", "https://www.dnn.de/resizer/v2/45UENGI2UFAJLPHZG6ZP4LDQWU.jpg?auth=8cefb315d09adf409b4dbe7d7ebb4cfb3571faba3e881212f86617507f824c52&quality=70&focal=1903.3333333333335%2C833.3333333333334&width=428&height=241", "https://www.dnn.de/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Fmadsack%2F068eda73-f920-4aa7-8805-eadae0d6b3c8.png?auth=7759880f7de2580796b99e4e229b77a3f8f0778ad6dc2c6ab5ec818e466948b9&quality=70&width=56&height=56&smart=true"], "movies": [], "text": "Berlin. Die Gr\u00fcnen stellt die Krise der CDU vor zwei Fragen \u2013 vor zwei komfortable Fragen allerdings. Die erste Frage lautet: Wie verhalten sie sich zu etwaigen Neuwahlen? Die zweite Frage lautet: Wer wird Kanzlerkandidatin \u2013 oder Kanzlerkandidat?\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWas die Neuwahlen anbelangt: Die Gr\u00fcnen fordern sie nicht. Sie m\u00fcssten sie aber auch nicht f\u00fcrchten. Dazu sind die Umfragen einfach seit Monaten viel zu gut. Die Zahl der Mitglieder w\u00e4chst, die Kampagnenf\u00e4higkeit damit im Prinzip ebenfalls.\n\nDer Politische Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Partei, Michael Kellner, sagte dem RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND) denn auch: \u201eEs ist mein Job als Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer, auf alles vorbereitet zu sein. Ich bin leidenschaftlicher Wahlk\u00e4mpfer.\u201c Freilich schr\u00e4nkte er sogleich ein: \u201eEs ist eine ernste Situation f\u00fcr das Land.\u201c\n\nDarum m\u00fcsse die Union jetzt \u201ekl\u00e4ren, wie sie daf\u00fcr sorgen kann, dass die instabile Situation aus Th\u00fcringen nicht auf das Land \u00fcberschwappt. Das ist es, was jetzt ansteht.\u201c Kein Zweifel: Die \u00d6kopartei gibt sich weiter staatsm\u00e4nnisch - und verantwortungsbewusst.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nBaerbock oder Habeck\n\nMit der Kanzlerkandidatenfrage verh\u00e4lt es sich etwas schwieriger. Dass die Gr\u00fcnen einen solchen Kandidaten ins Rennen schicken, weil sie es angesichts der Umfragen einfach m\u00fcssen, daran besteht kein Zweifel mehr. Auch verlautete bereits am Rande des Parteitages Ende November in Bielefeld, wie das Verfahren sein werde.\n\nDemnach w\u00fcrden sich Annalena Baerbock und Robert Habeck irgendwann zusammensetzen, wom\u00f6glich im Beisein von anderen, und das Thema unter sich ausmachen. Man k\u00f6nne der Partei nicht zumuten, zwischen zwei derart popul\u00e4ren Spitzenleuten eine Auswahl zu treffen, hie\u00df es. Das m\u00fcssten diese schon selbst kl\u00e4ren.\n\nWer das Rennen macht, ist ziemlich offen. Bis zum Parteitag galt Habeck wegen seiner gro\u00dfen Beliebtheit in der Bev\u00f6lkerung als Favorit. Auch bei vielen Medien schien der 50-J\u00e4hrige im Vorteil zu sein. Andererseits gilt Baerbock seit geraumer Zeit als diejenige, die bei den Gr\u00fcnen die F\u00e4den zieht und inhaltlich in manchen Fragen sattelfester ist.\n\nHabecks spontan ge\u00e4u\u00dferte Kritik an US-Pr\u00e4sident Donald Trump am Rande des Weltwirtschaftsforums in Davos machte zwar einen sympathischen Eindruck, zeigte indes, dass Habeck zu Risiken neigt, zu denen Baerbock nicht neigt. Und schlie\u00dflich bekam sie in Bielefeld mit 97,1 Prozent ein sensationelles Ergebnis.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nGemeinsame Entscheidungen\n\nF\u00fcr Baerbock spricht, dass die Union aller Voraussicht nach mit einem Mann als Kanzlerkandidat antreten d\u00fcrfte. Das k\u00f6nnte f\u00fcr die Gr\u00fcnen den Reiz erh\u00f6hen, mit einer Frau dagegen zu halten \u2013 erst recht wenn dieser Unionskandidat Friedrich Merz sein sollte. Dann k\u00f6nnte Baerbock tats\u00e4chlich Kanzlerin werden. Offen ist, ob die 39-J\u00e4hrige \u00fcberhaupt will; sie hat zwei kleine Kinder.\n\nGesch\u00e4ftsf\u00fchrer Michael Kellner sagte zu dem Thema nur: \u201eGrunds\u00e4tzlich gilt: Wir werden alle notwendigen Entscheidungen treffen, wenn sie zu treffen sind \u2013 gemeinsam und rechtzeitig vor einer Bundestagswahl. Das gilt auch f\u00fcr eine etwaige Kanzlerkandidatur.\u201c Mehr sagte er nicht.\n\n\n\n", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Markus Decker", "Ein Kommentar Von"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Angesichts der Unruhe in der Union nach der R\u00fcckzugsank\u00fcndigung von CDU-Chefin Kramp-Karrenbauer k\u00f6nnen auch die Gr\u00fcnen Neuwahlen nicht mehr ausschlie\u00dfen. \u00dcberdies stellt sich die Kanzlerkandidatenfrage mit neuer Dringlichkeit. Doch die Partei reagiert gelassen.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/dnn/favicon.ico?d=800", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577326989", "cXenseParse": {"image": "https://www.dnn.de/resizer/v2/45UENGI2UFAJLPHZG6ZP4LDQWU.jpg?auth=8cefb315d09adf409b4dbe7d7ebb4cfb3571faba3e881212f86617507f824c52&quality=70&focal=1903.3333333333335%2C833.3333333333334&width=767&height=431", "rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-02-12T05:00:50Z", "rnd-first-publish-date": "2020-02-12T05:00:50Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "VMYUENOOOBDEXFRLEKG5OPID5M", "section": "/politik"}, "page-type": "article", "description": "Angesichts der Unruhe in der Union nach der R\u00fcckzugsank\u00fcndigung von CDU-Chefin Kramp-Karrenbauer k\u00f6nnen auch die Gr\u00fcnen Neuwahlen nicht mehr ausschlie\u00dfen. \u00dcberdies stellt sich die Kanzlerkandidatenfrage mit neuer Dringlichkeit. Doch die Partei reagiert gelassen.", "og": {"description": "Angesichts der Unruhe in der Union nach der R\u00fcckzugsank\u00fcndigung von CDU-Chefin Kramp-Karrenbauer k\u00f6nnen auch die Gr\u00fcnen Neuwahlen nicht mehr ausschlie\u00dfen. \u00dcberdies stellt sich die Kanzlerkandidatenfrage mit neuer Dringlichkeit. Doch die Partei reagiert gelassen.", "url": "https://www.dnn.de/politik/unions-krise-die-gruenen-geben-sich-staatstragend-VMYUENOOOBDEXFRLEKG5OPID5M.html", "type": "article", "site_name": "DNN - Dresdner Neueste Nachrichten", "locale": "de_DE", "title": "Unions-Krise: Die Gr\u00fcnen geben sich staatstragend", "image": {"identifier": "https://www.dnn.de/resizer/v2/45UENGI2UFAJLPHZG6ZP4LDQWU.jpg?auth=8cefb315d09adf409b4dbe7d7ebb4cfb3571faba3e881212f86617507f824c52&quality=70&focal=1903.3333333333335%2C833.3333333333334&width=1200&height=630", "secure_url": "https://www.dnn.de/resizer/v2/45UENGI2UFAJLPHZG6ZP4LDQWU.jpg?auth=8cefb315d09adf409b4dbe7d7ebb4cfb3571faba3e881212f86617507f824c52&quality=70&focal=1903.3333333333335%2C833.3333333333334&width=1200&height=630", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 630, "alt": "Robert Habeck und Annalena Baerbock."}}, "author": "Markus Decker", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@dnn_online", "domain": "https://www.dnn.de"}, "article": {"modified_time": "2022-02-27T14:01:47.935Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 800, "fusion-bundle-name": "fusion-hotfix_2025-05-08_build-284"}, "canonical_link": "https://www.dnn.de/politik/unions-krise-die-gruenen-geben-sich-staatstragend-VMYUENOOOBDEXFRLEKG5OPID5M.html"}