{"source_url": "https://wlocie.pl", "url": "https://wlocie.pl/plotki-o-gwiazdach/buczkowska-i-wisniewski-w-sadzie/", "title": "Buczkowska i Micha\u0142 Wi\u015bniewski id\u0105 do s\u0105du? Sprawa jest bardzo powa\u017cna", "top_image": "https://wlocie.pl/wp-content/uploads/2020/03/Screenshot_20200330-112242_YouTube.jpg", "meta_img": "https://wlocie.pl/wp-content/uploads/2020/03/Screenshot_20200330-112242_YouTube.jpg", "images": ["https://wlocie.pl/wp-content/uploads/2025/05/pranie-oblecenia-150x150.jpg", "https://wlocie.pl/wp-content/uploads/2025/05/leasing-drukarek-150x150.png", "https://wlocie.pl/wp-content/uploads/2024/03/wlocie-logo-news-nowe-white.webp", "https://wlocie.pl/wp-content/uploads/2025/04/papiez-franciszek-nie-zyje-150x150.jpg", "https://wlocie.pl/wp-content/themes/bootnews/assets/img/assets/lazy-empty.png", "https://wlocie.pl/wp-content/uploads/2024/03/wlocie-logo-news-nowe.webp", "https://wlocie.pl/wp-content/uploads/2025/03/unnamed-150x150.jpg", "https://wlocie.pl/wp-content/uploads/2020/03/Screenshot_20200330-112242_YouTube.jpg"], "movies": [], "text": "Agata Buczkowska i Micha\u0142 Wi\u015bniewski z \"Ich Troje\" spotkaj\u0105 si\u0119 w s\u0105dzie? Agata Buczkowska odchodzi z \"Ich Troje\", a jej miejsce zajmuje Anna \u015awi\u0105tczak/ screen YouTube\n\n(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});\n\nAgata Buczkowska i Micha\u0142 Wi\u015bniewski z \u201eIch Troje\u201d spotkaj\u0105 si\u0119 w s\u0105dzie? Niedawno media obieg\u0142a informacja, \u017ce Agata Buczkowska odchodzi z \u201eIch Troje\u201d, a jej miejsce zajmuje Anna \u015awi\u0105tczak, kt\u00f3ra przed laty by\u0142a wokalistk\u0105 zespo\u0142u oraz \u017con\u0105 Micha\u0142a Wi\u015bniewskiego.\n\nCzytaj te\u017c: \u201e\u015apimy na pot\u0119\u017cnej bombie\u201d. Niepokoj\u0105ce dane z Polski\n\n(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});\n\nPrzez d\u0142ugi czas m\u0142oda wokalistka milcza\u0142a na temat swojej dalszej przysz\u0142o\u015bci w popularnym zespole. Sytuacja jednak uleg\u0142a zmianie po transmisji na \u017cywo zorganizowanej przez Micha\u0142a Wi\u015bniewskiego.\n\nLider \u201eIch Troje\u201d stwierdzi\u0142 tam mi\u0119dzy innymi, \u017ce Agata jest nieobliczalna. To stwierdzenie sprawi\u0142o, \u017ce by\u0142a uczestniczka \u201eThe Voice of Poland\u201d postanowi\u0142a reagowa\u0107 i odnie\u015b\u0107 si\u0119 do sprawy.\n\n(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});\n\nAgata Buczkowska i Micha\u0142 Wi\u015bniewski z \u201eIch Troje\u201d spotkaj\u0105 si\u0119 w s\u0105dzie?\n\nAgata Buczkowska przez 3 lata wyst\u0119powa\u0142a na scenie razem z zespo\u0142em \u201eIch Troje\u201d. Niestety pod koniec ubieg\u0142ego roku jej wyst\u0119py z kapel\u0105 zosta\u0142y powa\u017cnie ograniczone. Fan\u00f3w Agaty m\u00f3g\u0142 zaskoczy\u0107 r\u00f3wnie\u017c fakt, \u017ce niedawno Micha\u0142 Wi\u015bniewski og\u0142osi\u0142, \u017ce now\u0105 wokalistk\u0105 po wielu latach jest ponownie jego by\u0142a \u017cona \u2013 Anna \u015awi\u0105tczak.\n\nCo w takim uk\u0142adzie z ostatni\u0105 wokalistk\u0105 zespo\u0142u? Okazuje si\u0119, \u017ce Buczkowska ma wci\u0105\u017c d\u0142ugoterminow\u0105 umow\u0119 na wyst\u0119powanie w zespole. Mimo wszystko niedawno mia\u0142a otrzyma\u0107 propozycj\u0119 nowych warunk\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy na co nie wyrazi\u0142a zgody z powodu niekorzystnych dla niej zapis\u00f3w.\n\n(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});\n\nZosta\u0142o powiedziane na tej transmisji, \u017ce jestem osob\u0105 nieobliczaln\u0105 i pono\u0107 wytoczy\u0142am spraw\u0119 s\u0105dow\u0105 do Micha\u0142a W. Nie ma \u017cadnej sprawy s\u0105dowej kochani, chyba \u017ce jeszcze si\u0119 o tym dowiem, ale nie jest to sprawa wytoczona z mojej strony. Dlaczego nikt na ich transmisji nie powiedzia\u0142, \u017ce ja dosta\u0142am przymusowe wolne od listopada 2019 roku do kwietnia 2020 roku. Przymusowe wolne od koncertowania, z wyj\u0105tkiem dw\u00f3ch koncert\u00f3w: jednego sylwestrowego i jednego akustycznego. (\u2026) Zosta\u0142o mi zarzucone to, \u017ce si\u0119 nie anga\u017cuj\u0119 w zesp\u00f3\u0142. Przyj\u0119\u0142am to do wiadomo\u015bci i skupi\u0142am si\u0119 na sobie\n\n\u2013 m\u00f3wi Agata Buczkowska.\n\nCzy Buczkowska i Wi\u015bniewski sko\u0144cz\u0105 w s\u0105dzie?\n\nPiosenkarka wypowiedzia\u0142a si\u0119 r\u00f3wnie\u017c na temat niekorzystnej dla niej propozycji podpisania nowej umowy z zespo\u0142em.\n\nZobacz r\u00f3wnie\u017c: \u015awiat w \u017ca\u0142obie. Jego muzyk\u0119 zna ka\u017cdy, zabi\u0142 go koronawirus\n\nDosta\u0142am nowe umowy do podpisania, pomijaj\u0105c fakt, \u017ce stare umowy obowi\u0105zywa\u0142y mnie jeszcze przez dwa lata. W nowych umowach by\u0142o napisane, \u017ce je\u015bli z\u0142ami\u0119 kt\u00f3rykolwiek z paragraf\u00f3w, b\u0119d\u0119 musia\u0142a zap\u0142aci\u0107 500 tys. z\u0142. Mnie przede wszystkim na to nie sta\u0107. Nie zgodzi\u0142am si\u0119 wi\u0119c podpisa\u0107 nowej umowy, skoro obowi\u0105zywa\u0142a mnie poprzednia. Z dniem 19 sierpnia przestaj\u0119 pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 wokalistki zespo\u0142u Ich Troje. Nie jest to dla mnie mi\u0142e, bo odda\u0142am ca\u0142e serce, a zosta\u0142am nazwana osob\u0105 nieobliczaln\u0105\n\n\u2013 powiedzia\u0142a ze \u0142zami w oczach pod koniec transmisji.\n\nAgata Buczkowska i Micha\u0142 Wi\u015bniewski z \u201eIch Troje\u201d spotkaj\u0105 si\u0119 w s\u0105dzie? Agata Buczkowska odchodzi z \u201eIch Troje\u201d, a jej miejsce zajmuje Anna \u015awi\u0105tczak/ screen YouTube\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: Instagram\n\nPolecamy tak\u017ce:\n\nJackowski przedstawi\u0142 wizj\u0119 dla Warszawy. To czeka stolic\u0119\n\nWokalista Rammstein na intensywnej terapii \u2013 te\u017c ma koronawirusa\n\nEl Dursi r\u00f3wnie\u017c wywo\u0142a\u0142a skandal! Ma gdzie\u015b kwarantann\u0119\n\nTo mo\u017ce Ci\u0119 r\u00f3wnie\u017c zainteresowa\u0107:\n\nWstrz\u0105saj\u0105cy apel Pary\u017ca: \u201ePotrzebujemy pomocy!\u201d\n\nNie \u017cyje \u015bwiatowej s\u0142awy aktor. Zmar\u0142 na COVID-19\n\nSiwiec w tragicznym po\u0142o\u017ceniu \u2013 jej c\u00f3rka zachorowa\u0142a", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": ["ich troje", "Agata Buczkowska", "Micha\u0142 wi\u015bniewski", "Anna \u015awi\u0105tczak"], "authors": ["Bartosz Pal\u0119dzki", "Redakcja Wlocie.Pl", "Ma\u0142gorzata Pi\u0119tak"], "publish_date": "Mon Mar 30 13:14:21 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Agata Buczkowska i Micha\u0142 Wi\u015bniewski z \"Ich Troje\" spotkaj\u0105 si\u0119 w s\u0105dzie? Agata Buczkowska odchodzi z \"Ich Troje\", a jej miejsce zajmuje Anna \u015awi\u0105tczak", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/apple-touch-icon.png", "meta_data": {"msapplication-TileColor": "#da532c", "theme-color": "#ffffff", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "robots": "index, follow, max-image-preview:large, max-snippet:-1, max-video-preview:-1", "description": "Agata Buczkowska i Micha\u0142 Wi\u015bniewski z \"Ich Troje\" spotkaj\u0105 si\u0119 w s\u0105dzie? Agata Buczkowska odchodzi z \"Ich Troje\", a jej miejsce zajmuje Anna \u015awi\u0105tczak", "og": {"locale": "pl_PL", "type": "article", "title": "Buczkowska i Micha\u0142 Wi\u015bniewski id\u0105 do s\u0105du? Sprawa jest bardzo powa\u017cna", "description": "Agata Buczkowska i Micha\u0142 Wi\u015bniewski z \"Ich Troje\" spotkaj\u0105 si\u0119 w s\u0105dzie? Agata Buczkowska odchodzi z \"Ich Troje\", a jej miejsce zajmuje Anna \u015awi\u0105tczak", "url": "https://wlocie.pl/gwiazdy/buczkowska-i-wisniewski-w-sadzie/", "site_name": "wLocie.pl", "image": {"identifier": "https://wlocie.pl/wp-content/uploads/2020/03/Screenshot_20200330-112242_YouTube.jpg", "width": 716, "height": 413, "type": "image/jpeg"}}, "article": {"published_time": "2020-03-30T13:14:21+00:00"}, "author": "Bartosz Pal\u0119dzki", "twitter": {"card": "summary_large_image", "label1": "Napisane przez", "data1": "Bartosz Pal\u0119dzki", "label2": "Szacowany czas czytania", "data2": "3 minuty"}, "mobile-web-app-capable": "yes", "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "apple-mobile-web-app-title": "wLocie.pl - Najnowsze informacje z Polski i ze \u015bwiata, ciekawostki, plotki o gwiazdach.  Znami jeste\u015b zawsze na bie\u017c\u0105co", "msapplication-TileImage": "https://wlocie.pl/wp-content/uploads/2024/03/cropped-cropped-wlocie-favicon-270x270.webp", "generator": "WP Rocket 3.18.3"}, "canonical_link": "https://wlocie.pl/gwiazdy/buczkowska-i-wisniewski-w-sadzie/"}