{"source_url": "http://www.neuepresse.de", "url": "http://www.neuepresse.de/Nachrichten/Panorama/Hamburger-Grundschule-Viertklaessler-traegt-an-Karneval-ein-Hakenkreuz", "title": "Hamburger Grundschule: Viertkl\u00e4ssler tr\u00e4gt an Karneval ein Hakenkreuz", "top_image": "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/ZZMH3RSJUVF5PLF27QUFUITGOQ.jpg?auth=a392a158e41f9972a8a5a04aafc582e2ad8b76ea7c69ec601928292fa476c1a6&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "meta_img": "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/ZZMH3RSJUVF5PLF27QUFUITGOQ.jpg?auth=a392a158e41f9972a8a5a04aafc582e2ad8b76ea7c69ec601928292fa476c1a6&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "images": ["https://www.neuepresse.de/resizer/v2/ZZMH3RSJUVF5PLF27QUFUITGOQ.jpg?auth=a392a158e41f9972a8a5a04aafc582e2ad8b76ea7c69ec601928292fa476c1a6&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/ZZMH3RSJUVF5PLF27QUFUITGOQ.jpg?auth=a392a158e41f9972a8a5a04aafc582e2ad8b76ea7c69ec601928292fa476c1a6&quality=70&width=428&height=241&smart=true", "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Fmadsack%2Feddd5de4-9be8-43aa-bd1f-fdbd51c5c2b3.png?auth=2337db38ebe43dc566cae5d40fb83bb051f7f135f3574681278dd002611e0564&quality=70&width=72&height=72&smart=true", "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/ZECHQXKX2BFIHAMOEX76JMR4JU.jpeg?auth=1ed9a1fc0ddc07f46fba73dedad91fce912f261dcfed2304cdab1bef2d6c9b9f&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/APBQCWVNTZDBBH2ID5X3TOGBVQ.jpg?auth=87a20d80bb6481f49a35be57ef6ec1e874bcc448a7033cb3e63dc715027c5d3c&quality=70&width=88&height=88&smart=true"], "movies": [], "text": "Hamburg. An einer Grundschule im Hamburger Stadtteil Altona hat ein Viertkl\u00e4ssler f\u00fcr einen Eklat gesorgt. Wie das \u201cHamburger Abendblatt\u201d berichtet, hatte sich der Junge auf einer Faschingsparty als Soldat verkleidet. Doch damit nicht genug: Im Schulflur heftete er sich zus\u00e4tzlich ein auf Papier gemaltes Hakenkreuz an den Arm.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\n\u201cDer Junge musste das Nazi-Emblem auf Gehei\u00df der Lehrerin sofort wieder abnehmen\u201d, sagte die Schulleitung gegen\u00fcber dem \u201cAbendblatt\u201d. Der Viertkl\u00e4ssler sei zun\u00e4chst vom Unterricht suspendiert worden. Die Eltern seien informiert worden und bef\u00e4nden sich in der Beratung mit P\u00e4dagogen.\n\nEltern sind kooperativ\n\nDer Eklat scheint \u00fcbrigens kein Einzelfall zu sein: Bereits in der Vergangenheit sei der Junge durch Nazi-Gesten in der Schule aufgefallen. Alle wichtigen \u00c4mter seien deshalb involviert. Die Eltern des Jungen verhielten sich dabei kooperativ.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\n\u201cDie Schulpflicht m\u00fcssen wir nat\u00fcrlich erf\u00fcllen. Vor allem ist es wichtig, ein Kind, das sich droht zu radikalisieren, nicht zu verlieren. Stattdessen m\u00fcssen wir p\u00e4dagogisch mit ihm arbeiten, um solche F\u00e4lle in Zukunft zu verhindern\u201d, so die Schulleitung gegen\u00fcber der Zeitung.\n\nRND/msc", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Neue Presse", "Ein Kommentar Von"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "An einer Hamburger Grundschule sorgt ein Viertkl\u00e4ssler f\u00fcr einen Eklat. Er tr\u00e4gt an Karneval ein Hakenkreuz am Arm. Der Junge wird zun\u00e4chst von der Schule suspendiert.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/np/favicon.ico?d=800", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577326361", "cXenseParse": {"image": "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/ZZMH3RSJUVF5PLF27QUFUITGOQ.jpg?auth=a392a158e41f9972a8a5a04aafc582e2ad8b76ea7c69ec601928292fa476c1a6&quality=70&width=767&height=431&smart=true", "rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-02-25T09:57:59Z", "rnd-first-publish-date": "2020-02-25T09:57:59Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "AQZHSJZ2ERAQRHDBGMYRZHXSEQ", "section": "/panorama"}, "page-type": "article", "description": "An einer Hamburger Grundschule sorgt ein Viertkl\u00e4ssler f\u00fcr einen Eklat. Er tr\u00e4gt an Karneval ein Hakenkreuz am Arm. Der Junge wird zun\u00e4chst von der Schule suspendiert.", "og": {"description": "An einer Hamburger Grundschule sorgt ein Viertkl\u00e4ssler f\u00fcr einen Eklat. Er tr\u00e4gt an Karneval ein Hakenkreuz am Arm. Der Junge wird zun\u00e4chst von der Schule suspendiert.", "url": "https://www.neuepresse.de/panorama/hamburger-grundschule-viertklaessler-traegt-an-karneval-ein-hakenkreuz-AQZHSJZ2ERAQRHDBGMYRZHXSEQ.html", "type": "article", "site_name": "NP \u2013 Neue Presse", "locale": "de_DE", "title": "Hamburger Grundschule: Viertkl\u00e4ssler tr\u00e4gt an Karneval ein Hakenkreuz", "image": {"identifier": "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/ZZMH3RSJUVF5PLF27QUFUITGOQ.jpg?auth=a392a158e41f9972a8a5a04aafc582e2ad8b76ea7c69ec601928292fa476c1a6&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "secure_url": "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/ZZMH3RSJUVF5PLF27QUFUITGOQ.jpg?auth=a392a158e41f9972a8a5a04aafc582e2ad8b76ea7c69ec601928292fa476c1a6&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 630, "alt": "In einer Hamburger Grundschule sorgte ein Viertkl\u00e4ssler f\u00fcr einen Eklat."}}, "author": "Neue Presse", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@neuepresse", "domain": "https://www.neuepresse.de"}, "article": {"modified_time": "2022-12-14T06:13:36.532Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 800, "fusion-bundle-name": "fusion-hotfix_2025-05-08_build-284"}, "canonical_link": "https://www.neuepresse.de/panorama/hamburger-grundschule-viertklaessler-traegt-an-karneval-ein-hakenkreuz-AQZHSJZ2ERAQRHDBGMYRZHXSEQ.html"}