{"source_url": "https://www.presseportal.de", "url": "https://www.presseportal.de/blaulicht/pm/104236/4563715", "title": "POL-OS: Osnabr\u00fcck - Kreuz aus Kirche gestohlen (Foto!)", "top_image": "https://cache.pressmailing.net/thumbnail/highlight/f2978b93-5edd-422c-adde-90ddcc9fafed/kreuz.JPG?crop=0,109,630,412", "meta_img": "https://cache.pressmailing.net/thumbnail/highlight/f2978b93-5edd-422c-adde-90ddcc9fafed/kreuz.JPG?crop=0,109,630,412", "images": ["https://cache.pressmailing.net/thumbnail/highlight/f2978b93-5edd-422c-adde-90ddcc9fafed/kreuz.JPG?crop=0,109,630,412", "https://cache.pressmailing.net/thumbnail/small/b8bc4afc-ec0e-4c0a-a040-810340620b59/logo", "https://www.presseportal.de/assets/img/na-logo_de.svg", "https://www.presseportal.de/assets/img/badges/badge-app-store-de.png", "https://cache.pressmailing.net/thumbnail/story_big/f2978b93-5edd-422c-adde-90ddcc9fafed/pol-os-osnabr-ck-kreuz-aus-kirche-gestohlen-foto", "https://www.presseportal.de/assets/img/badges/google-play-badge-de.png"], "movies": [], "text": "Merzen (ots) - Bei einem Unfall auf der Hauptstra\u00dfe (B 218) wurde am Donnerstagabend eine Person schwer, und eine weitere leicht verletzt. Ein 27 Jahre alter Volvo-Fahrer war gegen 20.30 Uhr auf der Bundesstra\u00dfe in Richtung Merzen unterwegs. Dabei geriet er in den Gegenverkehr und stie\u00df mit dem Lkw eines 36-j\u00e4hrigen Mannes zusammen. Durch den Zusammensto\u00df geriet das Auto von der Fahrbahn ab und kam in einem Graben ...\n\nmehr", "keywords": [], "meta_keywords": ["Polizei", "NI", "Kriminalit\u00e4t", "Presse", "Pressemitteilung", "Pressemeldung", "Pressemitteilungen"], "tags": ["Unbekannte", "Polizei", "Kriminalit\u00e4t", "Kirche", "Niedersachsen", "Polizei Niedersachsen", "Diebstahl", "Osnabr\u00fccker", "Foto", "Osnabr\u00fcck"], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Polizeiinspektion Osnabr\u00fcck - Osnabr\u00fcck - Unbekannte begaben sich zwischen Montag und Freitagmorgen ...\u271a Mehr lesen", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/images/logos/logo-de-2019-250.png?1", "meta_data": {"robots": "index, follow, noarchive, max-image-preview:large", "application-name": "Presseportal", "msapplication-TileImage": "/images/logos/win_de.png", "description": "Polizeiinspektion Osnabr\u00fcck - Osnabr\u00fcck - Unbekannte begaben sich zwischen Montag und Freitagmorgen ...\u271a Mehr lesen", "keywords": "Polizei, NI, Kriminalit\u00e4t,Presse,Pressemitteilung,Pressemeldung,Pressemitteilungen", "news_keywords": "Polizei, NI, Kriminalit\u00e4t", "og": {"site_name": "presseportal.de", "url": "https://www.presseportal.de/blaulicht/pm/104236/4563715", "title": "POL-OS: Osnabr\u00fcck - Kreuz aus Kirche gestohlen (Foto!)", "description": "Osnabr\u00fcck (ots) - Unbekannte begaben sich zwischen Montag und Freitagmorgen in die St. Joseph Kirche in der Miquelstra\u00dfe und brachen eine Glasvitrine auf. Aus der Vitrine...", "type": "article", "image": "https://cache.pressmailing.net/thumbnail/highlight/f2978b93-5edd-422c-adde-90ddcc9fafed/kreuz.JPG?crop=0,109,630,412"}, "twitter": {"card": "summary", "url": "https://www.presseportal.de/blaulicht/pm/104236/4563715", "title": "POL-OS: Osnabr\u00fcck - Kreuz aus Kirche gestohlen (Foto!)", "description": "Osnabr\u00fcck (ots) - Unbekannte begaben sich zwischen Montag und Freitagmorgen in die St. Joseph Kirche in der Miquelstra\u00dfe und brachen eine Glasvitrine auf. Aus der Vitrine...", "site": "@na_presseportal", "image": {"identifier": "https://cache.pressmailing.net/thumbnail/highlight/f2978b93-5edd-422c-adde-90ddcc9fafed/kreuz.JPG?crop=0,109,630,412", "src": "https://cache.pressmailing.net/thumbnail/highlight/f2978b93-5edd-422c-adde-90ddcc9fafed/kreuz.JPG?crop=0,109,630,412"}}, "fb": {"pages": "316511985098307,150532168828986"}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1"}, "canonical_link": "https://www.presseportal.de/blaulicht/pm/104236/4563715"}