{"source_url": "https://www.merkur.de", "url": "https://www.merkur.de/lokales/ebersberg/markt-schwaben-bayern-auto-erfasst-radler-55-er-wird-schwer-verletzt-13631749.html?cmp=defrss", "title": "Auto erfasst Radler (55): Er wird schwer verletzt", "top_image": "https://www.merkur.de/assets/images/1/145/1145697-1867987124-symbolbild-2hj3QL5peAfe.jpg", "meta_img": "https://www.merkur.de/assets/images/1/145/1145697-1867987124-symbolbild-2hj3QL5peAfe.jpg", "images": ["https://idcdn.de/west/assets/merkur-de/img/logo--9ef97d5c.svg", "https://www.merkur.de/assets/images/1/145/1145697-1867987124-symbolbild-2hj3QL5peAfe.jpg", "https://merkur.met.vgwort.de/na/8fe64d8746f8461383cf70936eae59db"], "movies": [], "text": "Auto erfasst Radler (55): Er wird schwer verletzt\n\nVon: Michael Acker\n\nDrucken Teilen\n\nSchwerer Unfall bei Markt Schwaben: Ein 55-J\u00e4hriger wird erheblich verletzt. \u00a9 dpa / Carsten Rehder (Symbolbild)\n\nEin 21-j\u00e4hriger Autofahrer hat mit seinem Wagen einen 55-j\u00e4hrigen Radfahrer erfasst und schwer verletzt. Der Mann wurde in eine Klinik geflogen.\n\nMarkt Schwaben - Der Verkehrsunfall ereignete sich am Freitag, 27. M\u00e4rz, gegen 16:10 Uhr auf der Isener Stra\u00dfe zwischen Markt Schwaben und Pastetten. Das teilte die Polizei Poing mit.\n\nEin 55-J\u00e4hriger Radfahrer aus Forstern befuhr die Ortsverbindungsstra\u00dfe von Markt Schwaben aus kommend in Richtung Pastetten. An der Abzweigung nach Herdweg wurde der Radfahrer, der sich nach derzeitigem Ermittungsstand zuvor korrekterweise links einordnete, von einem 21-J\u00e4hrigen Ford-Fahrer, der aus dem Landkreis Erding stammt, \u00fcberholt. Der junge Mann sch\u00e4tzte vermutlich die Verkehrslage falsch ein, sodass der Pkw mit der Front den Radfahrer an der linken Seite erfasste.\n\nAu\u00dfer Lebensgefahr\n\nDer 55-J\u00e4hrige erlitt durch den Zusammensto\u00df schwere Verletzungen und wurde mit dem Rettungshubschrauber ins Klinikum nach Bogenhausen geflogen. Er ist aber au\u00dfer Lebensgefahr. An Fahrrad und Pkw entstanden sch\u00e4tzungsweise 4000 Euro Sachsch\u00e4den.\n\nStra\u00dfe gesperrt\n\nDie Staatsstra\u00dfe 2332 war f\u00fcr 2,5 Stunden in beide Richtungen total gesperrt, da ein Gutachter zur Rekonstruktion des Unfallhergangs herangezogen wurde und die Abschlepp- und Aufr\u00e4umarbeiten bis ca. 18:40 Uhr andauerten.\n\nZu Verkehrslenkungs- und Absperrma\u00dfnahmen wurde die Feuerwehr Forstinning mit insgesamt 20 Mann hinzugezogen.\n\nWer sachdienliche Hinweise zum genauen Unfallhergang geben kann, wird gebeten sich mit der Polizeiinspektion Poing (08121/99170) in Verbindung zu setzen.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Von", "Michael Acker"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Ein 21-j\u00e4hriger Autofahrer hat mit seinem Wagen einen 55-j\u00e4hrigen Radfahrer erfasst und schwer verletzt. Der Mann wurde in eine Klinik geflogen.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "https://idcdn.de/west/assets/merkur-de/img/favicon--af03311a.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "description": "Ein 21-j\u00e4hriger Autofahrer hat mit seinem Wagen einen 55-j\u00e4hrigen Radfahrer erfasst und schwer verletzt. Der Mann wurde in eine Klinik geflogen.", "robots": "index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "og": {"title": "Auto erfasst Radler (55): Er wird schwer verletzt", "type": "article", "image": "https://www.merkur.de/assets/images/1/145/1145697-1867987124-symbolbild-2hj3QL5peAfe.jpg", "url": "https://www.merkur.de/lokales/ebersberg/markt-schwaben-ort29035/markt-schwaben-bayern-auto-erfasst-radler-55-er-wird-schwer-verletzt-13631749.html"}, "twitter": {"card": "summary_large_image"}}, "canonical_link": "https://www.merkur.de/lokales/ebersberg/markt-schwaben-ort29035/markt-schwaben-bayern-auto-erfasst-radler-55-er-wird-schwer-verletzt-13631749.html"}