{"source_url": "https://kielce.wyborcza.pl", "url": "https://kielce.wyborcza.pl/kielce/7,47262,25556601,nfz-przeszkoli-lekarzy-z-e-recept-za-kilka-dni-maja-byc-obowiazkowe.html", "title": "NFZ przeszkoli lekarzy z e-recept. Za kilka dni maj\u0105 by\u0107 obowi\u0105zkowe [SONDA]", "top_image": "https://bi.im-g.pl/im/ee/47/18/z25459438FBW,Mieszkaniec-Przemysla-zlozyl-doniesienie-do-prokur.jpg", "meta_img": "https://bi.im-g.pl/im/ee/47/18/z25459438FBW,Mieszkaniec-Przemysla-zlozyl-doniesienie-do-prokur.jpg", "images": ["https://bi.im-g.pl/im/86/73/1e/z31932294NWA,12-05-2025--Rynek-w-Konskich--gdzie-odbyla-sie-w-k.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/c7/bd/16/z23846599K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/3d/67/1e/z31881277K,8-06-2003--Gdansk--radosc-po-ogloszeniu-wstepnych-.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/cb/6b/1e/z31896779K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/ac/74/1e/z31934380NWA,Solaris-urbino-12-electric--24takich-autobusow-wyj.jpg", "https://kielce.wyborcza.pl/fix/modules/wyborcza/comments/activity.jsp", "https://bi.im-g.pl/im/14/98/1c/z29985044NWA,18-07-2023--Proces-oskarzonych-o-zabojstwo-w-lesie.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/23/10/15/z22085667K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/95/73/1e/z31932309K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/01/83/16/z23606017K,Kielce--Wojewodzki-Szpital-Zespolony-na-Czarnowie-.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/23/b3/15/z22754339K,Karetka-na-sygnale.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/43/74/1e/z31935043NWA,15-05-2025--Nadzwyczajna-sesja-sejmiku-wojewodztwa.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/ee/47/18/z25459438AMP,Mieszkaniec-Przemysla-zlozyl-doniesienie-do-prokur.jpg", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/reader-icon.jpg", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/wyborcza_pl-new.svg", "https://bi.im-g.pl/im/41/6c/1e/z31900993NWA,Kandydat-KO-na-prezydenta-RP-Rafal-Trzaskowski-pod.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/ee/47/18/z25459438FBW,Mieszkaniec-Przemysla-zlozyl-doniesienie-do-prokur.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/92/ba/19/z26978450IA.jpg", "https://www.googleadservices.com/pagead/conversion/1039774788/?label=e0_dCJ6m7QEQxOjm7wM&guid=ON&script=0", "https://pubads.g.doubleclick.net/activity;dc_iu=/75224259/DFPAudiencePixel;ord=1;dc_seg=692406053"], "movies": [], "text": "\u015awi\u0119tokrzyski oddzia\u0142 Narodowego Funduszu Zdrowia zaprasza lekarzy i pracownik\u00f3w ochrony zdrowia na spotkanie po\u015bwi\u0119cone wystawianiu elektronicznych recept.\n\n- 8 stycznia wchodzi w \u017cycie e-recepta - przypomina Beata Szczepanek, rzeczniczka \u015bwi\u0119tokrzyskiego oddzia\u0142u NFZ.\n\nKonsultowa\u0107 si\u0119 w sprawie e-recept b\u0119dzie mo\u017cna w pi\u0105tek, 3 stycznia w siedzibie Funduszu przy ul. Jana Paw\u0142a II 9 w Kielcach (budynek seminarium, pok\u00f3j nr 15). Pracownicy na pytania b\u0119d\u0105 odpowiada\u0107 w godz. 8-16.\n\nTeoretycznie od 8 stycznia lekarze b\u0119d\u0105 musieli wypisywa\u0107 tylko e-recepty. By wykupi\u0107 w aptece przepisane leki, pacjenci b\u0119d\u0105 musieli poda\u0107 otrzymany kod.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Angelina Kosiek", "Fot. Shutterstock"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://wyborcza.pl/aliasy/foto/wyborcza/favicon.ico", "meta_data": {"ROBOTS": "noarchive, max-image-preview:large", "google-site-verification": "P6OX-9e-3IyWjPCmWcMdf94yAy_atCFuAWD8AIY6wIU", "og": {"type": "article", "url": "https://kielce.wyborcza.pl/kielce/7,47262,25556601,nfz-przeszkoli-lekarzy-z-e-recept-za-kilka-dni-maja-byc-obowiazkowe.html", "title": "NFZ przeszkoli lekarzy z e-recept. Za kilka dni maj\u0105 by\u0107 obowi\u0105zkowe [SONDA]", "description": "\u015awi\u0119tokrzyski oddzia\u0142 Narodowego Funduszu Zdrowia zaprasza lekarzy i pracownik\u00f3w ochrony zdrowia na spotkanie po\u015bwi\u0119cone wystawianiu elektronicznych recept.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/ee/47/18/z25459438FBW,Mieszkaniec-Przemysla-zlozyl-doniesienie-do-prokur.jpg", "site_name": "kielce.wyborcza.pl", "locale": "pl_PL"}, "twitter": {"title": "NFZ przeszkoli lekarzy z e-recept. Za kilka dni maj\u0105 by\u0107 obowi\u0105zkowe [SONDA]", "description": "\u015awi\u0119tokrzyski oddzia\u0142 Narodowego Funduszu Zdrowia zaprasza lekarzy i pracownik\u00f3w ochrony zdrowia na spotkanie po\u015bwi\u0119cone wystawianiu elektronicznych recept.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/ee/47/18/z25459438FBW,Mieszkaniec-Przemysla-zlozyl-doniesienie-do-prokur.jpg", "card": "summary_large_image"}, "pubdate": "2020/01/01 14:34:00", "lastupdated": "2020/01/01 16:48:22", "fb": {"app_id": 199770596725532, "pages": 288018984602680}, "Description": "\u015awi\u0119tokrzyski oddzia\u0142 Narodowego Funduszu Zdrowia zaprasza lekarzy i pracownik\u00f3w ochrony zdrowia na spotkanie po\u015bwi\u0119cone wystawianiu elektronicznych recept.", "viewport": "width=device-width, user-scalable=yes", "apple-itunes-app": "app-id=530078918, affiliate-data=AgoraSAgw://"}, "canonical_link": "https://kielce.wyborcza.pl/kielce/7,47262,25556601,nfz-przeszkoli-lekarzy-z-e-recept-za-kilka-dni-maja-byc-obowiazkowe.html"}