{"source_url": "https://poznan.naszemiasto.pl", "url": "https://poznan.naszemiasto.pl/wypadek-na-ul-hlonda-w-sylwestrowa-noc-kierowca-potracil/ar/c1-7489113", "title": "Wypadek na ul. Hlonda w sylwestrow\u0105 noc - kierowca potr\u0105ci\u0142 pieszego i uciek\u0142. Szuka go policja", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/72/84/5e0c7d4186cfc_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/72/84/5e0c7d4186cfc_o_original.jpg", "images": ["https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/0b/eb/65a78fa617240_o_medium.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-nm.ppstatic.pl/kadr/k/r/ba/72/5df20b67bbb2d_o,size,933x0,q,70,h,41e6f2.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911173901_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/96/56/6443a1e0074db_o_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/telemagazyn.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/72/84/5e0c7d4186cfc_o_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/sportowy24.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/58/44/5ef0881e833cf_o_mini.jpg", "https://d-nm.ppstatic.pl/kadr/k/r/3a/6b/5ddd0d6576317_o,size,933x0,q,70,h,69c278.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/stronakobiet.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/2d/40/65c8c5131b7d7_o_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/1b/55/il20250108_887532241_xsmall.jpg", "https://d-nm.ppstatic.pl/kadr/k/r/0f/be/5de6660c6c05d_o,size,933x0,q,70,h,9b9c61.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f1/b9/il20250520_912472899_xsmall.jpg", "https://d-pt.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/c5/26/5d07f8ef69b96.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/motofakty.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/polskapress.svg", "https://d-pt.ppstatic.pl/k/r/1/79/e9/5c583a48e3c37_p.jpg?1550263996", "https://d-nm.ppstatic.pl/kadr/k/r/72/9d/5c2caf4150123_o,size,933x0,q,70,h,746359.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/favicon/svg/white/naszemiasto.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/d9/fa/656da0c98b3c5_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/8b/81/il20250511_910908997,size,160x107,crop,0.0000x149.0000x1600.0000x838.0000,h,355402.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/57/d1/65bf667651104_o_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/37/79/63f079de88ce4_o_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/0c/45/65fd294a4b5ba_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/1b/e8/il20250416_906457419_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/strefaagro.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/02/f4/65f58c817edd5_o_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/05/e3/65549a2ac4574_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912767845,size,160x107,crop,314.0000x255.0000x1606.0000x841.0000,h,d7e36b.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/95/fd/61e00583e1468_o_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/bd/67/il20250519_912430759,size,160x107,crop,0.0000x32.0000x1600.0000x838.0000,h,2e2841.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/gol24.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/58/ac/il20250423_907726467_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/strefabiznesu.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/aa/6f/il20250510_910676503_xsmall.jpg", "https://d-nm.ppstatic.pl/kadr/k/r/ad/b6/5def85b1d9e2b_o,size,933x0,q,70,h,941f79.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/72/84/5e0c7d4186cfc_o_original.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/71/d0/il20250415_906254059_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/art-art/35/47/27594725_912107765_medium.jpg"], "movies": [], "text": "Z relacji wielkopolskich policjant\u00f3w wynika, \u017ce sylwestrowa noc przebieg\u0142a spokojnie. Nie dochodzi\u0142o do \u017cadnych rozboj\u00f3w ani powa\u017cnych zdarze\u0144. Policjanci odnotowali jednak dwa wypadki z udzia\u0142em pieszych.\n\nCzytaj tak\u017ce: Tragiczny po\u017car w Pile - nie \u017cyje jedna osoba\n\nDo jednego z nich dosz\u0142o o godz. 3.20 w Poznaniu.\n\n- Na ulicy Prymasa Augusta Hlonda kierowca samochodu marki Citroen potr\u0105ci\u0142 oko\u0142o 30-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry przechodzi\u0142 przez jezdni\u0119 poza przej\u015bciem dla pieszych. Kierowca zbieg\u0142 z miejsca wypadku i jest przez nas poszukiwany. Pieszy natomiast zosta\u0142 przewieziony do szpitala - m\u00f3wi Iwona Liszczy\u0144ska z wielkopolskiej policji.\n\nDo drugiego wypadku dosz\u0142o w podpozna\u0144skiej Rokietnicy na ulicy Obornickiej 20 minut po p\u00f3\u0142nocy.\n\n- Karetka pogotowia jad\u0105ca bez sygna\u0142\u00f3w \u015bwietlnych i d\u017awi\u0119kowych potr\u0105ci\u0142a oko\u0142o 30-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Prawdopodobnie pieszy wtargn\u0105\u0142 pod nadje\u017cd\u017caj\u0105cy samoch\u00f3d. Poszkodowany z obra\u017ceniami trafi\u0142 do szpitala - wyja\u015bnia Liszczy\u0144ska.", "keywords": [], "meta_keywords": ["wypadek pozna\u0144", "potr\u0105cenie pozna\u0144", "policja pozna\u0144", "wypadki pozna\u0144", "potr\u0105cenie Hlonda", "wypadek hlonda", "rokietnica wypadek"], "tags": ["wypadek hlonda", "przegl\u0105d prasy", "ztm pozna\u0144", "wycieczka wielkopolska", "gdzie na weekend", "wypadki pozna\u0144", "ostr\u00f3w tumski pozna\u0144", "ulgi mpk pozna\u0144", "mpk pozna\u0144", "potr\u0105cenie pozna\u0144", "chartowo tower", "wiadomo\u015bci z kraju", "rokietnica wypadek", "pyzdry", "pozna\u0144 stare zdj\u0119cia", "pozna\u0144 archiwalne zdj\u0119cia", "podr\u00f3\u017ce", "bilety mpk pozna\u0144", "potr\u0105cenie Hlonda", "zni\u017cki mpk pozna\u0144", "policja pozna\u0144", "katedra pozna\u0144", "bilety mpk", "chartowo", "pozna\u0144 na starych zdj\u0119ciach", "wypadek pozna\u0144", "ciekawe miejsca w polsce"], "authors": ["Zdj\u0119cie Ilustracyjne Aleksander G\u0105ciarz", "Justyna Dopiera\u0142a"], "publish_date": "Wed Jan  1 12:10:56 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Ju\u017c po p\u00f3\u0142nocy na ul. Hlonda w Poznaniu dosz\u0142o do wypadku. Kierowca potr\u0105ci\u0142 pieszego i uciek\u0142. Szuka go pozna\u0144ska policja.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Pozna\u0144 Nasze Miasto", "fb": {"app_id": 235398489840878, "admins": 538240225, "pages": 307711715911452}, "description": "Ju\u017c po p\u00f3\u0142nocy na ul. Hlonda w Poznaniu dosz\u0142o do wypadku. Kierowca potr\u0105ci\u0142 pieszego i uciek\u0142. Szuka go pozna\u0144ska policja.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/72/84/5e0c7d4186cfc_o_small.jpg", "keywords": "wypadek pozna\u0144, potr\u0105cenie pozna\u0144, policja pozna\u0144, wypadki pozna\u0144, potr\u0105cenie Hlonda, wypadek hlonda, rokietnica wypadek", "og": {"title": "Wypadek na ul. Hlonda w sylwestrow\u0105 noc - kierowca potr\u0105ci\u0142 pieszego i uciek\u0142. Szuka go policja", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Pozna\u0144 Nasze Miasto", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/72/84/5e0c7d4186cfc_o_original.jpg", "height": 1087, "width": 1500, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://poznan.naszemiasto.pl/wypadek-na-ul-hlonda-w-sylwestrowa-noc-kierowca-potracil/ar/c1-7489113"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Wypadek na ul. Hlonda w sylwestrow\u0105 noc - kierowca potr\u0105ci\u0142 pieszego i uciek\u0142. Szuka go policja", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/72/84/5e0c7d4186cfc_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-01-01T12:10:56.000000+01:00", "modified_time": "2020-01-01T12:10:58.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/naszemiastopl/", "author": "Justyna Dopiera\u0142a", "tag": "rokietnica wypadek"}, "msapplication-TileColor": "#265aff", "theme-color": "#265aff"}, "canonical_link": "https://poznan.naszemiasto.pl/wypadek-na-ul-hlonda-w-sylwestrowa-noc-kierowca-potracil/ar/c1-7489113"}