{"source_url": "http://www.kn-online.de", "url": "http://www.kn-online.de/Nachrichten/Politik/Datenschuetzer-verlaesst-Twitter-Netzwerke-zu-unsicher-fuer-Behoerden", "title": "Datensch\u00fctzer verl\u00e4sst Twitter: Netzwerke zu unsicher f\u00fcr Beh\u00f6rden?", "top_image": "https://www.kn-online.de/resizer/v2/6NIVVM2O4MVQCSLTAOIOD2S2EM.jpg?auth=6ae0acb71613c1368b4e83b09dfe99850899db60c3c52ac5b249244cb48b418b&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "meta_img": "https://www.kn-online.de/resizer/v2/6NIVVM2O4MVQCSLTAOIOD2S2EM.jpg?auth=6ae0acb71613c1368b4e83b09dfe99850899db60c3c52ac5b249244cb48b418b&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "images": ["https://www.kn-online.de/resizer/v2/6NIVVM2O4MVQCSLTAOIOD2S2EM.jpg?auth=6ae0acb71613c1368b4e83b09dfe99850899db60c3c52ac5b249244cb48b418b&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "https://www.kn-online.de/resizer/v2/6R5WAHQBJRAZ7N3S5IQV3SIPIU.jpeg?auth=a0497f5864420cc7b419069916c6be06471859d063186e8a58958181bb3fff11&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.kn-online.de/resizer/v2/SBZJTW7Q5EZLASZPDMJ4FZOHAM.jpg?auth=6706fdd4e21bdb7986ab24047e5a43f7620571f88a4434ed12fc1e1e74bdbc25&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.kn-online.de/resizer/v2/AHVWNPFEUZHB3F32WT3Y3L5IN4.jpeg?auth=97a9284c4cd3036bcc3e4fcd1e184a620e99ac2375c6f19afc4dcf043d015a1e&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.kn-online.de/resizer/v2/HOYG4KXDFBFT5J4UAZYFGNEAZI.jpeg?auth=dd544bda1c63f1268b9d7d28ecd6057bebe87e215c4f09a39c1ffdd819d5ef5a&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.kn-online.de/resizer/v2/NHF7N6NAGZBVPCHFNAUWP4F5LA.jpeg?auth=a4ef8d597e7de04cbc0f28fc2c04bb19b63e651aca4dfd4c99f524aeefc389a6&quality=70&width=428", "https://www.kn-online.de/resizer/v2/I2KEVHTNQ5CT7DX6V7C67KTHTM.jpg?auth=a548cc3237e87e0dce8f36110504d8ade93d66684a7bc2109cf1ed756be7acb5&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.kn-online.de/resizer/v2/6NIVVM2O4MVQCSLTAOIOD2S2EM.jpg?auth=6ae0acb71613c1368b4e83b09dfe99850899db60c3c52ac5b249244cb48b418b&quality=70&width=428&height=241&smart=true", "https://www.kn-online.de/resizer/v2/4SU7ROXM4ROBFVADGHORFX4CUU.jpg?auth=2c93aa6507da95b3a9205784c99a1e1c29632ea062bccb16fe0905809b4b448d&quality=70&width=88&height=88&smart=true"], "movies": [], "text": "Stuttgart. Der Landesdatenschutzbeauftragte von Baden-W\u00fcrttemberg setzt ein m\u00f6glicherweise folgenreiches Signal: Er zieht sich wegen rechtlicher Bedenken aus Twitter zur\u00fcck.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nEr werde seinen Account mit rund 5400 Followern zum 31. Januar 2020 l\u00f6schen, sagte Stefan Brink am Dienstag der Deutschen Presse-Agentur.\n\nZuvor hatte er einen entsprechenden Tweet in dem Kurznachrichtendienst abgesetzt.\n\nGrund f\u00fcr den Schritt sei, dass das Twittern nicht mit seiner T\u00e4tigkeit als Datensch\u00fctzer vereinbar sei: Twitter sammele im Hintergrund Nutzerdaten. Er k\u00f6nne aber nicht Datenschutzbeauftragter beziehungsweise Aufsichtsbeh\u00f6rde sein und gleichzeitig Nutzer eines wom\u00f6glich datenschutzrechtlich problematischen Netzwerkes.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nJuristischer Hintergrund ist eine inzwischen vom Bundesverwaltungsgericht in deutsches Recht \u00fcberf\u00fchrte Entscheidung des Europ\u00e4ischen Gerichtshofes zu Facebook: Demnach haben nicht nur die Betreiber sozialer Netzwerke - also etwa Facebook oder Twitter -, sondern auch die Nutzer Mitverantwortung f\u00fcr das, was sich dort abspielt.\n\nDenn sie sind mit ihrer Seite oder ihrem Account quasi ein T\u00fcr\u00f6ffner f\u00fcr die Datensammelei der Konzerne. Diese legen im Hintergrund etwa Profile der Nutzer an, die die Seiten besuchen, vernetzen Daten und sammeln diese zu Werbezwecken.\n\nFolgt man der Argumentation der Gerichte, ist die Abstinenz von sozialen Netzwerken laut Brink jedoch nicht nur f\u00fcr einen Landesdatenschutzbeauftragten zwingend, \"sondern f\u00fcr alle Beh\u00f6rden und auch Privatunternehmen, die soziale Medien nutzen\".\n\nAlle \u00f6ffentlichen Stellen m\u00fcssten sich daher sehr genau \u00fcberlegen, ob sie nicht seinem Beispiel folgen und sich aus den Netzwerken zur\u00fcckziehen m\u00fcssen. F\u00fcr Privatpersonen gilt die Datenschutzgrundverordnung nicht.\n\nBrink k\u00fcndigte an, im kommenden Jahr Gespr\u00e4che mit Beh\u00f6rden zu f\u00fchren und sich zuallererst an die Ministerien, aber auch etwa die Polizei und letztlich Unternehmen zu wenden. \"Das werden schwierige Gespr\u00e4che, weil sich alle an die sozialen Netzwerke gew\u00f6hnt haben.\"\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nStefan Brink, Landesbeauftragter f\u00fcr den Datenschutz und die Informationsfreiheit in Baden-W\u00fcrttemberg. Quelle: Sebastian Gollnow/dpa\n\nDas k\u00f6nnte seinen Worten zufolge allerdings in einer problematischen Situation m\u00fcnden: \"Wenn nicht alle \u00f6ffentlichen Stellen unsere Einsch\u00e4tzung teilen, m\u00fcssen wir m\u00f6glicherweise von unseren Aufsichtsbefugnissen Gebrauch machen und anordnen, dass zum Beispiel Beh\u00f6rden soziale Medien verlassen.\"\n\nDatensch\u00fctzer Brink will sich nun andere Kan\u00e4le suchen - etwa nicht gewerbliche und dezentral organisierte Netzwerke wie Mastodon. Au\u00dferdem wolle seine Beh\u00f6rde einen eigenen Podcast aufbauen - \"und den Newsletter verbessern\".\n\nSchade sei, dass nun die gro\u00dfe Reichweite und die unmittelbare Ansprechbarkeit verloren gehe. \"Das tut schon weh. Aber wir m\u00fcssen versuchen, eine rechtm\u00e4\u00dfige Alternative aufzubauen.\"\n\nRND/dpa/cle", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Kieler Nachrichten"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Eine Polizei, die nicht mehr twittert? Ein Ministerium, das nicht mehr auf Facebook unterwegs sein darf? Das k\u00f6nnte passieren, sagt der Datenschutzbeauftragte von Baden-W\u00fcrttemberg. Die rechtlichen Bedenken seien erheblich. Er will das Thema 2020 angehen.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/kn/favicon.ico?d=805", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577327008", "cXenseParse": {"image": "https://www.kn-online.de/resizer/v2/6NIVVM2O4MVQCSLTAOIOD2S2EM.jpg?auth=6ae0acb71613c1368b4e83b09dfe99850899db60c3c52ac5b249244cb48b418b&quality=70&width=767&height=431&smart=true", "rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-01-01T11:22:24Z", "rnd-first-publish-date": "2020-01-01T11:22:25Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "B6BWNB6F5KEYSOGBPLOHICV2FY", "section": "/politik"}, "page-type": "article", "description": "Eine Polizei, die nicht mehr twittert? Ein Ministerium, das nicht mehr auf Facebook unterwegs sein darf? Das k\u00f6nnte passieren, sagt der Datenschutzbeauftragte von Baden-W\u00fcrttemberg. Die rechtlichen Bedenken seien erheblich. Er will das Thema 2020 angehen.", "og": {"description": "Eine Polizei, die nicht mehr twittert? Ein Ministerium, das nicht mehr auf Facebook unterwegs sein darf? Das k\u00f6nnte passieren, sagt der Datenschutzbeauftragte von Baden-W\u00fcrttemberg. Die rechtlichen Bedenken seien erheblich. Er will das Thema 2020 angehen.", "url": "https://www.kn-online.de/politik/datenschuetzer-verlaesst-twitter-netzwerke-zu-unsicher-fuer-behoerden-B6BWNB6F5KEYSOGBPLOHICV2FY.html", "type": "article", "site_name": "KN \u2013 Kieler Nachrichten", "locale": "de_DE", "title": "Datensch\u00fctzer verl\u00e4sst Twitter: Netzwerke zu unsicher f\u00fcr Beh\u00f6rden?", "image": {"identifier": "https://www.kn-online.de/resizer/v2/6NIVVM2O4MVQCSLTAOIOD2S2EM.jpg?auth=6ae0acb71613c1368b4e83b09dfe99850899db60c3c52ac5b249244cb48b418b&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "secure_url": "https://www.kn-online.de/resizer/v2/6NIVVM2O4MVQCSLTAOIOD2S2EM.jpg?auth=6ae0acb71613c1368b4e83b09dfe99850899db60c3c52ac5b249244cb48b418b&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 630, "alt": "Unerlaubte Datensammlung? Das Bundeskartellamt kritisiert einen m\u00f6glichen Marktmissbrauch durch Facebook."}}, "author": "Kieler Nachrichten", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@kn_online", "domain": "https://www.kn-online.de"}, "article": {"modified_time": "2022-02-24T20:49:46.547Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 805, "fusion-bundle-name": "fusion-hotfix_2025-05-20_build-286"}, "canonical_link": "https://www.kn-online.de/politik/datenschuetzer-verlaesst-twitter-netzwerke-zu-unsicher-fuer-behoerden-B6BWNB6F5KEYSOGBPLOHICV2FY.html"}