{"source_url": "https://www.takvim.com.tr", "url": "https://www.takvim.com.tr/ekonomi/2020/05/04/kira-artisi-2020-mayis-ayi-zam-orani-kiraya-mayis-ayinda-ne-kadar-zam-yapabilir-tefe-tufe-kira-hesaplama", "title": "Kira art\u0131\u015f\u0131 2020 May\u0131s ay\u0131 zam oran\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131!", "top_image": "https://iatkv.tmgrup.com.tr/5b2bdb/1200/627/0/39/632/369?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2020%2f05%2f04%2fkira-artisi-2020-mayis-ayi-zam-orani-kiraya-mayis-ayinda-ne-kadar-zam-yapabilir-tefe-tufe-kira-hesaplama-1588574430755.jpg", "meta_img": "https://iatkv.tmgrup.com.tr/5b2bdb/1200/627/0/39/632/369?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2020%2f05%2f04%2fkira-artisi-2020-mayis-ayi-zam-orani-kiraya-mayis-ayinda-ne-kadar-zam-yapabilir-tefe-tufe-kira-hesaplama-1588574430755.jpg", "images": ["https://iatkv.tmgrup.com.tr/727992/425/425/0/0/655/655?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2025%2f05%2f21%2fchpli-ibb-6-milyar-tllik-borcunu-odemedi-istanbulda-ozel-halk-otobusleri-kontak-kapatacak-1747847102428.jpg", "https://iatkv.tmgrup.com.tr/86cb7f/425/425/0/0/655/655?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2025%2f05%2f21%2fgalatasaraydan-5-yildiz-transferi-dev-isim-geliyor-1747808719834.jpg", "https://iatkv.tmgrup.com.tr/f77f59/425/425/0/0/655/655?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2025%2f05%2f21%2fdepremler-son-dakika-istanbuldaki-42lik-deprem-artci-mi-oncu-mu-uzmanlar-ne-diyor-naci-gorur-sener-usumezsoy-o-1747837347919.jpg", "https://iatkv.tmgrup.com.tr/ba9fa9/425/425/0/0/655/655?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2025%2f05%2f21%2foguz-murat-acinin-ailesi-timur-cihantimur-ve-eylem-tokla-ilgili-sikayetini-geri-mi-cekti-esi-ve-babasindan-iki-1747853236218.jpg", "https://itkv.tmgrup.com.tr/site/v3/i/mobile-takvim-logo.png", "https://iatkv.tmgrup.com.tr/3cc1ef/425/425/0/0/655/655?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2025%2f05%2f21%2fbaskan-erdogandan-aliyeve-torun-tebrigi-gelecek-saglamda-1747827822163.jpg", "https://iatkv.tmgrup.com.tr/6ba453/425/425/0/0/655/655?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2025%2f05%2f21%2fkurulus-osmanin-cladiusu-tayanc-ayaydinin-hayatimin-kadini-dedigi-amerikali-esi-hayran-birakti-1747815615762.jpg", "https://itkv.tmgrup.com.tr/site/v3/i/footer-appgallery.png", "https://itkv.tmgrup.com.tr/site/v3/i/footer-appstore.png", "https://iatkv.tmgrup.com.tr/1b1cd0/616/321/0/40/632/369?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2020%2f05%2f04%2fkira-artisi-2020-mayis-ayi-zam-orani-kiraya-mayis-ayinda-ne-kadar-zam-yapabilir-tefe-tufe-kira-hesaplama-1588574430755.jpg", "https://iatkv.tmgrup.com.tr/e56099/425/425/0/0/655/655?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2025%2f05%2f21%2fertan-yildiz-ikinci-kez-etkin-pismanlik-ifadesi-verdi-ekosistemdeki-butun-akceli-isleri-anlatti-ev-hapsi-ve-ad-1747829558195.jpg", "https://itkv.tmgrup.com.tr/site/v3/i/takvim-tv.png", "https://itkv.tmgrup.com.tr/site/v3/i/takvim-logo.png", "https://itkv.tmgrup.com.tr/site/v3/i/subs-icon.png", "https://iatkv.tmgrup.com.tr/25d753/425/425/0/0/655/655?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2025%2f05%2f21%2fbudapeste-hatirasi-baskan-erdogan-ve-turk-devletleri-teskilati-liderleri-boyle-poz-verdi-1747832156743.jpg", "https://itkv.tmgrup.com.tr/site/v3/i/footer-googleplay.png", "https://itkv.tmgrup.com.tr/site/v3/i/takvim-logo-xs.svg", "https://iatkv.tmgrup.com.tr/0a195c/425/425/0/0/655/655?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2025%2f05%2f21%2fbakan-murat-kurumdan-2b-mujdesi-vatandaslarimiza-tapularini-kazandiracagiz-1747836918276.jpg", "https://itkv.tmgrup.com.tr/site/v3/i/amp/amp-header-arrow.png", "https://iatkv.tmgrup.com.tr/3a5414/425/425/0/0/655/655?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2025%2f05%2f20%2ffenerbahceden-avrupa-devlerine-transfer-calimi-1747721586567.jpg", "https://iatkv.tmgrup.com.tr/5b2bdb/1200/627/0/39/632/369?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2020%2f05%2f04%2fkira-artisi-2020-mayis-ayi-zam-orani-kiraya-mayis-ayinda-ne-kadar-zam-yapabilir-tefe-tufe-kira-hesaplama-1588574430755.jpg", "https://iatkv.tmgrup.com.tr/3bb363/425/425/0/0/655/655?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2025%2f05%2f21%2fali-kocun-dernek-bastigi-goruntuler-ortaya-cikti-fenerbahceden-manipulasyon-aciklamasi-tamami-yayilansin-1747851017968.jpg", "https://iatkv.tmgrup.com.tr/172da5/425/425/0/0/655/655?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2025%2f05%2f21%2fchpli-ekrem-imamoglunun-saklattigi-cep-telefonu-ele-gecirildi-goruntusu-ortaya-cikti-1747838908903.jpg", "https://iatkv.tmgrup.com.tr/6bbab8/425/425/0/0/655/655?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2025%2f05%2f21%2fertan-yildizin-itiraflari-sonrasi-chpli-baris-yarkadas-sarachane-bulbulleri-ve-chp-medyasini-rezil-etti-ekreme-1747835395414.jpg", "https://iatkv.tmgrup.com.tr/7425cd/425/425/0/0/655/655?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2025%2f05%2f21%2fekosistemin-buyuk-baligi-kim-rantin-uzerindeki-bant-kalkiyor-otel-goruntuleri-sorusturmasi-derinlestikce-imamo-1747822644597.jpg", "https://iatkv.tmgrup.com.tr/5b94c4/425/425/0/0/655/655?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2025%2f05%2f21%2fgoogleda-yapay-zeka-panigi-aramalar-azaldi-yarisa-girdi-trafik-dusecek-reklam-geliri-gidecek-1747822988372.jpg", "https://iatkv.tmgrup.com.tr/b2a7b0/425/425/0/0/655/655?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2025%2f05%2f21%2fbaskan-erdogandan-macaristan-seferi-turk-devletleri-teskilati-zirvesine-katildi-turan-masasinda-ozel-tesekkur-1747854431935.jpg", "https://iatkv.tmgrup.com.tr/65a5ab/425/425/0/0/655/655?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2025%2f05%2f21%2fturkiyeden-diplomatlara-saldiran-israile-sert-tepki-uluslararasi-topluma-cagri-cezasi-verilsin-1747843812441.jpg", "https://iatkv.tmgrup.com.tr/6d633d/425/425/0/0/655/655?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2025%2f05%2f21%2fbaskan-erdogandan-tdt-gayriresmi-zirvesinde-kktc-cagrisi-eksik-kaliriz-dunyaya-gazze-mesaji-israilin-karsisind-1747834049129.jpg", "https://iatkv.tmgrup.com.tr/e81c69/425/425/0/0/655/655?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2025%2f05%2f21%2ffeto-terorsuz-turkiye-surecini-dinamitleme-pesinde-mozun-yeniden-yapilanma-hayali-imamoglu-ve-suleymancilara-n-1747815585220.jpg", "https://itkv.tmgrup.com.tr/site/v3/i/takvim_logo.png", "https://i.tmgrup.com.tr/egazete/ilk-sayfalar/2025/05/21/219x313/21TKV01.jpg?v=19937", "https://iatkv.tmgrup.com.tr/f32865/425/425/0/0/655/655?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2025%2f05%2f21%2fmilli-guvenlik-kurulu-yarin-toplanacak-bestepede-masada-terorsuz-turkiye-suriye-ve-ukrayna-rusya-var-1747823490002.jpg", "https://iatkv.tmgrup.com.tr/6b56ef/0/0/0/19/700/381?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2020%2f05%2f04%2fkira-artisi-2020-mayis-ayi-zam-orani-kiraya-mayis-ayinda-ne-kadar-zam-yapabilir-tefe-tufe-kira-hesaplama-1588574347562.jpg&mw=616"], "movies": [], "text": "Yeni ay\u0131n gelmesiyle birlikte milyonlarca vatanda\u015f\u0131n g\u00fcndeminde '' May\u0131s ay\u0131 kira art\u0131\u015f oran\u0131'' yer al\u0131yor. Bu ay i\u00e7erisinde uygulanacak kira zam m\u0131n\u0131 merak eden milyonlarca kirac\u0131 ve ev sahibi oranlar\u0131n ne zaman belli olaca\u011f\u0131n\u0131 bekliyordu. 4 May\u0131s tarihinde T\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu ( T\u00dc\u0130K ) taraf\u0131ndan enflasyon verilerinin a\u00e7\u0131klanmas\u0131yla May\u0131s ay\u0131 kira art\u0131\u015f oran\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.\n\nGE\u00c7EN AY K\u0130RA ARTI\u015eI NE KADARDI?\n\nT\u00dcFE'de (2003=100) 2020 y\u0131l\u0131 Mart ay\u0131nda bir \u00f6nceki aya g\u00f6re %0,57, bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n Aral\u0131k ay\u0131na g\u00f6re %2,29, bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n ayn\u0131 ay\u0131na g\u00f6re %11,86 ve on iki ayl\u0131k ortalamalara g\u00f6re %13,33 art\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015fti.\n\nHesaplama \u00d6rne\u011fi:\n\nMevcut kira bedeli: 1000 lira\n\nZam oran\u0131: y\u00fczde 13.33\n\nZam bedeli: 133 lira\n\nZaml\u0131 kira bedeli: 1.133 lira", "keywords": [], "meta_keywords": ["zam", "\u00dcretici Fiyatlar\u0131 Endeksi", "T\u00fcketici Fiyat Endeksi", "T\u00dc\u0130K", "May\u0131s ay\u0131", "enflasyon", "T\u00dcFE", "Mevcut kira bedeli: 1000 lira Zam", "kira bedeli: 1000 lira Zam oran\u0131", "bedeli: 1000 lira Zam oran\u0131: y\u00fczde"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Mon May  4 00:00:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Milyonlarca kirac\u0131 May\u0131s ay\u0131 kira art\u0131\u015f oranlar\u0131n\u0131 \u00e7ok yak\u0131ndan takip ediyordu. Bu ba\u011flamda Google\u2019da ara\u015ft\u0131rmalar h\u0131zlanm\u0131\u015f durumda. Kira s\u00f6zle\u015fmesi May\u0131s ay\u0131n", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "", "meta_data": {"viewport": "width=device-width,minimum-scale=1,initial-scale=1", "title": "Kira art\u0131\u015f\u0131 2020 May\u0131s ay\u0131 zam oran\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131!", "description": "Milyonlarca kirac\u0131 May\u0131s ay\u0131 kira art\u0131\u015f oranlar\u0131n\u0131 \u00e7ok yak\u0131ndan takip ediyordu. Bu ba\u011flamda Google\u2019da ara\u015ft\u0131rmalar h\u0131zlanm\u0131\u015f durumda. Kira s\u00f6zle\u015fmesi May\u0131s ay\u0131n", "tagCategory": "Edit\u00f6r\u00fcn Se\u00e7tikleri | Footer | Ekonomi", "tagContentType": "article", "robots": "max-image-preview:large", "datePublished": "2020-05-04T00:00:00+0300", "dateModified": "2020-06-03T00:15:24+03:00", "url": "https://www.takvim.com.tr/ekonomi/2020/05/04/kira-artisi-2020-mayis-ayi-zam-orani-aciklandi", "article": {"section": "Ekonomi", "tag": "zam, \u00dcretici Fiyatlar\u0131 Endeksi, T\u00fcketici Fiyat Endeksi, T\u00dc\u0130K, May\u0131s ay\u0131, enflasyon, T\u00dcFE, Mevcut kira bedeli: 1000 lira Zam, kira bedeli: 1000 lira Zam oran\u0131, bedeli: 1000 lira Zam oran\u0131: y\u00fczde", "published_time": "2020-05-05T10:04:00+03:00", "modified_time": "2020-06-03T00:15:24+03:00", "author": "https://www.facebook.com/takvim", "publisher": "https://www.facebook.com/takvim", "content_tier": "free"}, "articleAuthor": "takvim.com.tr", "articleSection": "news", "keywords": "zam, \u00dcretici Fiyatlar\u0131 Endeksi, T\u00fcketici Fiyat Endeksi, T\u00dc\u0130K, May\u0131s ay\u0131, enflasyon, T\u00dcFE, Mevcut kira bedeli: 1000 lira Zam, kira bedeli: 1000 lira Zam oran\u0131, bedeli: 1000 lira Zam oran\u0131: y\u00fczde", "og": {"url": "https://www.takvim.com.tr/ekonomi/2020/05/04/kira-artisi-2020-mayis-ayi-zam-orani-aciklandi", "type": "article", "title": "Kira art\u0131\u015f\u0131 2020 May\u0131s ay\u0131 zam oran\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131!", "description": "Milyonlarca kirac\u0131 May\u0131s ay\u0131 kira art\u0131\u015f oranlar\u0131n\u0131 \u00e7ok yak\u0131ndan takip ediyordu. Bu ba\u011flamda Google\u2019da ara\u015ft\u0131rmalar h\u0131zlanm\u0131\u015f durumda. Kira s\u00f6zle\u015fmesi May\u0131s...", "image": {"identifier": "https://iatkv.tmgrup.com.tr/5b2bdb/1200/627/0/39/632/369?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2020%2f05%2f04%2fkira-artisi-2020-mayis-ayi-zam-orani-kiraya-mayis-ayinda-ne-kadar-zam-yapabilir-tefe-tufe-kira-hesaplama-1588574430755.jpg", "secure_url": "https://iatkv.tmgrup.com.tr/5b2bdb/1200/627/0/39/632/369?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2020%2f05%2f04%2fkira-artisi-2020-mayis-ayi-zam-orani-kiraya-mayis-ayinda-ne-kadar-zam-yapabilir-tefe-tufe-kira-hesaplama-1588574430755.jpg", "width": 1200, "height": 627}, "site_name": "takvim.com.tr"}, "twitter": {"site": "@Takvim", "url": "https://www.takvim.com.tr/ekonomi/2020/05/04/kira-artisi-2020-mayis-ayi-zam-orani-aciklandi", "card": "summary_large_image", "title": "Kira art\u0131\u015f\u0131 2020 May\u0131s ay\u0131 zam oran\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131!", "description": "Haberin devam\u0131...", "image": "https://iatkv.tmgrup.com.tr/5b2bdb/1200/627/0/39/632/369?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2020%2f05%2f04%2fkira-artisi-2020-mayis-ayi-zam-orani-kiraya-mayis-ayinda-ne-kadar-zam-yapabilir-tefe-tufe-kira-hesaplama-1588574430755.jpg"}, "Rating": "General", "Distribution": "Global", "verify-v1": "aOlPQ57PwQiLEFaWZeaTbD4pL0v2QIC45KbX+24275Y=", "application-name": "takvim.com.tr", "fb": {"admins": 100001253668158, "page_id": 163484663666075, "pages": 163484663666075}}, "canonical_link": "https://www.takvim.com.tr/ekonomi/2020/05/04/kira-artisi-2020-mayis-ayi-zam-orani-aciklandi"}