{"source_url": "https://www.lavozdigital.es", "url": "https://www.lavozdigital.es/espana/abci-jacta-psoe-asume-cataluna-sujeto-politico-202001012307_noticia.html", "title": "ERC se jacta de que el PSOE asume que Catalu\u00f1a es un sujeto pol\u00edtico", "top_image": "https://static.lavozdigital.es/media/espana/2020/01/02/aragones-U22234217811UIo-1024x512@abc.jpg", "meta_img": "https://static.lavozdigital.es/media/espana/2020/01/02/aragones-U22234217811UIo-1024x512@abc.jpg", "images": ["https://s1.abcstatics.com/lavozdigital/www/multimedia/espana/2022/12/07/moneda5cent-RAa1mZO9YOG4aoowPWzhQYI-366x256@abc.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/bienestar.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-la-voz-de-cadiz.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-vocento.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-xlsemanal.svg", "https://descuentos.abc.es/static/shop/10304/header_image/cupon_aliexpress_hbabc.jpg?enable=upscale&width=300&height=196&fit=crop", "https://static.lavozdigital.es/media/espana/2020/01/02/aragones-U22234217811UIo-1024x512@abc.jpg", "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/play/2025/05/02/benita-joao-kdo--170x119@diario_abc.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-mujerhoy.svg", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==", "https://oferplan.lavozdigital.es/static/images/logos/vd/oferplan_logo_n.svg", "https://s2.ppllstatics.com/diariosur/www/multimedia/2025/05/13/boda-U62551544282elE-170x119@Diario%20Sur.jpg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/summum.svg", "https://s2.abcstatics.com/comun/2015/img/autor/autor-1046-foto-1.png", "https://sadbmetrics.abc.es/b/ss/voclavozdigital,voces/1/G.4--NS/1111113?pageName=&g=/js-noactive&v55=lavoz&c56=lavoz", "https://s2.ppllstatics.com/lasprovincias/www/multimedia/2025/05/09/CONTROL-ALCOHOLEMIA-kxwB--170x119@Las%20Provincias.jpg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABCCultura.svg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-la-voz-de-cadiz.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/canalamarillologo.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/gurme.svg", "https://s2.abcstatics.com/huelva24/www/multimedia/cultura/2025/05/14/ieslarabida-U47282437384iDB-170x119@huelva24.jpg", "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/sevilla/2025/05/14/barrios-exterior-web-U52560636386zut-170x119@diario_abc.jpg"], "movies": [], "text": "\u00abS\u00e1nchez se ha comprometido por escrito a que lo que salga de la mesa de negociaci\u00f3n sea sometido al voto de los ciudadanos de Catalu\u00f1a. No es todav\u00eda un referendo sobre la independencia pero s\u00ed un primer paso en esta direcci\u00f3n, porque una votaci\u00f3n de esta naturaleza nos reconoce como sujeto pol\u00edtico \u00bb. En esta idea central se sustancia el apoyo de los negociadores de E RC a la investidura de Pedro S\u00e1nchez y as\u00ed lo vender\u00e1n a sus bases: como un paso m\u00e1s, y especialmente significativo, hacia la autodeterminaci\u00f3n. \u00abLa sem\u00e1ntica es importante\u00bb, a\u00f1aden: \u00abEl PSOE ha pasado en 15 d\u00edas de decir que hay un conflicto entre catalanes a reconocer que hay un problema de naturaleza pol\u00edtica\u00bb.\n\nLos republicanos, en su camino hacia la centralidad y el pragmatismo de la pol\u00edtica catalana -un centro muy desplazado en los \u00faltimos a\u00f1os y que en cualquier otra parte que no sea Catalu\u00f1a puede parecer absolutamente extravagante- se desmarcan por primera vez desde que empez\u00f3 el \u00abproc\u00e9s\u00bb del \u00abcuanto peor, mejor\u00bb que insinu\u00f3 Mas y desarrolla Puigdemont, en los dos \u00faltimos a\u00f1os con la ayuda de Quim Torra . \u00abCuanto peor, peor\u00bb, asume ahora la direcci\u00f3n de Esquerra. Y tambi\u00e9n que \u00ablos enfadados no ganan nunca ni hacen el trabajo. Pueden hacer ruido, pero no ganan elecciones\u00bb.\n\nEn su proceso de maduraci\u00f3n, la c\u00fapula dirigente del partido asume que \u00abquien en pol\u00edtica -y en general en la vida- no tenga contradicciones, no sirve para mejorar la vida de las personas y es un talib\u00e1n. Quien mejor gestiona estas contradicciones y es capaz de generar esperanza , gana\u00bb. Por lo tanto, los republicanos quieren aprovechar que \u00abno tendremos un gobierno m\u00e1s d\u00e9bil y proclive a escucharnos que \u00e9ste, y es dif\u00edcil que se repita una aritm\u00e9tica parlamentaria que nos favorezca tanto. \u00bfTenemos alguna alternativa mejor a facilitar la investidura? \u00bfA qui\u00e9n benefician otras elecciones. S\u00f3lo a que gane la derecha y nos quedemos sin opciones\u00bb.\n\nInversi\u00f3n en infraestructuras\n\nAnte las cr\u00edticas con que el presidente de la Generalitat, Quim Torra , y en general el independentismo m\u00e1s irredento han despreciado el acuerdo, Esquerra tiene claro que \u00abpor mucho que ahora Converg\u00e8ncia grite, si estuviera en nuestra posici\u00f3n y tuviera 13 diputados, har\u00eda los mismo que estamos haciendo nosotros\u00bb. Y con iron\u00eda se\u00f1alan que \u00abahora resulta que la CUP est\u00e1 desolada porque los batasunos tambi\u00e9n van abstenerse\u00bb.\n\nEl acuerdo, m\u00e1s all\u00e1 de la cuesti\u00f3n pol\u00edtica, prioriza tambi\u00e9n la inversi\u00f3n en infraestructuras. \u00abSufrimos un atraso en infraestructuras y financiaci\u00f3n y hay que resolverlo m\u00e1s temprano que tarde. Barcelona no puede perder m\u00e1s competitividad por culpa de quien sea: la incompetencia de Colau , la inseguridad jur\u00eddica que es cierto que ha generado el \u201cproc\u00e9s\u201d, y una idea demasiado madrile\u00f1a de Espa\u00f1a. Y en este sentido, el PSOE es \u201cmenos Madrid\u201d que el PP\u00bb.\n\nLos dirigentes republicanos ponen en valor que \u00abfijamos una posici\u00f3n al iniciar las negociaciones y fuimos serios: dejamos claro de entrada aquello a lo que no pens\u00e1bamos ni pod\u00edamos renunciar\u00bb. Presume tambi\u00e9n de que sus peticiones han sido \u00abplenamente aceptadas\u00bb por Pedro S\u00e1nchez y destacan que \u00absi miras la hemeroteca, son las mismas peticiones de JpC , sin contar lo del mediador internacional y alguna otra \u201cfricada\u201d que los convergentes exigieron para hacerse los irredentos y bombardear cualquier acuerdo, porque en el fondo su problema es que no tienen ning\u00fan proyecto s\u00f3lido que ofrecer a los catalanes\u00bb.\n\nElecciones anticipadas\n\nEl acuerdo est\u00e1 s\u00f3lo pendiente de ser ratificado por las bases del partido, lo que en la actualidad significa un mero tr\u00e1mite . Si en la ERC asamblearia de Carod-Rovira y de Puigcerc\u00f3s, la direcci\u00f3n iba por un lado y la militancia por otro; y fueron las bases quienes obligaron a votar contra el Estatut de 2006 y que el entonces presidente de la Generalitat, Pasqual Maragall , les expulsara del Govern y convocara elecciones anticipadas, bajo el mando de Junqueras las bases est\u00e1n mucho m\u00e1s disciplinadas y a nadie se le ocurrir\u00eda votar en contra de la expresa voluntad de su l\u00edder preso, que no es otra que la de no desaprovechar la oportunidad de avanzar, nada menos que con el apoyo del Gobierno, hacia la independencia.\n\nAnte los socialistas, ERC defiende este acuerdo como un pacto nuevo entre Catalu\u00f1a y el Estado . A sus bases se lo vende como el principio de la independencia. JpC ha dicho que \u00abel Govern no tiene por qu\u00e9 reconocer ni respetar este acuerdo\u00bb, pero la inminente inhabilitaci\u00f3n de Quim Torra precipitar\u00e1 el adelanto electoral y Esquerra espera reeditar en el Parlament el pacto de las izquierdas que servir\u00e1 en el Congreso para inhabilitar a S\u00e1nchez. Lo que en el Congreso se llama gobierno Frankenstein , en Catalu\u00f1a se llama Tripartito e invoca a los mismos demonios.\n\nPuigdemont particularmente y JpC creen que Aragon\u00e8s es un p\u00e9simo candidato y que, en el \u00faltimo momento, y a pesar de las encuestas, volver\u00e1n a derrotar a los republicanos, que tienen la sensaci\u00f3n contraria de que \u00abel electorado independentista agradece nuestra posici\u00f3n negociadora , porque la ve m\u00e1s \u00fatil para el gran objetivo final, y empieza a reprocharle a Puigdemont esta carrera hacia ninguna parte con la que s\u00f3lo busca que su llama no se apague \u00bb.", "keywords": [], "meta_keywords": ["sostre", "cataluna"], "tags": [], "authors": ["Las Provincias", "Abc De Sevilla"], "publish_date": "Wed Jan  1 23:07:34 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Asegura que nunca volver\u00e1n a tener \u00abun Gobierno tan d\u00e9bil como \u00e9ste y una aritm\u00e9tica parlamentaria tan favorable\u00bb", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/favicon-2016.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, user-scalable=no", "title": "ERC se jacta de que el PSOE asume que Catalu\u00f1a es un sujeto pol\u00edtico", "description": "Asegura que nunca volver\u00e1n a tener \u00abun Gobierno tan d\u00e9bil como \u00e9ste y una aritm\u00e9tica parlamentaria tan favorable\u00bb", "robots": "noindex,follow", "organization": "La Voz Digital", "keywords": "sostre, cataluna", "news_keywords": "sostre, cataluna", "DC.date.issued": "2020-01-07T12:54:03+01:00", "date": "2020-01-01T23:07:34+01:00", "article": {"modified_time": "2020-01-07T12:54:03+01:00", "published_time": "2020-01-01T23:07:34+01:00", "tag": "Frankenstein (Pel\u00edcula),Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol (PSOE),Esquerra Republicana,Catalu\u00f1a", "section": "espana", "publisher": "https://www.facebook.com/lavozdecadiz/"}, "aida": {"articletype": "general"}, "fb": {"pages": 7377874895}, "og": {"title": "ERC se jacta de que el PSOE asume que Catalu\u00f1a es un sujeto pol\u00edtico", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-jacta-psoe-asume-cataluna-sujeto-politico-202001012307_noticia.html", "description": "Asegura que nunca volver\u00e1n a tener \u00abun Gobierno tan d\u00e9bil como \u00e9ste y una aritm\u00e9tica parlamentaria tan favorable\u00bb", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "La Voz Digital", "image": {"identifier": "https://static.lavozdigital.es/media/espana/2020/01/02/aragones-U22234217811UIo-1024x512@abc.jpg", "width": 1024, "height": 512}, "updated_time": "2020-01-07T12:54:03+01:00"}, "twitter": {"title": "ERC se jacta de que el PSOE asume que Catalu\u00f1a es un sujeto pol\u00edtico", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-jacta-psoe-asume-cataluna-sujeto-politico-202001012307_noticia.html", "description": "Asegura que nunca volver\u00e1n a tener \u00abun Gobierno tan d\u00e9bil como \u00e9ste y una aritm\u00e9tica parlamentaria tan favorable\u00bb", "card": "summary_large_image", "site": "@LaVozdeCadiz", "image": {"src": "https://static.lavozdigital.es/media/espana/2020/01/02/aragones-U18764780661Edg-1200x630@abc.jpg", "width": 1200, "height": 630}, "widgets": {"csp": "on"}}, "msapplication-square70x70logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/smalltile.png", "msapplication-wide310x150logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/widetile.png", "msapplication-square150x150logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/mediumtile.png", "msapplication-square310x310logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/largetile.png", "mrf": {"sections": "espana"}}, "canonical_link": "https://www.abc.es/espana/abci-jacta-psoe-asume-cataluna-sujeto-politico-202001012307_noticia.html"}