{"source_url": "https://gazetalubuska.pl", "url": "https://gazetalubuska.pl/za-jazde-samochodem-bez-waznego-celu-grozi-teraz-mandat-kara-moze-byc-naprawde-wysoka-15042020/ar/c1-14905465", "title": "Za jazd\u0119 samochodem bez wa\u017cnego celu grozi teraz mandat. Kara mo\u017ce by\u0107 naprawd\u0119 wysoka", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6a/0b/5e8cb581d7b70_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6a/0b/5e8cb581d7b70_o_original.jpg", "images": ["https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f2/ff/il20250310_898935863_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/favicon/svg/white/pomorska.svg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/5c/cd/il3693e83d_785297683_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/48/a6/il0fb1a515_760202233_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/4f/a2/ildb4ea9a8_708037133_mini.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/pomorska.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b3/85/6717d6cc1de0e_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f1/b9/il20250520_912512907_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/68/89/5e84d581f1669_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/67/a6/il20250228_897136627_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/6c/60/il20250420_907080111_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/2d/05/5e84b362b6c0f_o_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/motofakty.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/1d/60/il0ab7251b_698098399_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6a/0b/5e8cb581d7b70_o_original.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/39/35/il20241210_882029375_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/v2/pomorska.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/65/6b/il20250515_911565081_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/df/c8/il7baac46a_697718335_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/bf/06/il1d10378f_661299007_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/8d/bd/il2ee868f2_816868333_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6a/0b/5e8cb581d7b70_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/8c/88/il20250313_899418137_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f0/9c/5e8609978ef94_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/11/75/67ebe95862465_o_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9c/d1/il20250317_900201015_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/11/25/5e7cd252609c1_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/77/8c/il20250307_898362115_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/ab/d7/il20250331_903084425_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/af/4c/il20250513_911249693_xsmall.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/ee/91/5e7a00f6802a5_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/ba/fa/il20250516_911769477_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/bd/67/il20250519_912344173_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/38/8c/5e84a819789e7_o_xsmall.jpg"], "movies": [], "text": "Za przyk\u0142ad mo\u017ce pos\u0142u\u017cy\u0107 sytuacja z Rybnika. Rybniccy policjanci ruchu drogowego zatrzymali do kontroli drogowej kierowc\u0119 Forda. Zgodnie z nowymi przepisami okre\u015blaj\u0105cymi ograniczenia w przemieszczaniu si\u0119, mundurowi zapytali 21-latka i m\u0142odszego pasa\u017cera o cel podr\u00f3\u017cy.\n\nNiestety, mieszkaniec Rybnika nie potrafi\u0142 okre\u015bli\u0107 dok\u0105d jedzie wraz z koleg\u0105, za co zosta\u0142 ukarany mandatem karnym. Poza tym narkotester wykaza\u0142, \u017ce m\u0119\u017cczyzna mo\u017ce znajdowa\u0107 si\u0119 pod wp\u0142ywem niedozwolonych substancji, dlatego pobrano mu krew do bada\u0144.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Koronawirus w Polsce", "Wielkanoc"], "tags": ["abonament RTV", "rowerzysta", "podwy\u017cka", "dron", "limit", "abonament", "mandat za radio", "bezpiecze\u0144stwo na drogach", "rozmowa przez telefon podczas jazdy", "samochody", "unia", "mandat", "bezpiecze\u0144stwo ruchu drogowego", "mandat za niezapi\u0119te pasy", "Wielkanoc", "taryfikator mandat\u00f3w", "abonament rtv zwolnienia", "Koronawirus w Polsce", "policja", "wiadomo\u015bci Toru\u0144"], "authors": ["Konrad Koz\u0142owski", "Micha\u0142 Zdunek"], "publish_date": "Mon Apr  6 15:02:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Czy bezpodstawna jazda samochodem niesie za sob\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 na\u0142o\u017cenia mandatu karnego? Tak, ale ka\u017cda sprawa jest rozpatrywana indywidualnie.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Gazeta Pomorska", "fb": {"pages": 216642946942}, "description": "Czy bezpodstawna jazda samochodem niesie za sob\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 na\u0142o\u017cenia mandatu karnego? Tak, ale ka\u017cda sprawa jest rozpatrywana indywidualnie.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6a/0b/5e8cb581d7b70_o_small.jpg", "keywords": "Koronawirus w Polsce, Wielkanoc", "og": {"title": "Za jazd\u0119 samochodem bez wa\u017cnego celu grozi teraz mandat. Kara mo\u017ce by\u0107 naprawd\u0119 wysoka", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Gazeta Pomorska", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6a/0b/5e8cb581d7b70_o_original.jpg", "height": 1067, "width": 1600, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://pomorska.pl/za-jazde-samochodem-bez-waznego-celu-grozi-teraz-mandat-kara-moze-byc-naprawde-wysoka/ar/c1-14905465"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Za jazd\u0119 samochodem bez wa\u017cnego celu grozi teraz mandat. Kara mo\u017ce by\u0107 naprawd\u0119 wysoka", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6a/0b/5e8cb581d7b70_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-04-06T15:02:00.000000+02:00", "modified_time": "2020-04-23T17:02:58.000000+02:00", "publisher": "https://www.facebook.com/gazetapomorska/", "author": "Redakcja", "tag": "Wielkanoc"}}, "canonical_link": "https://www.motofakty.pl/artykul/jazda-samochodem-bez-celu-w-czasie-pandemii-koronawirusa-co-za-to-grozi.html"}