{"source_url": "https://nto.pl", "url": "https://nto.pl/milosc-i-malzenstwo-w-proszkowskim-domu-pomocy-spolecznej/ar/c6-14688781", "title": "Mi\u0142o\u015b\u0107 i ma\u0142\u017ce\u0144stwo w pr\u00f3szkowskim Domu Pomocy Spo\u0142ecznej", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a1/72/5e0c5d5532d0c_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a1/72/5e0c5d5532d0c_o_original.jpg", "images": ["https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911440283,size,480x320,crop,0.0000x19.0000x1920.0000x1005.0000,h,8e6081.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1b/83/6628d37e2e5af_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6a/fe/6610055188f11_o_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/favicon/svg/white/nto.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/17/3c/66a8f1a554b95_o_medium.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/58/14/5e0c5d5ad6ef2_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/44/fe/65f06773b20b6_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/af/4c/il20250513_911245321_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911428769_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/9c/af/6193a4c41ea51_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/4a/b3/5e0c5d65eff8e_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/be/a8/64dcdeb35c706_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900337587_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/af/4c/il20250513_911222325,size,160x90,crop,0.0000x0.0000x1280.0000x670.0000,h,bd277f.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911439383,size,480x280,crop,0.0000x58.0000x969.0000x507.0000,h,e7f2e9.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/v2/nto.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/nto.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a8/11/649828c82f910_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/2a/59/5e0c5d591e2f4_o_small.jpg", "https://d-pt.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e6/39/5eba641d23764.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1f/e0/67541ef947e52_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a1/72/5e0c5d5532d0c_o_original.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/dc/cd/ilbfe178d0_911162001_mini.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/58/4b/61962294abfaf_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/af/4c/il20250513_911258697_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911503321_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911479045_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911413919_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a2/0b/il20250319_900542635_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/stronakobiet.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911444071_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a1/72/5e0c5d5532d0c_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e6/5f/5e0c5d56d4f93_o_small.jpg"], "movies": [], "text": "\"Pani Anna i pan J\u00f3zef poznali si\u0119 i pokochali w naszym Domu. Po wielu tygodniach przygotowa\u0144 30 grudnia w obecno\u015bci najbli\u017cszych \u015blubowali sobie mi\u0142o\u015b\u0107 i wierno\u015b\u0107. Po ceremonii w Urz\u0119dzie Stanu Cywilnego pracownicy Zespo\u0142u VI zorganizowali wspania\u0142e przyj\u0119cie \u015blubne. Naszym kochanym Nowo\u017ce\u0144com \u017cyczymy wielu wsp\u00f3lnych, szcz\u0119\u015bliwych lat w zdrowiu!\" \u2013 czytamy na fecebookowym profilu DPS Pr\u00f3szk\u00f3w.\n\nW ostatnim dniu starego roku reporter nto odwiedzi\u0142 nowo\u017ce\u0144c\u00f3w.\n\n- Spotka\u0142em Ani\u0119 tutaj, cho\u0107 jestem tu kr\u00f3tko, nieca\u0142e p\u00f3\u0142 roku \u2013 opowiada pan J\u00f3zef.\n\nW tym roku ko\u0144czy 79 lat.\n\n- Moja \u017cona przebywa tutaj od o\u015bmiu lat. Poznali\u015bmy si\u0119 i zaiskrzy\u0142o. Mog\u0142em tylko marzy\u0107, \u017ce pokocha mnie kobieta m\u0142odsza ode mnie o kilkana\u015bcie lat. Nie spodziewa\u0142em si\u0119, \u017ce mnie wybierze. Chcemy si\u0119 razem stale spotyka\u0107, rozmawia\u0107, po prostu \u017cy\u0107 razem - m\u00f3wi.", "keywords": [], "meta_keywords": ["DPS Pr\u00f3szk\u00f3w", "ma\u0142\u017ce\u0144stwo", "mi\u0142o\u015b\u0107"], "tags": ["celia jaunat", "\u015blub", "grzegorz krychowiak", "wiadomo\u015bci k\u0119dzierzyn ko\u017ale", "zawieranie zwi\u0105zku ma\u0142\u017ce\u0144skiego", "sanatorium mi\u0142o\u015bci", "krynica zdr\u00f3j", "ma\u0142\u017ce\u0144stwo", "robert lewandowski", "marina \u0142uczenko", "kwiaty ci\u0119te", "wesele", "\u015blub ko\u015bcielny", "\u015blub cywilny", "mi\u0142o\u015b\u0107", "DPS Pr\u00f3szk\u00f3w", "cytaty", "polskie wags", "anna lewandowska", "reprezentacja polski", "\u015blub w latach 70", "prl", "\u015bluby w czasach prl", "wiadomo\u015bci ma\u0142opolska", "Euro 2024", "z\u0142ote gody", "celia krychowiak"], "authors": ["Dps Pr\u00f3szk\u00f3w", "Krzysztof Ogiolda"], "publish_date": "Wed Jan  1 12:01:39 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Anna i J\u00f3zef Wi\u015bniewscy poznali si\u0119 i pokochali w DPS-ie. Trzydziestego grudnia 2019 wzi\u0119li \u015blub.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Nowa Trybuna Opolska", "fb": {"pages": 154116817936999}, "description": "Anna i J\u00f3zef Wi\u015bniewscy poznali si\u0119 i pokochali w DPS-ie. Trzydziestego grudnia 2019 wzi\u0119li \u015blub.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a1/72/5e0c5d5532d0c_o_small.jpg", "keywords": "DPS Pr\u00f3szk\u00f3w, ma\u0142\u017ce\u0144stwo, mi\u0142o\u015b\u0107", "og": {"title": "Mi\u0142o\u015b\u0107 i ma\u0142\u017ce\u0144stwo w pr\u00f3szkowskim Domu Pomocy Spo\u0142ecznej", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Nowa Trybuna Opolska", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a1/72/5e0c5d5532d0c_o_original.jpg", "height": 418, "width": 480, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://nto.pl/milosc-i-malzenstwo-w-proszkowskim-domu-pomocy-spolecznej/ar/c6-14688781"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Mi\u0142o\u015b\u0107 i ma\u0142\u017ce\u0144stwo w pr\u00f3szkowskim Domu Pomocy Spo\u0142ecznej", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a1/72/5e0c5d5532d0c_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-01-01T12:01:39.000000+01:00", "modified_time": "2020-01-01T20:51:37.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/ntopl/", "author": "Krzysztof Ogiolda", "tag": "mi\u0142o\u015b\u0107"}}, "canonical_link": "https://nto.pl/milosc-i-malzenstwo-w-proszkowskim-domu-pomocy-spolecznej/ar/c6-14688781"}