{"source_url": "https://plock.wyborcza.pl", "url": "https://plock.wyborcza.pl/plock/7,35681,25558078,sylwester-na-starym-rynku-w-plocku-przy-muzyce-zespolu-abba.html", "title": "Sylwester na Starym Rynku w P\u0142ocku. Przy muzyce zespo\u0142u ABBA albo na \u0142y\u017cwach. I z laserami [FOTO, WIDEO]", "top_image": "https://bi.im-g.pl/im/72/5f/18/z25557874FBW,Sylwester-2019-w-Plocku-na-Starym-Rynku.jpg", "meta_img": "https://bi.im-g.pl/im/72/5f/18/z25557874FBW,Sylwester-2019-w-Plocku-na-Starym-Rynku.jpg", "images": ["https://bi.im-g.pl/im/33/b4/15/z22761011NWA,Kaplica-Krolewska-po-remoncie.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/c7/bd/16/z23846599K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/72/5f/18/z25557874AMP,Sylwester-2019-w-Plocku-na-Starym-Rynku.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/cb/6b/1e/z31896779K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/26/5f/18/z25558566K,Sylwester-2019-z-Plocka-Orkiestra-Symfoniczna.jpg", "https://plock.wyborcza.pl/fix/modules/wyborcza/comments/activity.jsp", "https://bi.im-g.pl/im/95/73/1e/z31932309K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/b3/72/1e/z31928243NWA,Rynek-w-Mlawie.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/be/6e/1e/z31909054K,Wielki-test-wiedzy-o-Unii-Europejskiej--Wachlarz-m.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/72/5f/18/z25557874FBW,Sylwester-2019-w-Plocku-na-Starym-Rynku.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/7f/5a/1e/z31826815NWA,Zabojstwo--zdjecie-ilustracyjne.jpg", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/reader-icon.jpg", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/wyborcza_pl-new.svg", "https://bi.im-g.pl/im/96/5f/18/z25557654K,Sylwester-2019-r--w-zajezdzie-Mazowsze-w-Slupnie.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/92/ba/19/z26978450IA.jpg", "https://www.googleadservices.com/pagead/conversion/1039774788/?label=HjGHCO6r7QEQxOjm7wM&guid=ON&script=0", "https://bi.im-g.pl/im/93/72/1e/z31924627NWA,Wypadek-smiglowca-kolo-Radomia-10-05-2025-r--Dwom-.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/f5/56/18/z25519605K,ABBA-Cover-Tribute-Live-Band.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/27/72/1e/z31925543NWA,Rafal-Trzaskowski-wraz-z-zona-Malgorzata-na-wiecu-.jpg", "https://pubads.g.doubleclick.net/activity;dc_iu=/75224259/DFPAudiencePixel;ord=1;dc_seg=692406053"], "movies": [], "text": "Kiedy jeszcze przed 23. ABBA Cover Tribute Live Band wyszli na scen\u0119 przed ratuszem, ludzie dopiero si\u0119 schodzili. Pary rusza\u0142y do pierwszych nie\u015bmia\u0142ych ta\u0144c\u00f3w, a muzycy pytali p\u0142occzan: \"Czemu tu jest tak spokojnie?\".\n\nZach\u0119cali publik\u0119 do zabawy i wsp\u00f3lnego \u015bpiewania, a ta \u2013 cho\u0107 szale\u0144stwa nie by\u0142o \u2013 z up\u0142ywem kolejnych minut by\u0142a coraz bardziej skora do wsp\u00f3\u0142pracy.\n\nTu obejrzycie galeri\u0119 zdj\u0119\u0107 sprzed ratusza\n\nWielkich t\u0142um\u00f3w jednak nie by\u0142o, plac mi\u0119dzy scen\u0105 a lodowiskiem nie wype\u0142ni\u0142 si\u0119 w ca\u0142o\u015bci. Tu\u017c przed p\u00f3\u0142noc\u0105 na Stary Rynek dotarli uczestnicy zabaw sylwestrowych w pobliskich lokalach. Us\u0142yszeli \u017cyczenia noworoczne zast\u0119pcy prezydenta Jacka Terebusa...\n\n...i obejrzeli pokaz laser\u00f3w (fajerwerk\u00f3w na miejskiej imprezie nie by\u0142o):", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Fot. Tomasz Niesluchowski", "Agencja Wyborcza.Pl"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://wyborcza.pl/aliasy/foto/wyborcza/favicon.ico", "meta_data": {"ROBOTS": "noarchive, max-image-preview:large", "google-site-verification": "P6OX-9e-3IyWjPCmWcMdf94yAy_atCFuAWD8AIY6wIU", "og": {"type": "article", "url": "https://plock.wyborcza.pl/plock/7,35681,25558078,sylwester-na-starym-rynku-w-plocku-przy-muzyce-zespolu-abba.html", "title": "Sylwester na Starym Rynku w P\u0142ocku. Przy muzyce zespo\u0142u ABBA albo na \u0142y\u017cwach. I z laserami [FOTO, WIDEO]", "description": "Kiedy jeszcze przed 23. ABBA Cover Tribute Live Band wyszli na scen\u0119 przed ratuszem, ludzie dopiero si\u0119 schodzili. Pary rusza\u0142y do pierwszych nie\u015bmia\u0142ych ta\u0144c\u00f3w, a muzycy pytali p\u0142occzan: 'Czemu tu jest tak spokojnie?'.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/72/5f/18/z25557874FBW,Sylwester-2019-w-Plocku-na-Starym-Rynku.jpg", "site_name": "plock.wyborcza.pl", "locale": "pl_PL"}, "twitter": {"title": "Sylwester na Starym Rynku w P\u0142ocku. Przy muzyce zespo\u0142u ABBA albo na \u0142y\u017cwach. I z laserami [FOTO, WIDEO]", "description": "Kiedy jeszcze przed 23. ABBA Cover Tribute Live Band wyszli na scen\u0119 przed ratuszem, ludzie dopiero si\u0119 schodzili. Pary rusza\u0142y do pierwszych nie\u015bmia\u0142ych ta\u0144c\u00f3w, a muzycy pytali p\u0142occzan: 'Czemu tu jest tak spokojnie?'.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/72/5f/18/z25557874FBW,Sylwester-2019-w-Plocku-na-Starym-Rynku.jpg", "card": "summary_large_image"}, "pubdate": "2020/01/01 07:51:00", "lastupdated": "2020/01/01 12:56:02", "fb": {"app_id": 199770596725532, "pages": 288018984602680}, "Description": "Kiedy jeszcze przed 23. ABBA Cover Tribute Live Band wyszli na scen\u0119 przed ratuszem, ludzie dopiero si\u0119 schodzili. Pary rusza\u0142y do pierwszych nie\u015bmia\u0142ych ta\u0144c\u00f3w, a muzycy pytali p\u0142occzan: 'Czemu tu jest tak spokojnie?'.", "viewport": "width=device-width, user-scalable=yes", "apple-itunes-app": "app-id=530078918, affiliate-data=AgoraSAgw://"}, "canonical_link": "https://plock.wyborcza.pl/plock/7,35681,25558078,sylwester-na-starym-rynku-w-plocku-przy-muzyce-zespolu-abba.html"}