{"source_url": "https://wroclaw.naszemiasto.pl", "url": "https://wroclaw.naszemiasto.pl/wroclaw-od-1-stycznia-mpk-za-darmo-jezdza-osoby-ktore/ar/c1-7489007", "title": "Wroc\u0142aw. Od 1 stycznia MPK za darmo je\u017cd\u017c\u0105 osoby, kt\u00f3re sko\u0144czy\u0142y 67 lat [ULGI, DARMOWE PRZEJAZDY MPK]", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/eb/45/5e0c6826a522a_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/eb/45/5e0c6826a522a_o_original.jpg", "images": ["https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/favicon/svg/white/naszemiasto.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/ed/a2/57e2a127d3666_o_medium.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/eb/45/5e0c6826a522a_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/7e/14/66bbba36eb6e5_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/c5/05/635ab98c7254a_o_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/eb/45/5e0c6826a522a_o_original.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/motofakty.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/c0/1a/5901bf864d9a0_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/fb/08/66958a2fc463a_o_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/da/ae/681fabf60cbd9_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/8b/81/il20250511_910859185_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/aa/6f/il20250510_910728219_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/67/fb/il20250507_910238451_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911109331_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/a7/ab/656f47329dcf6_o_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0e/2e/il20250411_905284371_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/74/bf/657a173d1e9ec_o_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911079019_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900337587_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/telemagazyn.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/gol24.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/polskapress.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/b3/b4/672bdd0264bb7_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/af/4c/il20250513_911223941_xsmall.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/af/4c/il20250513_911346383_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/a9/1e/5f21a788b346b_o_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/strefaagro.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/6a/3a/638877a349054_o_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/bd/69/636cdc1617302_o_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/20/38/570e3ce681a81_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a2/0b/il20250319_900542635_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/stronakobiet.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/strefabiznesu.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/af/4c/il20250513_911343423_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/sportowy24.svg"], "movies": [], "text": "- uczniowie posiadaj\u0105cy orzeczenie publicznej poradni psychologiczno-pedagogicznej o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, ucz\u0105cy si\u0119 w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach na terenie Wroc\u0142awia, okre\u015blonych w ustawie o systemie o\u015bwiaty oraz osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 nimi w czasie przejazdu lub podr\u00f3\u017cuj\u0105ce po nie albo po ich odwiezieniu do szko\u0142y, zak\u0142adu opieki zdrowotnej, o\u015brodka rehabilitacji, innej plac\u00f3wki szkolnej lub ochrony zdrowia (legitymacja szkolna wraz orzeczeniem publicznej poradni psychologiczno-pedagogicznej o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego),\n\n- dzieci do zako\u0144czenia roku kalendarzowego, w kt\u00f3rym uko\u0144czy\u0142y 7. rok \u017cycia (dokumenty urz\u0119dowe dziecka lub rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105ce stwierdzenie wieku dziecka np. akt urodzenia),\n\n- uczniowie szk\u00f3\u0142 podstawowych, ponadpodstawowych, gimnazjalnych i ponadgimnazjalnych - nie d\u0142u\u017cej ni\u017c do uko\u0144czenia 21 roku \u017cycia.\n\n- osoby, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 67 lat (dow\u00f3d osobisty lub inny dokument ze zdj\u0119ciem potwierdzaj\u0105cy wiek),\n\n- osoby o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz osoby ca\u0142kowicie niezdolne do pracy i samodzielnej egzystencji, wraz z opiekunem (legitymacja osoby niepe\u0142nosprawnej lub orzeczenie o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci wraz z dokumentem potwierdzaj\u0105cym to\u017csamo\u015b\u0107),", "keywords": [], "meta_keywords": ["mpk wroc\u0142aw", "mpk za darmo", "mpk bez biletu"], "tags": ["moderus gamma wroc\u0142aw", "zmiany w rozk\u0142adach", "klub sympatyk\u00f3w transportu miejskiego wroc\u0142aw", "maj\u00f3wka 2017", "mpk wroc\u0142aw", "zmiany w ruchu wroc\u0142aw", "tetr\u00f3jka", "zmiany w komunikacji", "tatra tramwaj", "mpk przejazdy za darmo", "Klub Sympatyk\u00f3w Transportu Miejskiego", "mpk bez biletu", "darmowe przejazdy mpk", "zmiany w komunikacji miejskiej", "radosna parada niepodleg\u0142o\u015bci", "komunikacja za darmo", "komunikacja miejska wroc\u0142aw", "dzie\u0144 bez samochodu wroc\u0142aw", "pochody 11 listopada wroc\u0142aw", "tramwaje wroc\u0142aw", "solaris urbino 15", "dzie\u0144 ksi\u0105\u017cki 23 kwietnia", "mpk za darmo", "tatra t3", "\u015bwiatowy dzie\u0144 ksi\u0105\u017cki", "zmiany w ruchu 11 listopada", "rozk\u0142ady jazdy wroc\u0142aw", "dzie\u0144 bez samochodu"], "authors": [], "publish_date": "Wed Jan  1 10:37:48 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Od 1 stycznia 2020 roku wszyscy, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 67. rok \u017cycia mog\u0105 je\u017adzi\u0107 komunikacj\u0105 miejsk\u0105 za darmo. Ulga wynika z uchwa\u0142y Rady Miejskiej Wroc\u0142awia. Kto jeszcze ma prawo do bezp\u0142atnych przejazd\u00f3w MPK we Wroc\u0142awiu?", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Wroc\u0142aw Nasze Miasto", "fb": {"app_id": 235398489840878, "admins": 538240225, "pages": 307711715911452}, "description": "Od 1 stycznia 2020 roku wszyscy, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 67. rok \u017cycia mog\u0105 je\u017adzi\u0107 komunikacj\u0105 miejsk\u0105 za darmo. Ulga wynika z uchwa\u0142y Rady Miejskiej Wroc\u0142awia. Kto jeszcze ma prawo do bezp\u0142atnych przejazd\u00f3w MPK we Wroc\u0142awiu?", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/eb/45/5e0c6826a522a_o_small.jpg", "keywords": "mpk wroc\u0142aw, mpk za darmo, mpk bez biletu", "og": {"title": "Wroc\u0142aw. Od 1 stycznia MPK za darmo je\u017cd\u017c\u0105 osoby, kt\u00f3re sko\u0144czy\u0142y 67 lat [ULGI, DARMOWE PRZEJAZDY MPK]", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Wroc\u0142aw Nasze Miasto", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/eb/45/5e0c6826a522a_o_original.jpg", "height": 1000, "width": 1500, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://wroclaw.naszemiasto.pl/wroclaw-od-1-stycznia-mpk-za-darmo-jezdza-osoby-ktore/ar/c1-7489007"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Wroc\u0142aw. Od 1 stycznia MPK za darmo je\u017cd\u017c\u0105 osoby, kt\u00f3re sko\u0144czy\u0142y 67 lat [ULGI, DARMOWE PRZEJAZDY MPK]", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/eb/45/5e0c6826a522a_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-01-01T10:37:48.000000+01:00", "modified_time": "2020-01-01T23:36:48.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/naszemiastopl/", "author": "Redakcja", "tag": "mpk bez biletu"}, "msapplication-TileColor": "#265aff", "theme-color": "#265aff"}, "canonical_link": "https://wroclaw.naszemiasto.pl/wroclaw-od-1-stycznia-mpk-za-darmo-jezdza-osoby-ktore/ar/c1-7489007"}