{"source_url": "https://wyborcza.pl", "url": "https://wyborcza.pl/7,75968,25559301,tak-polske-zbudowano-30-lecie-planu-balcerowicza.html", "title": "Tak Polsk\u0119 zbudowano. 30-lecie planu Balcerowicza", "top_image": "https://bi.im-g.pl/im/47/b4/17/z24858439FBW,Helena-Goralska--Jacek-Kuron--Tadeusz-Mazowiecki-i.jpg", "meta_img": "https://bi.im-g.pl/im/47/b4/17/z24858439FBW,Helena-Goralska--Jacek-Kuron--Tadeusz-Mazowiecki-i.jpg", "images": ["https://bi.im-g.pl/im/38/df/14/z21888824R.jpg?r=385", "https://bi.im-g.pl/im/35/63/18/z25573429K,Mlodziezowy-Strajk-Klimatyczny--Rzeszow-29-11-2019.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/c7/bd/16/z23846599K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/3d/67/1e/z31881277K,8-06-2003--Gdansk--radosc-po-ogloszeniu-wstepnych-.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/cb/6b/1e/z31896779K.jpg", "https://static.im-g.pl/im/0/28576/m28576230,WYBORCZA-PL-UKRAINA-BIG.svg", "https://bi.im-g.pl/im/5c/74/1e/z31934812NWA,Prezydent-Ukrainy-Wolodymyr-Zelenski-spotyka-sie-z.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/47/b4/17/z24858439FBW,Helena-Goralska--Jacek-Kuron--Tadeusz-Mazowiecki-i.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/dd/22/1e/z31597277NWA,Pociag-Pendolino-na-stacji-Gdansk-Oliwa.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/95/73/1e/z31932309K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/e6/de/11/z18739174K,--Do-1989-roku-swiat-nam-uciekal-przez-300-lat--cz.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/eb/a7/14/z21658347NWA,Donald-Tusk-i-Jaroslaw-Kaczynski-w-sejmie--2010-r-.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/c3/1a/1c/z29468355R.jpg?r=303", "https://bi.im-g.pl/im/47/b4/17/z24858439AMP,Helena-Goralska--Jacek-Kuron--Tadeusz-Mazowiecki-i.jpg", "https://wyborcza.pl/fix/modules/wyborcza/comments/activity.jsp", "https://bi.im-g.pl/im/89/47/1e/z31750025NWA,Budowa-nowych-osiedli-na-Mokotowie-w-Warszawie--20.jpg", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/reader-icon.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/87/a1/15/z22682503K,Prof--Leszek-Balcerowicz-podczas-konferencji-praso.jpg", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/wyborcza_pl-new.svg", "https://www.googleadservices.com/pagead/conversion/1039774788/?label=8Xd7CIbFngIQxOjm7wM&guid=ON&script=0", "https://bi.im-g.pl/im/92/ba/19/z26978450IA.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/72/6b/1e/z31899506R.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/7c/6e/1e/z31909756NWA,Karol-Nawrocki-po-debacie-prezydenckiej--Super-Exp.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/89/72/1d/z30877833R.jpg?r=752", "https://pubads.g.doubleclick.net/activity;dc_iu=/75224259/DFPAudiencePixel;ord=1;dc_seg=692406053"], "movies": [], "text": "Twarde dane liczbowe nie pozostawiaj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci: bilans polskich reform po 1989 roku jest jednoznacznie pozytywny.\n\nAutor jest ekonomist\u0105 zwi\u0105zanym z Forum Obywatelskiego Rozwoju\n\nDok\u0142adnie 30 lat temu, 1 stycznia 1990 r., wystartowa\u0142y reformy, kt\u00f3re przesz\u0142y do historii pod nazw\u0105 planu Balcerowicza. To dzi\u0119ki nim Polska \u2013 wcze\u015bniej pa\u0144stwo bankrut \u2013 w szybkim tempie zacz\u0119\u0142a si\u0119 modernizowa\u0107 i nadrabia\u0107 dystans dziel\u0105cy j\u0105 od zamo\u017cnego Zachodu.\n\nPrzedstawiciele PiS pr\u00f3buj\u0105 dzi\u015b jednak zrewidowa\u0107 ocen\u0119 dokona\u0144 tego okresu i przekona\u0107 opini\u0119 publiczn\u0105, \u017ce lata po 1989 r. by\u0142y czasem zmarnowanych szans. Tez\u0119 tak\u0105 wypowiedzia\u0142 np. premier Mateusz Morawiecki w expos\u00e9 z 19 listopada 2019 r. Przedstawiona przez niego interpretacja historii Polski po 1989 roku mija si\u0119 z faktami. W rzeczywisto\u015bci Polska jest liderem wzrostu gospodarczego w\u015br\u00f3d wszystkich kraj\u00f3w transformacji i mimo odziedziczonej po PRL spu\u015bcizny szybko nadrabia\u0142a zaleg\u0142o\u015bci rozwojowe wzgl\u0119dem najbogatszych kraj\u00f3w, nie natrafiaj\u0105c po drodze na \u017caden \u201erozwojowy szklany sufit\u201d.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Marcin Zieli\u0144ski", "Fot. Piotr W\u00f3jcik", "Agencja Wyborcza.Pl"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://static.im-g.pl/aliasy/foto/wyborcza/favicon.ico", "meta_data": {"ROBOTS": "noarchive, max-image-preview:large", "google-site-verification": "_1RVun3nX1aL0kegcQP0-ufWTn4igcRZPpUIhUSxDUs", "og": {"type": "article", "url": "https://wyborcza.pl/7,75968,25559301,tak-polske-zbudowano-30-lecie-planu-balcerowicza.html", "title": "Tak Polsk\u0119 zbudowano. 30-lecie planu Balcerowicza", "description": "Twarde dane liczbowe nie pozostawiaj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci: bilans polskich reform po 1989 roku jest jednoznacznie pozytywny.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/47/b4/17/z24858439FBW,Helena-Goralska--Jacek-Kuron--Tadeusz-Mazowiecki-i.jpg", "site_name": "wyborcza.pl", "locale": "pl_PL"}, "twitter": {"title": "Tak Polsk\u0119 zbudowano. 30-lecie planu Balcerowicza", "description": "Twarde dane liczbowe nie pozostawiaj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci: bilans polskich reform po 1989 roku jest jednoznacznie pozytywny.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/47/b4/17/z24858439FBW,Helena-Goralska--Jacek-Kuron--Tadeusz-Mazowiecki-i.jpg", "card": "summary_large_image"}, "pubdate": "2020/01/01 16:27:39", "lastupdated": "2020/01/01 16:28:05", "fb": {"app_id": 199770596725532, "pages": 288018984602680}, "Description": "Twarde dane liczbowe nie pozostawiaj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci: bilans polskich reform po 1989 roku jest jednoznacznie pozytywny.", "viewport": "width=device-width, user-scalable=yes", "apple-itunes-app": "app-id=530078918, affiliate-data=AgoraSAaffiliate-data=AgoraSA"}, "canonical_link": "https://wyborcza.pl/7,75968,25559301,tak-polske-zbudowano-30-lecie-planu-balcerowicza.html"}