{"source_url": "https://wspolczesna.pl", "url": "https://wspolczesna.pl/magda-narozna-prawie-nago-w-ckm-wokalistka-zespolu-piekni-i-mlodzi-wspominala-swoja-sesje-duzo-odwaznych-zdjec-18-01012020r/ga/c11-13261547/zd/29622801", "title": "Magda Naro\u017cna prawie nago w CKM. Najbardziej odwa\u017cna sesja wokalistki Pi\u0119knych i M\u0142odych. Zobacz zdj\u0119cia 18+", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1a/22/5de202bc48a8e_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1a/22/5de202bc48a8e_o_original.jpg", "images": ["https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a0/fd/5f78a3d90f94c_o_xlarge.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f1/b9/il20250520_912509465_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6a/f8/5b237ce416119_o_xlarge.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1a/22/5de202bc48a8e_o_original.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912682985_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912755059_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912704641_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6a/29/5b237ce104a02_o_xlarge.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912682985_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912755059_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912723907_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/e0/b5/il7b159cc0_847251349_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1a/22/5de202bc48a8e_o_large.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f1/b9/il20250520_912509465_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912687305_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/3f/40/ilb716d915_911500963_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/3f/40/ilb716d915_911500963_mini.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/wspolczesna.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912723907_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912704641_xsmall.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f1/b9/il20250520_912600157_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/e0/b5/il7b159cc0_847251349_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912687305_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f1/b9/il20250520_912600157_xsmall.jpg"], "movies": [], "text": "18+\n\nTre\u015b\u0107 tylko dla pe\u0142noletnich\n\nKolejna strona mo\u017ce zawiera\u0107 tre\u015bci nieodpowiednie dla os\u00f3b niepe\u0142noletnich. Je\u015bli chcesz do niej dotrze\u0107, wybierz ni\u017cej odpowiedni przycisk!", "keywords": [], "meta_keywords": ["magda naro\u017cna", "magda naro\u017cna ckm", "magda naro\u017cna instagram", "magda naro\u017cna ckm sesja", "magda naro\u017cna ckm wszystkie zdj\u0119cia", "magdalena naro\u017cna"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Magdalena Naro\u017cna prawie nago w CKM. Wokalistka zespo\u0142u Pi\u0119kni i m\u0142odzi wspomina odwa\u017cn\u0105 sesj\u0119 zdj\u0119ciow\u0105. Zobacz zdj\u0119cia 18+", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Gazeta Wsp\u00f3\u0142czesna", "fb": {"pages": 207451432612743}, "description": "Magdalena Naro\u017cna prawie nago w CKM. Wokalistka zespo\u0142u Pi\u0119kni i m\u0142odzi wspomina odwa\u017cn\u0105 sesj\u0119 zdj\u0119ciow\u0105. Zobacz zdj\u0119cia 18+", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1a/22/5de202bc48a8e_o_small.jpg", "keywords": "magda naro\u017cna, magda naro\u017cna ckm, magda naro\u017cna instagram, magda naro\u017cna ckm sesja, magda naro\u017cna ckm wszystkie zdj\u0119cia, magdalena naro\u017cna", "rating": "adult", "og": {"title": "Magda Naro\u017cna prawie nago w CKM. Najbardziej odwa\u017cna sesja wokalistki Pi\u0119knych i M\u0142odych. Zobacz zdj\u0119cia 18+ | Gazeta Wsp\u00f3\u0142czesna", "description": "&nbsp;", "type": "website", "locale": "pl_PL", "site_name": "Gazeta Wsp\u00f3\u0142czesna", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1a/22/5de202bc48a8e_o_original.jpg", "height": 565, "width": 969, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://wspolczesna.pl/magda-narozna-prawie-nago-w-ckm-najbardziej-odwazna-sesja-wokalistki-pieknych-i-mlodych-zobacz-zdjecia-18/gh/c6-13261547"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Magda Naro\u017cna prawie nago w CKM. Najbardziej odwa\u017cna sesja wokalistki Pi\u0119knych i M\u0142odych. Zobacz zdj\u0119cia 18+ | Gazeta Wsp\u00f3\u0142czesna", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1a/22/5de202bc48a8e_o_full.jpg"}}, "canonical_link": "https://wspolczesna.pl/magda-narozna-prawie-nago-w-ckm-najbardziej-odwazna-sesja-wokalistki-pieknych-i-mlodych-zobacz-zdjecia-18/ar/c6-13261547"}