{"source_url": "https://www.noen.at", "url": "https://www.noen.at/niederoesterreich/chronik-gericht/coronavirus-who-erhaelt-unterstuetzung-der-donau-universitaet-krems-krems-epidemie-niederoesterreich-schweiz-viruserkrankung-who-gerald-gartlehner-donau-universitaet-donau-universitaet-krems-coronavirus-189765247", "title": "Team der Donau Uni checkt Studien f\u00fcr WHO", "top_image": "https://www.noen.at/image/1920x1080-c-jpg/2635622/63690011452930506_BLD_Online.jpg", "meta_img": "https://www.noen.at/image/1920x1080-c-jpg/2635622/63690011452930506_BLD_Online.jpg", "images": ["https://www.noen.at/images/frontend/blank_16_9.gif", "https://www.noen.at/image/1920x1080-c-jpg/2635622/63690011452930506_BLD_Online.jpg", "https://www.noen.at/image/102x150-c-fffffff-jpg/1277230/_Kommentar_HaidererChristine2018.png", "https://www.noen.at/image/200x0-jpg/5294013/die-kleine-n%C3%B6n-logo-themenschwerpunkt-navigation.png", "https://www.noen.at/image/650x366-c-jpg/2635622/63690011452930506_BLD_Online.jpg", "https://www.facebook.com/tr?id=663957670769543&ev=PageView&noscript=1"], "movies": [], "text": "\u00dcberpr\u00fcfe die Einstellungen des Internet Explorers (Kompatibilit\u00e4tsmodus deaktivieren) oder lade dir bitte gratis einen modernen Browser aus dem Internet herunter. Im Interesse deiner eigenen Sicherheit und f\u00fcr ein besseres Interneterlebnis:\n\nN\u00d6N.at verwendet Cookies, um dir regionalisierte Inhalte und das beste Online-Erlebnis zu erm\u00f6glichen. Daher empfehlen wir dir die Speicherung von Cookies in deinem Browser zuzulassen. Solltest du nicht wissen, wie das funktioniert, werden dir folgende Links helfen:\n\n\n\n", "keywords": [], "meta_keywords": ["Epidemie", "Nieder\u00f6sterreich", "Schweiz", "Viruserkrankung", "WHO", "Gerald Gartlehner", "Donau Universit\u00e4t", "Donau Universit\u00e4t Krems", "Coronavirus", "Cochrane"], "tags": ["Coronavirus", "Gerald Gartlehner", "WHO", "Nieder\u00f6sterreich", "Cochrane", "Donau Universit\u00e4t Krems", "Schweiz", "Donau Universit\u00e4t", "Epidemie", "Viruserkrankung"], "authors": [], "publish_date": "Wed Feb  5 10:53:59 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "In Krems analysiert ein Team aus wissenschaftlichen Mitarbeitern und Studierenden wissenschaftliche Studien zum Corona-Virus f\u00fcr die Weltgesundheitsorganisation.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "//www.noen.at/images/favicons/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=960, user-scalable=1", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "theme-color": "#ffffff", "msapplication-navbutton-color": "#c0000e", "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "apple-mobile-web-app-status-bar-style": "black-translucent", "msapplication-TileColor": "#ffffff", "msapplication-TileImage": "//www.noen.at/images/favicons/ms-icon-144x144.png", "moca-top-category": "news", "moca-category": "nachrichten,noe,chronik-gericht", "msvalidate.01": "9658DECD0F05F69B72ADE3329FDF3327", "title": "Team der Donau Uni checkt Studien f\u00fcr WHO", "og": {"title": "Team der Donau Uni checkt Studien f\u00fcr WHO", "description": "In Krems analysiert ein Team aus wissenschaftlichen Mitarbeitern und Studierenden wissenschaftliche Studien zum Corona-Virus f\u00fcr die Weltgesundheitsorganisation.", "type": "article", "url": "https://www.noen.at/niederoesterreich/chronik-gericht/coronavirus-team-der-donau-uni-checkt-studien-fuer-who-krems-epidemie-niederoesterreich-schweiz-viruserkrankung-who-gerald-gartlehner-donau-universitaet-donau-universitaet-krems-coronavirus-cochrane-189765247", "image": {"identifier": "https://www.noen.at/image/768x432-c-jpg/2635622/63690011452930506_BLD_Online.jpg", "width": 768, "height": 432}}, "description": "In Krems analysiert ein Team aus wissenschaftlichen Mitarbeitern und Studierenden wissenschaftliche Studien zum Corona-Virus f\u00fcr die Weltgesundheitsorganisation.", "keywords": "Epidemie,Nieder\u00f6sterreich,Schweiz,Viruserkrankung,WHO,Gerald Gartlehner,Donau Universit\u00e4t,Donau Universit\u00e4t Krems,Coronavirus,Cochrane", "article": {"tag": "Krems", "published_time": "2020-02-05T10:53:59+01:00", "modified_time": "2020-02-05T15:06:37+01:00", "author": "Christine Haiderer"}, "fb": {"app_id": 928544817171541}, "cXenseParse": {"lvf-topChannel": 1531, "lvf-topChannelName": "Nieder\u00f6sterreich", "lvf-homeChannelName": "Chronik Gericht", "lvf-pretitle": "Coronavirus", "lvf-icons": "icon-2021-video"}}, "canonical_link": "https://www.noen.at/niederoesterreich/chronik-gericht/coronavirus-team-der-donau-uni-checkt-studien-fuer-who-krems-epidemie-niederoesterreich-schweiz-viruserkrankung-who-gerald-gartlehner-donau-universitaet-donau-universitaet-krems-coronavirus-cochrane-189765247"}