{"source_url": "https://kurierlubelski.pl", "url": "https://kurierlubelski.pl/pozar-w-bytomiu-w-noc-sylwestrowa-ogien-ogarnal-dach-kamienicy-przy-ul-mickiewicza-czy-to-wina-fajerwerkow/ar/c1-14688653", "title": "Po\u017car w Bytomiu w noc sylwestrow\u0105. Ogie\u0144 ogarn\u0105\u0142 dach kamienicy przy ul. Mickiewicza. Czy to wina fajerwerk\u00f3w?", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d7/94/5e0c4866a6341_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d7/94/5e0c4866a6341_o_original.jpg", "images": ["https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d7/94/5e0c4866a6341_o_original.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911425425_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911427005_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/c9/4d/68245f72ba4e8_o_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/favicon/svg/white/kurierlubelski.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/7a/02/5e1ebeaa25f5e_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/27/f6/67a88f03ea7bd_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a2/0a/il20250325_901759655_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/4b/ea/5e08698b2c5f3_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/c0/67/il53b6aafa_873227895,size,160x107,crop,0.0000x230.0000x1716.0000x898.0000,h,d3a5e6.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/21/71/il20250428_908629347_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/8e/db/5e0aeb0d5789d_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1d/86/5df80ec17584f_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911079019_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/1e/c4/il20250504_909750389_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900337587_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/02/78/67ada495cc5c2_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/16/35/il20250414_905908893_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/v2/kurierlubelski.svg", "https://d-pt.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/2e/83/618541afa5ead.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911431647,size,480x409,crop,0.0000x28.0000x1280.0000x670.0000,h,7c94de.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b5/3f/5e0ca51e4240c_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911435471,size,480x283,crop,0.0000x45.0000x1200.0000x628.0000,h,8991c1.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b4/6a/1_510157481_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911425863,size,480x320,crop,0.0000x74.0000x1920.0000x1005.0000,h,f396ac.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911440283,size,160x107,crop,0.0000x19.0000x1920.0000x1005.0000,h,c02ba2.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d7/94/5e0c4866a6341_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e5/b1/5290a5e6a2d5f_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/c6/10/616002806dca7_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b4/6a/1_508663287_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911167855_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/61/61/601bc50651bd4_o_xsmall.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/4e/3a/5df887eaca057_o_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/kurierlubelski.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/34/bd/il20250508_910479057,size,160x107,crop,0.0000x229.0000x1600.0000x838.0000,h,5ea137.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a0/e7/68160976d3def_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/2f/c3/5e0ca5225b10d_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/85/67/5e09ff726d0d1_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911509897_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/9e/f6/5e0be14698f44_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a2/0b/il20250319_900542635_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b4/c0/67c94d9ac16ea_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b8/f5/5e0ca525dae3c_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/0e/29/5e0cbe836d1ee_o_xlarge.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/ed/0a/5e0ca50a861d1_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6c/c5/5e0c8d9de0223_o_small.jpg"], "movies": [], "text": "Chwil\u0119 przed godzin\u0105 drug\u0105 w nocy 1 stycznia 2020 roku jeden z czytelnik\u00f3w portalu internetowego \"Bytomski.pl\" udost\u0119pni\u0142 zdj\u0119cie, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak pali si\u0119 dach jednej z kamienic przy ul. Mickiewicza w Bytomiu. Nie wiadomo - na chwil\u0119 obecn\u0105 - co by\u0142o przyczyn\u0105. By\u0107 mo\u017ce spowodowa\u0142y to... fajerwerki.", "keywords": [], "meta_keywords": ["bytom kamienica po\u017car", "Bytom kamienica", "po\u017car w Bytomiu", "Bytom", "po\u017car dachu", "po\u017car bytom", "po\u017car kamienicy"], "tags": ["weteran\u00f3w lublin", "po\u017cary lubelskie", "po\u017car dachu", "bytom kamienica po\u017car", "po\u017car kunickiego", "na sygnale lubelskie", "kamienica weteran\u00f3w", "po\u017car bytom", "po\u017car hali magazynowej", "po\u017car kamienicy", "po\u017car w Bytomiu", "po\u017car zamo\u015b\u0107", "Bytom kamienica", "po\u017car lubelskie", "po\u017car lublin", "Bytom", "wiadomo\u015bci lubelskie"], "authors": ["Szymon Bijak", "Luca Z Kleinfeldu", "Prawy Polak", "Juras Od Puszki"], "publish_date": "Wed Jan  1 13:16:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Po\u017car w Bytomiu. W noc sylwestrow\u0105 dosz\u0142o do po\u017caru dachu kamienicy przy ul. Mickiewicza w Bytomiu. By\u0107 mo\u017ce przyczyn\u0105 jest wybuch... fajerwerk\u00f3w. \u015awiadkowie m\u00f3wi\u0105 o ludziach, kt\u00f3rzy odpalali petardy, lec\u0105ce wprost na kamienic\u0119.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Kurier Lubelski", "fb": {"pages": 320989808200}, "description": "Po\u017car w Bytomiu. W noc sylwestrow\u0105 dosz\u0142o do po\u017caru dachu kamienicy przy ul. Mickiewicza w Bytomiu. By\u0107 mo\u017ce przyczyn\u0105 jest wybuch... fajerwerk\u00f3w. \u015awiadkowie m\u00f3wi\u0105 o ludziach, kt\u00f3rzy odpalali petardy, lec\u0105ce wprost na kamienic\u0119.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d7/94/5e0c4866a6341_o_small.jpg", "keywords": "bytom kamienica po\u017car, Bytom kamienica, po\u017car w Bytomiu, Bytom, po\u017car dachu, po\u017car bytom, po\u017car kamienicy", "og": {"title": "Po\u017car w Bytomiu w noc sylwestrow\u0105. Ogie\u0144 ogarn\u0105\u0142 dach kamienicy przy ul. Mickiewicza. Czy to wina fajerwerk\u00f3w?", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Kurier Lubelski", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d7/94/5e0c4866a6341_o_original.jpg", "height": 944, "width": 1280, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://kurierlubelski.pl/pozar-w-bytomiu-w-noc-sylwestrowa-ogien-ogarnal-dach-kamienicy-przy-ul-mickiewicza-czy-to-wina-fajerwerkow/ar/c1-14688653"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Po\u017car w Bytomiu w noc sylwestrow\u0105. Ogie\u0144 ogarn\u0105\u0142 dach kamienicy przy ul. Mickiewicza. Czy to wina fajerwerk\u00f3w?", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d7/94/5e0c4866a6341_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-01-01T13:16:00.000000+01:00", "modified_time": "2020-01-01T16:50:20.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/Kurierlubelskipl/", "author": "Szymon Bijak", "tag": "po\u017car kamienicy"}}, "canonical_link": "https://dziennikzachodni.pl/pozar-w-bytomiu-w-noc-sylwestrowa-ogien-ogarnal-dach-kamienicy-przy-ul-mickiewicza-czy-to-wina-fajerwerkow/ar/c1-14688653"}