{"source_url": "https://nto.pl", "url": "https://nto.pl/maly-zus-2020-dla-kogo-i-ile-wynosi-maly-zus-plus-zasady-jak-go-obliczyc-i-gdzie-zlozyc-wniosek-zmiany-od-2020-roku-10120/ar/c3-14600641", "title": "Ma\u0142y ZUS 2021. Dla kogo ma\u0142y ZUS plus i ile wynosi? Zasady, jak go obliczy\u0107 i gdzie z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek?", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/8c/27/5dd7cee7b6c46_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/8c/27/5dd7cee7b6c46_o_original.jpg", "images": ["https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911440283,size,480x320,crop,0.0000x19.0000x1920.0000x1005.0000,h,8e6081.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7f/6f/il417778ae_669961243,size,640x427,crop,0.0000x324.0000x1751.0000x917.0000,h,a23e5e.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/favicon/svg/white/nto.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/8c/27/5dd7cee7b6c46_o_original.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-pt.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b0/ac/59fc1ca6d6269.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911405799,size,160x107,crop,0.0000x238.0000x1920.0000x1005.0000,h,60561d.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/30/41/ilced26421_910485741,size,160x107,crop,0.0000x3.0000x1920.0000x1005.0000,h,55dbb9.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/67/fb/il20250507_910240291,size,640x961,crop,0.0000x179.0000x1279.0000x670.0000,h,9b0c64.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911412331,size,160x107,crop,0.0000x32.0000x1920.0000x1005.0000,h,82b39b.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900337587_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911439383,size,480x280,crop,0.0000x58.0000x969.0000x507.0000,h,e7f2e9.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/v2/nto.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/nto.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911443609_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/5d/af/il901f9601_671452499,size,640x427,crop,5.0000x79.0000x1641.0000x859.0000,h,433d31.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911440283,size,160x107,crop,0.0000x19.0000x1920.0000x1005.0000,h,c02ba2.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911444037,size,160x107,crop,0.0000x12.0000x1600.0000x838.0000,h,3089d3.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/dc/cd/ilbfe178d0_911162001_mini.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/76/24/il46b00730_664955833_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/56/3f/il849d4597_910013625,size,640x427,crop,118.0000x0.0000x1802.0000x943.0000,h,558427.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911503321_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911479045_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a2/0b/il20250319_900542635_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911479045_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911444071_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/8b/70/ilca762934_704278635_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/strefabiznesu.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/5e/1b/ila2a02863_893816263_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911403515,size,160x107,crop,0.0000x19.0000x1600.0000x838.0000,h,f562be.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/8c/27/5dd7cee7b6c46_o_medium.jpg"], "movies": [], "text": "Od 2019 roku przedsi\u0119biorcy mog\u0105 skorzysta\u0107 z ulgi w op\u0142acaniu sk\u0142adek, zwanej \u201ema\u0142\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105\u201d. W 2020 roku zmieni\u0142y si\u0119 przepisy. Czy w 2021 roku s\u0105 zmiany? Jak rozliczy\u0107 ma\u0142y ZUS 2021.\n\nBardzo wa\u017cne w przypadku ma\u0142ego ZUS jest zg\u0142oszenie si\u0119 w odpowiednim terminie. Zg\u0142oszenie do ma\u0142ego ZUS plus powinno nast\u0105pi\u0107 do ko\u0144ca stycznia, je\u015bli przedsi\u0119biorca uzyska\u0142 prawo do ma\u0142ego ZUS-u od 1 stycznia 2021 roku.\n\nCo to jest Ma\u0142y ZUS?\n\nMa\u0142y ZUS to zmiana, z kt\u00f3rej mog\u0105 korzysta\u0107 mali przedsi\u0119biorcy. Dzi\u0119ki niej najmniejsze firmy mog\u0105 uiszcza\u0107 ni\u017csze, adekwatne do osi\u0105ganych przychod\u00f3w sk\u0142adki na ubezpieczenie spo\u0142eczne.\n\nOd wielu lat mikroprzedsi\u0119biorcy zwracali uwag\u0119 na to, \u017ce wysoko\u015b\u0107 obci\u0105\u017ce\u0144 z tytu\u0142u sk\u0142adek na ubezpieczenia spo\u0142eczne nie by\u0142a skorelowana z ich mo\u017cliwo\u015bciami finansowymi.\n\nSta\u0142a podstawa wymiaru sk\u0142adek, niezale\u017cna od wysoko\u015bci przychod\u00f3w, by\u0142a barier\u0105 w rozwoju ma\u0142ych firm oraz negatywnie wp\u0142ywa\u0142a na ich prze\u017cywalno\u015b\u0107.", "keywords": [], "meta_keywords": ["ma\u0142y zus 2021", "ma\u0142y zus plus"], "tags": ["zasi\u0142ek przedemerytalny", "agnieszka majewska", "sk\u0142adka zdrowotna", "ma\u0142y zus plus", "op\u0142aty s\u0105dowe", "ustawa ws sk\u0142adki zdrowotnej", "opinie", "KRUS", "vat", "\u015bwiadczenie przedemerytalne", "dorabianie KRUS", "ZUS", "firma", "zus", "ma\u0142y zus 2021", "kwota graniczna KRUS", "Weto", "deregulacja", "ubezpieczenie KRUS", "donald tusk"], "authors": ["Tomasz Wr\u00f3blewski"], "publish_date": "Mon Jan 25 12:09:53 2021", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Ma\u0142y ZUS plus 2021. Prowadzisz dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 - mo\u017cesz op\u0142aca\u0107 sk\u0142adki na ubezpieczenia spo\u0142eczne od podstawy wymiaru, kt\u00f3rej wysoko\u015b\u0107 b\u0119dzie zale\u017ce\u0107 od dochod\u00f3w z dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w poprzednim roku kalendarzowym (czyli za 2020 rok). Ma\u0142y ZUS plus to rozwi\u0105zanie dla najmniejszych firm, kt\u00f3rych przych\u00f3d zamkn\u0105\u0142 si\u0119 kwot\u0105 120 tys. z\u0142otych w minionym roku. Sk\u0142adki s\u0105 liczone proporcjonalnie do dochodu i ni\u017csze \u015brednio o kilkaset z\u0142otych miesi\u0119cznie. Co musi zrobi\u0107 przedsi\u0119biorca, by skorzysta\u0107 z Ma\u0142ego ZUS-u?", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Nowa Trybuna Opolska", "fb": {"pages": 154116817936999}, "description": "Ma\u0142y ZUS plus 2021. Prowadzisz dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 - mo\u017cesz op\u0142aca\u0107 sk\u0142adki na ubezpieczenia spo\u0142eczne od podstawy wymiaru, kt\u00f3rej wysoko\u015b\u0107 b\u0119dzie zale\u017ce\u0107 od dochod\u00f3w z dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w poprzednim roku kalendarzowym (czyli za 2020 rok). Ma\u0142y ZUS plus to rozwi\u0105zanie dla najmniejszych firm, kt\u00f3rych przych\u00f3d zamkn\u0105\u0142 si\u0119 kwot\u0105 120 tys. z\u0142otych w minionym roku. Sk\u0142adki s\u0105 liczone proporcjonalnie do dochodu i ni\u017csze \u015brednio o kilkaset z\u0142otych miesi\u0119cznie. Co musi zrobi\u0107 przedsi\u0119biorca, by skorzysta\u0107 z Ma\u0142ego ZUS-u?", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/8c/27/5dd7cee7b6c46_o_small.jpg", "keywords": "ma\u0142y zus 2021, ma\u0142y zus plus", "og": {"title": "Ma\u0142y ZUS 2021. Dla kogo ma\u0142y ZUS plus i ile wynosi? Zasady, jak go obliczy\u0107 i gdzie z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek?", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Nowa Trybuna Opolska", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/8c/27/5dd7cee7b6c46_o_original.jpg", "height": 1067, "width": 1600, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://nto.pl/maly-zus-2021-dla-kogo-maly-zus-plus-i-ile-wynosi-zasady-jak-go-obliczyc-i-gdzie-zlozyc-wniosek/ar/c3-14600641"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Ma\u0142y ZUS 2021. Dla kogo ma\u0142y ZUS plus i ile wynosi? Zasady, jak go obliczy\u0107 i gdzie z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek?", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/8c/27/5dd7cee7b6c46_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2021-01-25T12:09:53.000000+01:00", "modified_time": "2021-01-25T12:09:53.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/ntopl/", "author": "Tomasz Wr\u00f3blewski", "tag": "ma\u0142y zus plus"}}, "canonical_link": "https://nto.pl/maly-zus-2021-dla-kogo-maly-zus-plus-i-ile-wynosi-zasady-jak-go-obliczyc-i-gdzie-zlozyc-wniosek/ar/c3-14600641"}