{"source_url": "https://www.lavenir.net", "url": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20200209_01442103", "title": "Une centaine de personnes \u00e9vacu\u00e9es \u00e0 Bruxelles pour un incendie maitris\u00e9", "top_image": "https://www.lavenir.net/resizer/v2/CAY2JENNGZGYBGFE4LRK62JPCU.png?auth=2f7a022f3ee163aa2e0280c416f441c6752203ae601f8e9075118a252417b7c8&width=1200&height=630&quality=85&smart=true", "meta_img": "https://www.lavenir.net/resizer/v2/CAY2JENNGZGYBGFE4LRK62JPCU.png?auth=2f7a022f3ee163aa2e0280c416f441c6752203ae601f8e9075118a252417b7c8&width=1200&height=630&quality=85&smart=true", "images": ["https://www.lavenir.net/pf/resources/images/lavenir/cim-logo.png?d=715", "https://www.lavenir.net/resizer/v2/CAY2JENNGZGYBGFE4LRK62JPCU.png?auth=2f7a022f3ee163aa2e0280c416f441c6752203ae601f8e9075118a252417b7c8&width=1200&height=630&quality=85&smart=true", "https://www.lavenir.net/pf/resources/images/lavenir/logoMain.svg?d=715"], "movies": [], "text": "Le bourgmestre a indiqu\u00e9 que l'incendie s'\u00e9tait d\u00e9clar\u00e9 dans la rue Masui. Certains habitants \u00e9vacu\u00e9s ont pu retourner dans leur logement, a-t-il pr\u00e9cis\u00e9. Dans un message post\u00e9 sur Twitter vers 02h30 dimanche, l'\u00e9lu a remerci\u00e9 la police de Bruxelles et la Croix-Rouge pour l'intervention rapide. Contact\u00e9 dans la nuit par Belga, la police de Bruxelles n'\u00e9tait pas en mesure de communiquer sur l'incident. (Belga)", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "(Belga) Un incendie a \u00e9t\u00e9 maitris\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche \u00e0 Bruxelles mais une centaine de personnes ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es vers la Gare du Nord, a communiqu\u00e9 le bourgmestre de la Ville de Bruxelles, Philippe Close (PS).", "meta_lang": "fr", "meta_favicon": "https://www.lavenir.net/pf/resources/images/lavenir/favicon.ico?d=715", "meta_data": {"viewport": "width=device-width,initial-scale=1,minimum-scale=1.0,maximum-scale=1.0,user-scalable=no", "pageType": "article", "title": "D\u00e9tail d'article", "robots": "index, follow, noarchive, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "google-signin-client_id": "498974206704-o1ti9c42uqqju540ij1c63fh0oj8itel.apps.googleusercontent.com", "google-signin-scope": "profile email", "description": "(Belga) Un incendie a \u00e9t\u00e9 maitris\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche \u00e0 Bruxelles mais une centaine de personnes ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es vers la Gare du Nord, a communiqu\u00e9 le bourgmestre de la Ville de Bruxelles, Philippe Close (PS).", "author": "Belga", "article": {"author": "Belga"}, "lavenir.net": "Faisons vivre l'info avec l'avenir.net", "theme-color": "#7AFC53", "og": {"type": "article", "title": "Une centaine de personnes \u00e9vacu\u00e9es \u00e0 Bruxelles pour un incendie maitris\u00e9", "description": "(Belga) Un incendie a \u00e9t\u00e9 maitris\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche \u00e0 Bruxelles mais une centaine de personnes ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es vers la Gare du Nord, a communiqu\u00e9 le bourgmestre de la Ville de Bruxelles, Philippe Close (PS).", "url": "https://www.lavenir.net/fil-info/belgiqueetmonde/2020/02/09/une-centaine-de-personnes-evacuees-a-bruxelles-pour-un-incendie-maitrise-BSJUIVCGVNHN5LNZCRY3SYW5FA/", "site_name": "lavenir.net", "image": "https://www.lavenir.net/resizer/v2/CAY2JENNGZGYBGFE4LRK62JPCU.png?auth=2f7a022f3ee163aa2e0280c416f441c6752203ae601f8e9075118a252417b7c8&width=1200&height=630&quality=85&smart=true"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "description": "(Belga) Un incendie a \u00e9t\u00e9 maitris\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche \u00e0 Bruxelles mais une centaine de personnes ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es vers la Gare du Nord, a communiqu\u00e9 le bourgmestre de la Ville de Bruxelles, Philippe Close (PS).", "title": "Une centaine de personnes \u00e9vacu\u00e9es \u00e0 Bruxelles pour un incendie maitris\u00e9", "image": "https://www.lavenir.net/resizer/v2/CAY2JENNGZGYBGFE4LRK62JPCU.png?auth=2f7a022f3ee163aa2e0280c416f441c6752203ae601f8e9075118a252417b7c8&width=900&height=471&quality=85&smart=true", "creator": "Belga"}, "cXenseParse": {"articleid": "BSJUIVCGVNHN5LNZCRY3SYW5FA", "pageclass": "article", "title": "Une centaine de personnes \u00e9vacu\u00e9es \u00e0 Bruxelles pour un incendie maitris\u00e9", "description": "(Belga) Un incendie a \u00e9t\u00e9 maitris\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche \u00e0 Bruxelles mais une centaine de personnes ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es vers la Gare du Nord, a communiqu\u00e9 le bourgmestre de la Ville de Bruxelles, Philippe Close (PS).", "recs": {"publishtime": "2020-02-09T03:05:00.000Z", "recommendable": "true"}, "ipm-articlestatus": "paying", "author": "Belga"}, "apple-itunes-app": "app-id=533823447", "google-play-app": "app-id=com.twipemobile.edamobile", "google-site-verification": "GyxSlELVTUKvrEiKl2kCPJMfHr14CxBoveCPAGRKT-0", "fb": {"app_id": 156384194434983}}, "canonical_link": "https://www.lavenir.net/fil-info/belgiqueetmonde/2020/02/09/une-centaine-de-personnes-evacuees-a-bruxelles-pour-un-incendie-maitrise-BSJUIVCGVNHN5LNZCRY3SYW5FA/"}