{"source_url": "http://www.halkinsesikibris.com", "url": "http://www.halkinsesikibris.com/uluslararasi/real-sociedad-antrenmanlara-basliyor-h134341.html", "title": "Real Sociedad antrenmanlara ba\u015fl\u0131yor", "top_image": "https://halkinsesikibriscom.teimg.com/halkinsesikibris-com/images/haberler/2020/04/real_sociedad_antrenmanlara_basliyor_h134341_1ed3b.jpg", "meta_img": "https://halkinsesikibriscom.teimg.com/halkinsesikibris-com/images/haberler/2020/04/real_sociedad_antrenmanlara_basliyor_h134341_1ed3b.jpg", "images": ["https://halkinsesikibriscom.teimg.com/crop/250x150/halkinsesikibris-com/uploads/2025/05/aselsan.jpg", "https://halkinsesikibriscom.teimg.com/crop/250x150/halkinsesikibris-com/uploads/2025/05/tottenham-1.webp", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAGQAAABkCAYAAABw4pVUAAAACXBIWXMAAA7EAAAOxAGVKw4bAAAD+UlEQVR4nO3db2hVdRzH8fc9u7vOf1vpzNhEQWeJ4NV80h+KauzJpAeiQYIEJQjiA8ke+SACCfLZQKGwJz1RIiQqQqWCSvBf5HRhMMaQrSaOdp1m23S6e7u3ByfIO+455147v9tXzucFe3LP2fn+2Hv3nnvuvWOpUqmE2JEG4KOUqhjh/d8LkHIKYoyCGKMgxiiIMQpijIIYoyDGKIgxCmKMghijIMYoiDEKYoyCGKMgxiiIMQpijIIYoyDGKIgxCmKMghijIMYoiDEKYoyCGKMgxiiIMQpiTDrWo+2cAa8x1kMGuvge9L5bftva3fDCB9Ufo5iHYgHyUzBzC26PwuSv8Ec/5H6CsXNQnIl12VHiDfKw8Rr9r/RcmLsEWlYDL/67PT8Jw1/C5R648XN9llSXKQ+rxoXwxOuwtRee7aEePy4FqUaqAbJ7ofu481EKUovl3bBhn9MRClKrp/aBl3F2+HhP6mf3ENk40wxPHwjePnYeBo9Gz7reW9PSAOg7UP59KQ8ammDe4/DIGmjvgoUrwo+RaYEVr8Dw57XPr0K8QfoPR+/T9Fh4kFsD0P9hfGu63+9nYORkyA4erN0Fzx/yzxtBFmWdBdFDVpmi/8sw8HH4bvPbnK1AQSoJvRcBnrvLNwWppFQM3z6dczZaQSpp3Ri+fdzdVbuCzNbcAev2BG8vTMPVr52NT/ZrWQCpNMxZBI+ugeWb/GdZmZbg/fsP+y9EOpKsIN0n/tv3j/fBhXfiWUsAPWRV67cTcLwLCnecjknWPeRB/HIQrnwKuR/rMk73kChPvgHZt2Dpc3UZpyBRMi2w6jXYfBY6j0J6gdNxClKL1duh+yv/mZkjyTqH/PAmjH5ffpuX8V+Bbu6A9k7o2Bb+tLftZf865XKPkyUm6x5yNwdTI+VfE1dg/BIMHYPTu+CTlXDtu/DjZN/G1Y8uWUGqce8mfLMFpseC95nfDkufcTJeQSrJT8BQxPsdizc4Ga0gQSaHwrc7ek9EQYJEPb1taHIyVkGCRJ0j7o47GasglbRuhGVd4fvcGXUyWkFma+v0PxAX9iEHgNFTTsYn68KwvQuaWmfd6P1zYbgS2l6Cxeujj5O74F/DOJCsINm98Rxn9qfuY6SHrFoNHnH6Fq6C1GL4Czi1w+kIBanGX/egdz98+yqUCk5HJescUqv8bRj6DPrehz8H6zJSQcD/07aZCf/TJFMjcP2S/ydtIyehMFXXpaRKpZL+5ZEhOocYoyDGKIgxCmKMghijIMYoiDEKYoyCGKMgxiiIMQpijIIYoyDGKIgxCmKMghijIMYoiDEKYoyCGKMgxiiIMQpijIIYoyDGKIgxCmKMghijIMYoiDF/A4siwyBchZwyAAAAAElFTkSuQmCC", "https://halkinsesikibriscom.teimg.com/halkinsesikibris-com/images/banner/HALKIN_SESI_CMYK_1_1.jpg", "https://halkinsesikibriscom.teimg.com/crop/250x150/halkinsesikibris-com/uploads/2025/05/p-s-v.webp", "https://halkinsesikibriscom.teimg.com/halkinsesikibris-com/uploads/2024/12/vakiflar-yeni.jpeg", "https://halkinsesikibriscom.teimg.com/crop/250x150/halkinsesikibris-com/uploads/2025/05/barca-1.webp", "https://halkinsesikibriscom.teimg.com/crop/250x150/halkinsesikibris-com/uploads/2025/05/uefa-final.webp", "https://halkinsesikibriscom.teimg.com/crop/250x150/halkinsesikibris-com/uploads/2025/05/euro-2028.jpg", "https://halkinsesikibriscom.teimg.com/halkinsesikibris-com/uploads/2025/04/creditwest-halkin-sesi300x300.jpg", "https://halkinsesikibriscom.teimg.com/crop/250x150/halkinsesikibris-com/uploads/2025/04/maras-master-9.jpg", "https://halkinsesikibriscom.teimg.com/halkinsesikibris-com/images/haberler/2020/04/real_sociedad_antrenmanlara_basliyor_h134341_1ed3b.jpg", "https://halkinsesikibriscom.teimg.com/crop/250x150/halkinsesikibris-com/uploads/2025/05/ronaldo-4.jpg", "https://halkinsesikibriscom.teimg.com/halkinsesikibris-com/uploads/2024/11/deniz-plaza.jpg", "http://cdn.weatherapi.com/weather/64x64/night/113.png", "https://halkinsesikibriscom.teimg.com/crop/1280x720/halkinsesikibris-com/images/haberler/2020/04/real_sociedad_antrenmanlara_basliyor_h134341_1ed3b.jpg", "https://halkinsesikibriscom.teimg.com/halkinsesikibris-com/uploads/2024/11/h-a-l-k-i-n-s-e-s-i-c-m-y-k-1-1.webp", "https://halkinsesikibriscom.teimg.com/crop/250x150/halkinsesikibris-com/uploads/2025/05/futbol-tenisi-2.jpeg"], "movies": [], "text": "\u0130spanya La Liga ekiplerinden Real Sociedad, ye\u015fil sahalara d\u00f6n\u00fcyor. Bask ekibi, yakla\u015f\u0131k 1 ayl\u0131k aran\u0131n ard\u0131ndan tekrar antrenmanlara ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\n\nReal Sociedad, b\u00f6ylece koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan sonra \u0130spanya'da idmanlara d\u00f6nen ilk tak\u0131m olacak. Kul\u00fcpten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada sa\u011fl\u0131k a\u00e7\u0131s\u0131ndan t\u00fcm g\u00fcvenlik \u00f6nlemlerinin al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131 \u00e7izildi. Buna g\u00f6re futbolcular\u0131n iki ve \u00fc\u00e7erli gruplar h\u00e2linde \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131 ve sosyal mesafeye dikkat edece\u011fi belirtildi.\n\nAyr\u0131ca oyuncular ve teknik heyetin koronavir\u00fcs testleriyle d\u00fczenli olarak kontrol alt\u0131nda tutulaca\u011f\u0131 ifade edildi.\n\nDi\u011fer yandan mavi - beyazl\u0131 ekip, \u00fclkede liglerin durdurulmas\u0131 nedeniyle baz\u0131 ekonomik tedbirler de ald\u0131.\n\nReal Sociedad, maa\u015flarda y\u00fczde 20 oran\u0131nda indirime gidilmesi konusunda futbolcular\u0131yla anla\u015fmaya vard\u0131.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Te Bilisim"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Real Sociedad, sal\u0131 g\u00fcn\u00fc k\u00fc\u00e7\u00fck gruplar h\u00e2linde \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Sociedad, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan sonra \u0130spanya'da antrenmanlara d\u00f6nen ilk tak\u0131m olacak", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "https://halkinsesikibriscom.teimg.com/halkinsesikibris-com/uploads/2024/11/h-a-l-k-i-n-s-e-s-i-c-m-y-k-1-1.webp", "meta_data": {"description": "Real Sociedad, sal\u0131 g\u00fcn\u00fc k\u00fc\u00e7\u00fck gruplar h\u00e2linde \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Sociedad, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan sonra \u0130spanya'da antrenmanlara d\u00f6nen ilk tak\u0131m olacak", "viewport": "width=device-width,initial-scale=1", "X-UA-Compatible": "IE=edge", "robots": "max-image-preview:large", "theme-color": "#122d4a", "title": "Real Sociedad antrenmanlara ba\u015fl\u0131yor", "articleSection": "news", "datePublished": "2020-04-12T22:59:26+03:00", "dateModified": "2020-04-12T22:59:26+03:00", "articleAuthor": "TE Bilisim", "og": {"site_name": "Halk\u0131n Sesi | D\u00fcnyay\u0131 Tarafs\u0131z Okuyun!", "title": "Real Sociedad antrenmanlara ba\u015fl\u0131yor", "description": "Real Sociedad, sal\u0131 g\u00fcn\u00fc k\u00fc\u00e7\u00fck gruplar h\u00e2linde \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Sociedad, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan sonra \u0130spanya'da antrenmanlara d\u00f6nen ilk tak\u0131m olacak", "url": "https://www.halkinsesikibris.com/real-sociedad-antrenmanlara-basliyor", "image": "https://halkinsesikibriscom.teimg.com/halkinsesikibris-com/images/haberler/2020/04/real_sociedad_antrenmanlara_basliyor_h134341_1ed3b.jpg", "type": "article"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@halkinsesikibris.com", "title": "Real Sociedad antrenmanlara ba\u015fl\u0131yor", "description": "Real Sociedad, sal\u0131 g\u00fcn\u00fc k\u00fc\u00e7\u00fck gruplar h\u00e2linde \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Sociedad, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan sonra \u0130spanya'da antrenmanlara d\u00f6nen ilk tak\u0131m olacak", "image": "https://halkinsesikibriscom.teimg.com/halkinsesikibris-com/images/haberler/2020/04/real_sociedad_antrenmanlara_basliyor_h134341_1ed3b.jpg", "url": "https://www.halkinsesikibris.com/real-sociedad-antrenmanlara-basliyor"}}, "canonical_link": "https://www.halkinsesikibris.com/real-sociedad-antrenmanlara-basliyor"}