{"source_url": "https://nto.pl", "url": "https://nto.pl/slaskie-memy-slaskie-zarty-rozchmurza-kazdego-ponuraka-czy-rozumiesz-je-wszystkie-zobacz-najlepsze-memy-po-slasku-112020/ar/c15-14665325", "title": "\u015al\u0105skie MEMY. \u015al\u0105skie \u017carty rozchmurz\u0105 ka\u017cdego ponuraka. Czy rozumiesz je wszystkie? Zobacz najlepsze memy po \u015bl\u0105sku", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/94/55/5dfa265655d54_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/94/55/5dfa265655d54_o_original.jpg", "images": ["https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912734169_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/7f/35/649ae55e670c6_o_medium.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912697247,size,160x107,crop,0.0000x22.0000x852.0000x446.0000,h,2c6d8b.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/bd/67/il20250519_912429501_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/94/55/5dfa265655d54_o_original.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/94/55/5dfa265655d54_o_xlarge.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/98/a6/682e1f07cfa56_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912673009_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f8/96/5dfa263b35f1b_o_small.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/nto.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912734169_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912709921_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/57/42/5df2754514e0a_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/08/90/5dfa25e5de426_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/ee/50/5df8f3d0c7827_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912705243,size,160x120,crop,0.0000x21.0000x1920.0000x1005.0000,h,89cddb.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/95/c5/5fb693568acb9_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/55/97/646877c0bd1e4_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d5/7c/671f9d214aa88_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/42/bd/682df2beb4aba_o_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/0a/9d/63bc6401ed025_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/37/41/5fed90b81e618_o_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/v2/nto.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/66/9d/5dfa25eb46edc_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912756211,size,160x107,crop,106.0000x165.0000x1814.0000x950.0000,h,3ebb95.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f6/cb/il159408c5_904828099,size,480x320,crop,0.0000x0.0000x1920.0000x1005.0000,h,c77b34.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/ae/bc/5dfa25ee4001d_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/42/bd/682df2beb4aba_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b6/5b/ila00ec1de_801121461_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/04/92/il20250424_907804715_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912756211,size,480x320,crop,106.0000x165.0000x1814.0000x950.0000,h,dc13fa.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/94/55/5dfa265655d54_o_medium.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912726679_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/favicon/svg/white/nto.svg"], "movies": [], "text": "J\u0119zykiem \u015bl\u0105skim pos\u0142uguje si\u0119 rdzenna ludno\u015b\u0107 G\u00f3rnego \u015al\u0105ska oraz reliktowo cz\u0119\u015b\u0107 ludno\u015bci Dolnego \u015al\u0105ska. \u015al\u0105zacy nie ustaj\u0105 w staraniach, \u017ceby j\u0119zyk \u015bl\u0105ski zosta\u0142 oficjalnie uznany za osobny j\u0119zyk. Na razie w publikacjach j\u0119zykoznawczych mowa \u015al\u0105zak\u00f3w okre\u015blana jest jako dialekt j\u0119zyka polskiego.\n\n\u015al\u0105zacy podkre\u015blaj\u0105 cz\u0119sto, \u017ce j\u0119zyk \u015bl\u0105ski wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 odmienno\u015bci\u0105 leksykaln\u0105 oraz odmienno\u015bci\u0105 sk\u0142adniow\u0105 od j\u0119zyka polskiego.", "keywords": [], "meta_keywords": ["\u015bl\u0105skie memy", "\u015bl\u0105sk", "memy", "zabawa", "\u015bmieszne obrazki", "j\u0119zyk \u015bl\u0105ski"], "tags": ["filmy po \u015bl\u0105sku", "\u015bl\u0105sk", "memy o \u015bl\u0105sku", "horror ze \u015bl\u0105skim dubbingiem", "memy o \u015bl\u0105zakach", "j\u0119zyk \u015bl\u0105ski \u015bmieszne s\u0142owa", "tytu\u0142y film\u00f3w po \u015bl\u0105sku", "\u015bl\u0105skie memy", "dialekt \u015bl\u0105ski", "gwara \u015bl\u0105ska", "horror po \u015bl\u0105sku", "zabawa", "godka \u015bl\u0105ska", "\u015bl\u0105zacy", "\u015bmieszne obrazki", "\u015blonsko godka", "j\u0119zyk \u015bl\u0105ski", "memy", "rafa\u0142 trzaskowski", "horror w j\u0119zyku \u015bl\u0105skim"], "authors": ["Facebook.Com Slonskisuchar", "Taka Jedna"], "publish_date": "Sat Jun  6 08:03:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "\u015al\u0105skie memy poprawi\u0105 humor absolutnie ka\u017cdemu. Czy jeste\u015b w stanie zrozumie\u0107 ka\u017cdy napis z obrazka? Przekonaj si\u0119, jak wiele \u0142\u0105czy j\u0119zyk polski oraz j\u0119zyk \u015bl\u0105ski. Je\u015bli masz z\u0142y humor, czujesz si\u0119 przybity - sp\u00f3jrz na te obrazki, z pewno\u015bci\u0105 Twoje samopoczucie si\u0119 poprawi. Przestawiamy \u015bl\u0105skie memy w ich najzabawniejszej ods\u0142onie!", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Nowa Trybuna Opolska", "fb": {"pages": 154116817936999}, "description": "\u015al\u0105skie memy poprawi\u0105 humor absolutnie ka\u017cdemu. Czy jeste\u015b w stanie zrozumie\u0107 ka\u017cdy napis z obrazka? Przekonaj si\u0119, jak wiele \u0142\u0105czy j\u0119zyk polski oraz j\u0119zyk \u015bl\u0105ski. Je\u015bli masz z\u0142y humor, czujesz si\u0119 przybity - sp\u00f3jrz na te obrazki, z pewno\u015bci\u0105 Twoje samopoczucie si\u0119 poprawi. Przestawiamy \u015bl\u0105skie memy w ich najzabawniejszej ods\u0142onie!", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/94/55/5dfa265655d54_o_small.jpg", "keywords": "\u015bl\u0105skie memy, \u015bl\u0105sk, memy, zabawa, \u015bmieszne obrazki, j\u0119zyk \u015bl\u0105ski", "og": {"title": "\u015al\u0105skie MEMY. \u015al\u0105skie \u017carty rozchmurz\u0105 ka\u017cdego ponuraka. Czy rozumiesz je wszystkie? Zobacz najlepsze memy po \u015bl\u0105sku", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Nowa Trybuna Opolska", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/94/55/5dfa265655d54_o_original.jpg", "height": 469, "width": 735, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://nto.pl/slaskie-memy-slaskie-zarty-rozchmurza-kazdego-ponuraka-czy-rozumiesz-je-wszystkie-zobacz-najlepsze-memy-po-slasku/ar/c15-14665325"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "\u015al\u0105skie MEMY. \u015al\u0105skie \u017carty rozchmurz\u0105 ka\u017cdego ponuraka. Czy rozumiesz je wszystkie? Zobacz najlepsze memy po \u015bl\u0105sku", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/94/55/5dfa265655d54_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-06-06T08:03:00.000000+02:00", "modified_time": "2020-06-06T08:23:04.000000+02:00", "publisher": "https://www.facebook.com/ntopl/", "author": "Redakcja", "tag": "j\u0119zyk \u015bl\u0105ski"}}, "canonical_link": "https://nto.pl/slaskie-memy-zobacz-z-czego-smieja-sie-na-slasku-i-jak-inni-zartuja-z-jego-mieszkancow/ar/c11-15006509"}