{"source_url": "https://pomorska.pl", "url": "https://pomorska.pl/pozar-przy-grunwaldzkiej-w-bydgoszczy-znaleziono-zweglone-zwloki/ar/c1-14688765", "title": "Po\u017car przy Grunwaldzkiej w Bydgoszczy. Znaleziono zw\u0119glone zw\u0142oki", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b8/f7/5e0c5988c9d02_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b8/f7/5e0c5988c9d02_o_original.jpg", "images": ["https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/ed/bd/ila9067657_843758067_medium.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e2/7d/66423a5fa078d_o_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/pomorska.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/v2/pomorska.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/46/b5/664b6112ee8e2_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/af/4c/il20250513_911316817_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911167765_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b8/f7/5e0c5988c9d02_o_original.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/8f/2b/il82125abe_673870075_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911079019_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900337587_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/16/0d/5e0c595675d70_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/04/92/il20250424_907810023_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/50/56/il508c3b5a_673508273_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b8/f7/5e0c5988c9d02_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/71/d0/il20250415_906110353_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1b/5f/66ec411033f2d_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/e8/ab/il20250505_909934207_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/ef/8e/66dec3ab33de8_o_xsmall.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911103131_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/ca/il20250430_909138143_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/29/51/il20250306_898280541_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f8/34/5c28bc8f4bb8f_o_xlarge.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911509721_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911406325_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a2/0b/il20250319_900542635_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911408929,size,480x320,crop,0.0000x37.0000x1920.0000x1005.0000,h,7073e6.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/ec/d2/5c28b831ae82d_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/71/d0/il20250415_906124389_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/ca/il20250430_909011979_mini.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/favicon/svg/white/pomorska.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/af/ff/ilfd2c1f15_673290969_xsmall.jpg"], "movies": [], "text": "Bydgoska stra\u017c dosta\u0142a wezwanie o godzinie 8.12. Pali\u0142 si\u0119 pustostan przy ulicy Grunwaldzkiej 161. Na miejsce wys\u0142ano trzy zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej.\n\nNiestety podczas prowadzenia dzia\u0142a\u0144 ga\u015bniczych odnaleziono zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny. Jak poinformowano nas rano na stanowisku kierowania Komendy Miejskiej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Bydgoszczy, cia\u0142o by\u0142o zw\u0119glone. Spraw\u0105 zaj\u0119\u0142a si\u0119 policja.\n\nWi\u0119cej informacji wkr\u00f3tce.", "keywords": [], "meta_keywords": ["po\u017car", "po\u017car bydgoszcz", "stra\u017c po\u017carna bydgoszcz"], "tags": ["po\u017car w Bydgoszczy", "ulica Grunwaldzka Bydgoszcz", "wiadomo\u015bci bydgoszcz", "wypadek bydgoszcz", "radio-GP", "pogotowie rojowe kujawsko-pomorskie", "pszczo\u0142y", "Stra\u017c po\u017carna", "po\u017car bydgoszcz", "po\u017car w Inowroc\u0142awiu", "radio-gp", "Jaru\u017cyn", "Po\u017car lasu", "pogotowie rojowe", "inowroc\u0142aw", "stra\u017c po\u017carna bydgoszcz", "rojenie si\u0119 pszcz\u00f3\u0142", "pszczo\u0142y kujawsko-pomorskie", "po\u017car", "stra\u017c po\u017carna Bydgoszcz"], "authors": ["Archiwum Poslka Press Zdjecie Ilustracyjne"], "publish_date": "Wed Jan  1 14:38:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Tragicznie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 rok w Bydgoszczy. W \u015brod\u0119 rano stra\u017c po\u017carna zosta\u0142a wezwana do po\u017caru przy ulicy Grunwaldzkiej. W pomieszczeniu stra\u017cacy znale\u017ali zw\u0119glone zw\u0142oki.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Gazeta Pomorska", "fb": {"pages": 216642946942}, "description": "Tragicznie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 rok w Bydgoszczy. W \u015brod\u0119 rano stra\u017c po\u017carna zosta\u0142a wezwana do po\u017caru przy ulicy Grunwaldzkiej. W pomieszczeniu stra\u017cacy znale\u017ali zw\u0119glone zw\u0142oki.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b8/f7/5e0c5988c9d02_o_small.jpg", "keywords": "po\u017car, po\u017car bydgoszcz, stra\u017c po\u017carna bydgoszcz", "og": {"title": "Po\u017car przy Grunwaldzkiej w Bydgoszczy. Znaleziono zw\u0119glone zw\u0142oki", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Gazeta Pomorska", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b8/f7/5e0c5988c9d02_o_original.jpg", "height": 1367, "width": 1859, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://pomorska.pl/pozar-przy-grunwaldzkiej-w-bydgoszczy-znaleziono-zweglone-zwloki/ar/c1-14688765"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Po\u017car przy Grunwaldzkiej w Bydgoszczy. Znaleziono zw\u0119glone zw\u0142oki", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b8/f7/5e0c5988c9d02_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-01-01T14:38:00.000000+01:00", "modified_time": "2020-01-01T19:55:16.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/gazetapomorska/", "author": "Redakcja", "tag": "stra\u017c po\u017carna bydgoszcz"}}, "canonical_link": "https://expressbydgoski.pl/pozar-przy-grunwaldzkiej-w-bydgoszczy-znaleziono-zweglone-zwloki/ar/c1-14688765"}