{"source_url": "http://www.goettinger-tageblatt.de", "url": "http://www.goettinger-tageblatt.de/Nachrichten/Politik/Deutschland-Welt/Altkanzler-Schroeder-warnt-vor-Berufsverboten-fuer-AfD-Mitglieder", "title": "Altkanzler Schr\u00f6der warnt vor Berufsverboten f\u00fcr AfD-Mitglieder", "top_image": "https://www.goettinger-tageblatt.de/resizer/v2/OHQJBFIDEZFUNDSFO3BNSVZADU.jpg?auth=656a1a2ee05fca40dff617bfd9221da755e7c6aeac2675b21315be810cf1a9f4&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "meta_img": "https://www.goettinger-tageblatt.de/resizer/v2/OHQJBFIDEZFUNDSFO3BNSVZADU.jpg?auth=656a1a2ee05fca40dff617bfd9221da755e7c6aeac2675b21315be810cf1a9f4&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "images": ["https://www.goettinger-tageblatt.de/resizer/v2/GIR3MFQU2VDIBBSUSDH2O36MEE.jpg?auth=d4c9ec0e64637098c333b40f37e8111e3e3be4ce478cbcfa97a462812c32217e&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.goettinger-tageblatt.de/resizer/v2/OHQJBFIDEZFUNDSFO3BNSVZADU.jpg?auth=656a1a2ee05fca40dff617bfd9221da755e7c6aeac2675b21315be810cf1a9f4&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "https://www.goettinger-tageblatt.de/resizer/v2/OHQJBFIDEZFUNDSFO3BNSVZADU.jpg?auth=656a1a2ee05fca40dff617bfd9221da755e7c6aeac2675b21315be810cf1a9f4&quality=70&width=428&height=241&smart=true", "https://www.goettinger-tageblatt.de/resizer/v2/JEO462H3V5CSZJYQA2MXOIUJEU.jpeg?auth=dcc9dfe16e8215e2bdffadd379dd586b01ad8618842bb4f2dd11b62ec5985a7f&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.goettinger-tageblatt.de/resizer/v2/FR364C2KVBAEXO432NZS3B7IQE.jpeg?auth=7732be7a5bbdc47f97ba9df196db873346a79a726229860f69b9f1406c8ffe4a&quality=70&width=88&height=88&smart=true"], "movies": [], "text": "Osnabr\u00fcck. Altkanzler Gerhard Schr\u00f6der (SPD) hat sich dagegen gewandt, AfD-Mitgliedern den Eintritt in den \u00f6ffentlichen Dienst gleich welcher Art zu verweigern. \"Ich habe eine klare Haltung zur AfD: Diese Partei muss entschieden bek\u00e4mpft werden, aber argumentativ und nicht administrativ\", sagte der SPD-Politiker der \"Neuen Osnabr\u00fccker Zeitung\".\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\n\"Ich war aus guten Gr\u00fcnden immer gegen Berufsverbote\", sagte er. Um nichts anderes handele es sich, wenn AfD-Vertretern der Dienst in Schule, Verwaltung oder Polizei verwehrt bleibe.\n\n\"Ich habe als Rechtsanwalt in den 1970er-Jahren DKP-Mitglieder vertreten, die ein Berufsverbot bekommen sollten\", sagte Schr\u00f6der. Sp\u00e4ter als Ministerpr\u00e4sident habe er Berufsverbote dann umgehend abgeschafft.\n\nWenn jemand seine Parteipolitik den Sch\u00fclern verkaufen m\u00f6chte, Kinder etwa im Geschichtsunterricht beeinflusst, dann geht das nicht. Gerhard Schr\u00f6der Altbundeskanzler\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\n\"Wenn jemand seine Parteipolitik den Sch\u00fclern verkaufen m\u00f6chte, Kinder etwa im Geschichtsunterricht beeinflusst, dann geht das nicht. Aber man kann nicht vorher wissen, ob er das tut\", erl\u00e4uterte Schr\u00f6der seine Position. Verhalte sich jemand in seinem Dienst dann verkehrt, \"gibt es das Disziplinarrecht, das ist genau daf\u00fcr gedacht\".\n\nRND/epd/cle", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["G\u00f6ttinger Tageblatt", "Eichsfelder Tageblatt", "Gerhard Schr\u00f6der"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Fr\u00fcher vertrat er als Anwalt DKP-Mitglieder. Heute wendet sich der fr\u00fchere Bundeskanzler Gerhard Schr\u00f6der gegen Berufsverbote f\u00fcr AfD-Mitglieder. Wer sich im Dienst nicht korrekt verhielte, f\u00fcr den gelte Disziplinarrecht, sagt er.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/gtet/favicon.ico?d=800", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577326486", "cXenseParse": {"image": "https://www.goettinger-tageblatt.de/resizer/v2/OHQJBFIDEZFUNDSFO3BNSVZADU.jpg?auth=656a1a2ee05fca40dff617bfd9221da755e7c6aeac2675b21315be810cf1a9f4&quality=70&width=767&height=431&smart=true", "rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-01-01T08:39:02Z", "rnd-first-publish-date": "2020-01-01T08:38:59Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "JZWB3UXGDA4DISZS4GH6HSEJBE", "section": "/politik/regional"}, "page-type": "article", "description": "Fr\u00fcher vertrat er als Anwalt DKP-Mitglieder. Heute wendet sich der fr\u00fchere Bundeskanzler Gerhard Schr\u00f6der gegen Berufsverbote f\u00fcr AfD-Mitglieder. Wer sich im Dienst nicht korrekt verhielte, f\u00fcr den gelte Disziplinarrecht, sagt er.", "og": {"description": "Fr\u00fcher vertrat er als Anwalt DKP-Mitglieder. Heute wendet sich der fr\u00fchere Bundeskanzler Gerhard Schr\u00f6der gegen Berufsverbote f\u00fcr AfD-Mitglieder. Wer sich im Dienst nicht korrekt verhielte, f\u00fcr den gelte Disziplinarrecht, sagt er.", "url": "https://www.goettinger-tageblatt.de/politik/regional/altkanzler-schroeder-warnt-vor-berufsverboten-fuer-afd-mitglieder-JZWB3UXGDA4DISZS4GH6HSEJBE.html", "type": "article", "site_name": "GT/ET G\u00f6ttinger Tageblatt - Eichsfelder Tageblatt", "locale": "de_DE", "title": "Altkanzler Schr\u00f6der warnt vor Berufsverboten f\u00fcr AfD-Mitglieder", "image": {"identifier": "https://www.goettinger-tageblatt.de/resizer/v2/OHQJBFIDEZFUNDSFO3BNSVZADU.jpg?auth=656a1a2ee05fca40dff617bfd9221da755e7c6aeac2675b21315be810cf1a9f4&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "secure_url": "https://www.goettinger-tageblatt.de/resizer/v2/OHQJBFIDEZFUNDSFO3BNSVZADU.jpg?auth=656a1a2ee05fca40dff617bfd9221da755e7c6aeac2675b21315be810cf1a9f4&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 630, "alt": "Gerhard Schr\u00f6der."}}, "author": "G\u00f6ttinger Tageblatt / Eichsfelder Tageblatt", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@goetageblatt", "domain": "https://www.goettinger-tageblatt.de"}, "article": {"modified_time": "2022-02-25T23:34:24.376Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 800, "fusion-bundle-name": "fusion-hotfix_2025-05-08_build-284"}, "canonical_link": "https://www.goettinger-tageblatt.de/politik/regional/altkanzler-schroeder-warnt-vor-berufsverboten-fuer-afd-mitglieder-JZWB3UXGDA4DISZS4GH6HSEJBE.html"}