{"source_url": "https://llerena.hoy.es", "url": "https://llerena.hoy.es/ciudadanos-llerena-lanza-20200311082122-nt.html", "title": "Ciudadanos Llerena lanza una pregunta al gobierno sobre La Matanza y el Covid-19", "top_image": "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/hoy-placeholder.png", "meta_img": "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/hoy-placeholder.png", "images": ["https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/hoy-placeholder.png", "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/recreo/2025/05/21/casa-cara-kgEE--170x119@diario_abc.PNG", "https://static.hoy.es/comun/img/2023/icon-newsletters.svg", "https://s2.ppllstatics.com/hoy/llerena/multimedia/202003/11/media/ciudadanos.jpg", "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/espana/2025/05/21/agravio-U63641375507BJM-170x119@diario_abc.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/hoy/favicon.ico", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-mi-hoy.svg", "https://s2.ppllstatics.com/lasprovincias/www/multimedia/2025/05/14/divorcio-U62211622288fvr-170x119@Las%20Provincias.png", "https://s3.ppllstatics.com/eldiariomontanes/www/multimedia/2025/04/15/MARIPO-ORD-k3sE--170x119@Diario%20Montanes.png", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/1.5.74/assets/images/logos/logo-hoy.svg", "https://sadbmetrics.hoy.com/b/ss/vocelhoy,voces/1/G.4--NS/123456789?pageName=&g=/js-noactive&v55=hoy&c56=hoy", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-vocento.svg", "https://static.hoy.es/comun/img/2023/icon-pasatiempos.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/user-placeholder.png", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-hoy.svg", "https://www.hoy.es/comun/img/2014/autor/autor-2285-foto-1.jpeg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/icons/icon-hemeroteca.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/skeletons/placeholder-comentarios-desktop.svg", "https://s2.ppllstatics.com/todoalicante/www/multimedia/2025/05/20/coche-acantilado-kL0D--170x119@TodoAlicante.jpg"], "movies": [], "text": "Manuel Toro Mi\u00e9rcoles, 11 de marzo 2020, 08:22 Compartir\n\n\u00abEl grupo municipal Ciudadanos Llerena, ante la evoluci\u00f3n del COVID-19, tras valorar la medida de car\u00e1cter general acordada ayer, 9 de marzo de 2020, por el Consejo Interterritorial del SNS , por la que se pide a todos los ciudadanos evitar los viajes que no sean necesarios apelando a la responsabilidad individual, as\u00ed como tener conocimiento de la suspensi\u00f3n de determinados actos p\u00fablicos en nuestra Comunidad Aut\u00f3noma, como son la Feria de Mayores de Extremadura, las Jornadas de Puertas Abiertas de la UEX, el Certamen Nacional de Bandas 'Lucas Alonso' y el Certamen Nacional de M\u00fasica Coral, todos ellos por recomendaci\u00f3n de las autoridades sanitarias en relaci\u00f3n al coronavirus. y teniendo presente las palabras del consejero indicando que los actos p\u00fablicos deben ser autorizados por la Consejer\u00eda de Sanidad y Servicios Sociales de la Junta de Extremadura; entendemos que lo m\u00e1s prudente es seguir las recomendaciones tanto del Ministerio de Sanidad, Consumo y Bienestar Social como de la Consejer\u00eda de Sanidad y Servicios Sociales de la Junta de Extremadura, y por tanto, este grupo municipal pregunta a la Sra. Presidenta si el Ayuntamiento de Llerena ha solicitado la autorizaci\u00f3n para la celebraci\u00f3n de \u00abXXVI Matanza Tradicional Extreme\u00f1a\u00bb los pr\u00f3ximos d\u00edas 12 y 14 de marzo\u00bb.\n\nAntonio Luis Sabido Rodr\u00edguez\n\nGrupo Municipal Ciudadanos", "keywords": [], "meta_keywords": ["ciudadanos", "llerena", "lanza", "pregunta", "gobierno", "sobre", "matanza", "covid19"], "tags": [], "authors": ["Manuel Toro"], "publish_date": "Wed Mar 11 08:22:07 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Se refiere a su realizaci\u00f3n, teniendo en cuenta las recomendaciones sanitarias y las precedentes suspensiones de actos", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/hoy/favicon.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "title": "Ciudadanos Llerena lanza una pregunta al gobierno sobre La Matanza y el Covid-19", "description": "Se refiere a su realizaci\u00f3n, teniendo en cuenta las recomendaciones sanitarias y las precedentes suspensiones de actos", "robots": "index,follow,noarchive,max-snippet:-1,max-image-preview:large,max-video-preview:-1", "keywords": "ciudadanos, llerena, lanza, pregunta, gobierno, sobre, matanza, covid19", "news_keywords": "ciudadanos, llerena, lanza, pregunta, gobierno, sobre, matanza, covid19", "DC.date.issued": "2020-03-11T08:22:07+01:00", "date": "2020-03-11T08:22:07+01:00", "article": {"modified_time": "2020-03-11T08:22:07+01:00", "published_time": "2020-03-11T08:22:07+01:00", "author": "Manuel Toro", "opinion": "false", "content_tier": "metered", "location": "region:ES", "section": "llerena", "publisher": "https://www.facebook.com/HOY-Llerena-1577882382441272"}, "author": "Manuel Toro", "fb": {"pages": 85593393832, "app_id": 79017991068}, "og": {"title": "Ciudadanos Llerena lanza una pregunta al gobierno sobre La Matanza y el Covid-19 | Hoy", "url": "https://llerena.hoy.es/ciudadanos-llerena-lanza-20200311082122-nt.html", "description": "Se refiere a su realizaci\u00f3n, teniendo en cuenta las recomendaciones sanitarias y las precedentes suspensiones de actos", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "Hoy", "image": {"identifier": "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/hoy-placeholder.png", "width": 1200, "height": 732}, "updated_time": "2020-03-11T08:22:07+01:00"}, "twitter": {"title": "Ciudadanos Llerena lanza una pregunta al gobierno sobre La Matanza y el Covid-19 | Hoy", "url": "https://llerena.hoy.es/ciudadanos-llerena-lanza-20200311082122-nt.html", "description": "Se refiere a su realizaci\u00f3n, teniendo en cuenta las recomendaciones sanitarias y las precedentes suspensiones de actos", "card": "summary_large_image", "creator": "Hoy", "site": "@hoyextremadura", "image": {"src": "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/hoy-placeholder.png", "width": 1200, "height": 732, "alt": "Ciudadanos Llerena lanza una pregunta al gobierno sobre La Matanza y el Covid-19 | Hoy"}}, "mrf": {"canonical": "https://llerena.hoy.es/ciudadanos-llerena-lanza-20200311082122-nt.html", "sections": "Llerena"}, "msapplication-square70x70logo": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/hoy/smalltile.png", "msapplication-square150x150logo": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/hoy/mediumtile.png", "msapplication-wide310x150logo": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/hoy/widetile.png", "msapplication-square310x310logo": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/hoy/largetile.png"}, "canonical_link": "https://llerena.hoy.es/ciudadanos-llerena-lanza-20200311082122-nt.html"}