{"source_url": "https://www.az-online.de", "url": "https://www.az-online.de/kino-tv/anne-will-ard-verteilungskampf-deutschland-gibt-wenig-bildung-aus-zr-13774707.html?cmp=defrss", "title": "Verteilungskampf bei Anne Will (ARD): Steuergeld f\u00fcr betr\u00fcgerische Konzerne", "top_image": "https://www.az-online.de/assets/images/6/995/6995014-1180520550-anne-will-ard-verteilungskampf-deutschland-gibt-wenig-bildung-aus-zr-2uP9wS0z9Nfe.jpg", "meta_img": "https://www.az-online.de/assets/images/6/995/6995014-1180520550-anne-will-ard-verteilungskampf-deutschland-gibt-wenig-bildung-aus-zr-2uP9wS0z9Nfe.jpg", "images": ["https://www.az-online.de/assets/images/38/36/38036824-maite-kelly-michelle-und-giovanni-zarrella-bei-let-dance.jpg", "https://www.az-online.de/assets/images/37/601/37601823-max-mueller-und-marisa-burger.jpg", "https://www.az-online.de/assets/images/38/308/38308670-die-rosenheim-cops-muessen-den-mord-an-bertram-neustaedt-aufklaeren.jpg", "https://www.az-online.de/assets/images/6/995/6995014-1180520550-anne-will-ard-verteilungskampf-deutschland-gibt-wenig-bildung-aus-zr-2uP9wS0z9Nfe.jpg", "https://vg03.met.vgwort.de/na/67ce4c30a95048298a084b3f0fa44ea4", "https://idcdn.de/west/assets/az-online-de/img/logo--ce57c3b4.svg", "https://www.az-online.de/assets/images/38/290/38290054-grand-final-germany-abor-tynna.jpg"], "movies": [], "text": "Verteilungskampf bei Anne Will (ARD): Steuergeld f\u00fcr betr\u00fcgerische Konzerne\n\nVon: Daland Segler\n\nDrucken Teilen\n\nDas Geldausgeben war das gro\u00dfe Thema bei Anne Will: \u201eMilliarden gegen die Krise \u2013 wird das Geld richtig investiert?\u201c \u00a9 Screenshot/ARD\n\nDas Geldausgeben war das gro\u00dfe Thema bei Anne Will (ARD) im TV: \u201eMilliarden gegen die Krise \u2013 wird das Geld richtig investiert?\u201c\n\nViele Innenst\u00e4dte sind w\u00e4hrend der Corona-Krise* wieder ge\u00f6ffnet.\n\nBei Anne Will (ARD)* ging es um das gro\u00dfe Geldausgeben.\n\nDabei f\u00e4llt ein eindeutiges Fazit \u00fcber das Bildungswesen.\n\nDie Innenst\u00e4dte sind offenbar wieder voll. H\u00e4ndler bieten Rabatte en masse, im Versuch, wenigstens etwas aufzuholen von den Verlusten der vergangenen Wochen. Doch noch haben die B\u00fcrger*innen nicht von den Segnungen der Politik profitiert, von Gutscheinen oder Pr\u00e4mien. Das Geldausgeben war das gro\u00dfe Thema bei Anne Will*: \u201eMilliarden gegen die Krise \u2013 wird das Geld richtig investiert?\u201c Dabei stand der Mann im Mittelpunkt, der die Frage naturgem\u00e4\u00df mit einem \u201eJa\u201c beantwortete: Finanzminister Olaf Scholz. Er verteidigte zun\u00e4chst das 500-Milliarden-Programm von Merkel und Macron und erntete auch wenig Widerspruch bei der Frage, ob das Geld als Zuschuss oder Kredit vergeben werden solle.\n\nAnne Will (ARD): Zuwendungen versickern in \u201eirgendwelchen Kan\u00e4len\u201c\n\nZwar lie\u00df sich Karsten Linnemann, Bundesvorsitzender der Mittelstands- und Wirtschaftsunion (MIT), bei Anne Will noch zu einem Seitenhieb gegen L\u00e4nder hinrei\u00dfen, die angeblich die Zuwendungen in \u201eirgendwelchen Kan\u00e4len\u201c versickern lie\u00dfen. Aber dieser Sicht widersprach Monika Schnitzer, frisch gek\u00fcrte \u201eWirtschaftsweise\u201c vom Sachverst\u00e4ndigenrat zur Begutachtung der gesamtwirtschaftlichen Entwicklung. Es sei eine falsche Diskussion, \u00fcber Nettozahler und-Empf\u00e4nger zu reden.\n\nAnne Will (ARD): \u201eDie EU sind wir!\u201c\n\nDer Plan sei richtig, weil etwa die S\u00fcdeurop\u00e4er auf ihre Einnahmequelle Tourismus verzichten mussten. Es gelte aber nun, \u201eein neues Narrativ\u201c zu denken, mit Investitionen in den Green Deal, die Digitalisierung und die Gesundheit. Schnitzer fand das System der Zusch\u00fcsse richtig, aber die m\u00fcssten in die Zukunft investiert werden. Annalena Baerbock, Co-Chefin der Gr\u00fcnen, pflichtete bei. Es gehe darum, dem europ\u00e4ischen Binnenmarkt wieder auf die Beine zu helfen, damit nicht wieder, wie etwa bei der Griechenland-Krise, H\u00e4fen an Chinesen verkauft werden m\u00fcssten.\n\nEinig waren sich die G\u00e4ste bei Anne Will, dass es k\u00fcnftig Mehrheitsentscheidungen in der EU brauche. Schnitzer warnte vor der Gefahr der Aufl\u00f6sung; statt einer Debatte dar\u00fcber wer sich falsch verhalten habe, sollten gemeinsame Projekte im Bereich Digitalisierung und Gesundheitswesen begonnen werden. Reiner Holznagel, Pr\u00e4sident des Bundes der Steuerzahler und in der CDU, wollte vom Misstrauen nicht lassen. Die Nationalstaaten sollten sich selbst helfen, forderte er. Doch Baerbock erinnerte angesichts der Diskussion, ob die EU-Mitgliedsstaaten Souver\u00e4nit\u00e4t abgeben sollten: \u201eDie EU sind wir!\u201c\n\nAnne Will (ARD): \u201eWir d\u00fcrfen nicht in die alte Zeit zur\u00fcck!\u201c\n\nDann ging es um das Geldverteilen im Lande selbst, nachdem Bayerns Landeschef Markus S\u00f6der eine Obergrenze gefordert hatte. Scholz wollte \u201eerst mal gucken, was zu tun ist\u201c, bevor man \u00fcber Summen spreche. Den Gefallen tat ihm Holznagel nicht und verlangte, auch \u00fcber das Sparen zu sprechen \u2013 etwa am Bundestag, der eine Milliarde j\u00e4hrlich koste.\n\nSchnitzer erkl\u00e4rte bei Anne Will, es gehe nicht darum wie viel, sondern wof\u00fcr das Geld ausgegeben werde. Sie kritisierte die offenbar geplante Kaufpr\u00e4mie f\u00fcr Autos, die keine Investition in die Zukunft sei. Man muss ich das vor Augen halten: Steuergeld f\u00fcr betr\u00fcgerische Konzerne, die sich zudem Boni f\u00fcr die Manager und Dividenden f\u00fcr die Aktion\u00e4re g\u00f6nnten. Sogar Carsten Linnemann sprach sich gegen eine neue \u201eAbwrackpr\u00e4mie\u201c aus. \u201eWir d\u00fcrfen nicht in die alte Zeit zur\u00fcck!\u201c Man m\u00fcsse die Unternehmen st\u00fctzen, etwa mit Liquidit\u00e4t.\n\nTalkshow bei Anne Will: Das Land lebe vom \u201eHumankapital\u201c\n\nAnnalena Baerbock kritisierte, dass die Kriterien des geplanten Konjunktur-Programms unklar seien. Und der Finanzminister tat wenig, sie zu nennen und uns aufzukl\u00e4ren. Immerhin lie\u00df er durchblicken, dass er f\u00fcr die von seiner Kollegin Franziska Giffey geforderte Zahlung von 300 Euro pro Kind sei \u2013 ein schlechter Witz, wenn die Summe auch f\u00fcr Million\u00e4rs-Nachwuchs ausgezahlt wird. Baerbock wies zurecht darauf hin, dass sie als Gutverdienende auf das Geld nicht angewiesen sei, stattdessen aber einen Kitaplatz brauche \u2013 wie so viele andere Eltern. Schnitzer unterst\u00fctzte die Gr\u00fcne: Investitionen in Bildung sollten Vorrang haben. Deutschland gebe aber viel zu wenig f\u00fcr Bildung aus. Dabei lebe das Land vom \u201eHumankapital\u201c. Ein sch\u00f6nes Schlusswort, fand Moderatorin Anne Will.\n\nAnne Will, ARD, von Sonntag, 24. Mai, 21.45 Uhr und in der ARD-Mediathek.\n\nVon Daland Segler\n\nDie Corona-Proteste besch\u00e4ftigen auch die G\u00e4ste bei Anne Will (ARD). Dabei \u00fcbertrumpfen sich die Anwesenden gegenseitig im \u201eNicht-Pauschalisieren\u201c. Die TV-Kritik.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Von", "Daland Segler"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Das Geldausgeben war das gro\u00dfe Thema bei Anne Will (ARD) im TV: \u201eMilliarden gegen die Krise \u2013 wird das Geld richtig investiert?\u201c", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "https://idcdn.de/west/assets/az-online-de/img/favicon--0c9228b4.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "description": "Das Geldausgeben war das gro\u00dfe Thema bei Anne Will (ARD) im TV: \u201eMilliarden gegen die Krise \u2013 wird das Geld richtig investiert?\u201c", "robots": "index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "og": {"title": "Verteilungskampf bei Anne Will (ARD): Steuergeld f\u00fcr betr\u00fcgerische Konzerne", "type": "article", "image": "https://www.az-online.de/assets/images/6/995/6995014-1180520550-anne-will-ard-verteilungskampf-deutschland-gibt-wenig-bildung-aus-zr-2uP9wS0z9Nfe.jpg", "url": "https://www.az-online.de/kino-tv/anne-will-ard-tv-verteilungskampf-deutschland-gibt-wenig-bildung-aus-zr-13774707.html"}, "twitter": {"card": "summary_large_image"}}, "canonical_link": "https://www.tz.de/stars/anne-will-ard-tv-verteilungskampf-deutschland-gibt-wenig-bildung-aus-zr-13774707.html"}