{"source_url": "https://www.laopinioncoruna.es", "url": "https://www.laopinioncoruna.es/coruna/2020/03/12/condenado-32-anos-medio-carcel/1485212.html?utm_source=rss", "title": "Condenado a 32 a\u00f1os y medio de c\u00e1rcel el hombre que acos\u00f3 a 14 ni\u00f1as en Monte Alto", "top_image": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/f54062bc-1d5b-4e67-8b84-d188a6480d5f_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg", "meta_img": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/f54062bc-1d5b-4e67-8b84-d188a6480d5f_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg", "images": ["https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/e9eb5a97-5d84-4ff6-bfd3-559f9b5041db_alta-libre-aspect-ratio_320h_0_x973y761.webp", "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/ca4283f3-7d55-472c-8f3d-be561714f871_16-9-discover-aspect-ratio_320w_0_x637y425.webp", "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/063a86ea-dbc7-4085-91d8-eaf1070ec9b5_16-9-discover-aspect-ratio_320w_0_x621y352.webp", "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/3ed3a608-8c65-456f-b3ab-39089370b26c_16-9-discover-aspect-ratio_320w_0_x1283y830.webp", "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/f54062bc-1d5b-4e67-8b84-d188a6480d5f_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg", "https://estaticos-cdn.lne.es/images/footer/prensa-iberica-360.png?id=00bc9e3946af531b5a7b", "https://epi.st.bitban.com/p.gif?d=23&t=c&i=23581220&e=pro&c=web", "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/f2f9c6a0-1b57-4795-ae1d-4f0f39429f90_16-9-discover-aspect-ratio_320w_0.webp", "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/417e8677-610b-4164-b5d9-8912cfddb44e_16-9-discover-aspect-ratio_320w_0_x533y433.webp", "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/5fdcbf77-ca03-4ff8-848a-111daf07a679_alta-libre-aspect-ratio_320w_0.webp", "https://www.laopinioncoruna.es/cds-statics/assets/img/logos/logo-regionales-la-opinion-a-coruna.svg", "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/4491fd49-80f0-419f-9691-54711302254a_16-9-discover-aspect-ratio_320w_0.webp"], "movies": [], "text": "La secci\u00f3n primera de la Audiencia Provincial de A Coru\u00f1a ha condenado a 32 a\u00f1os y medio de c\u00e1rcel al hombre que acos\u00f3 a 14 menores, de entre 9 y 17 a\u00f1os, en portales en Monte Alto. Los hechos ocurrieron entre junio de 2018 y enero de 2019, cuando el acosador, que se trasladaba desde Santiago, esperaba a sus v\u00edctimas a la salida del colegio.\n\nEl fallo recoge que es autor de catorce delitos de abuso sexual, dos de ellos intentados, sobre menores de 16 a\u00f1os. El modus operandi siempre fue el mismo: segu\u00eda a las j\u00f3venes, a las que eleg\u00eda al azar, hasta que entraban a su portal para, una vez dentro, realizarles tocamientos.\n\nLa Audiencia, que tuvo en cuenta a la hora de establecer las condenas la atenuante de confesi\u00f3n, tambi\u00e9n le ha impuesto ocho a\u00f1os de libertad vigilada, as\u00ed como la prohibici\u00f3n de comunicarse por cualquier medio y de acercarse a menos de 500 metros de cada una de las v\u00edctimas, a su domicilio o a su lugar de estudios o de trabajo durante siete a\u00f1os. El condenado, adem\u00e1s, ha sido inhabilitado para cualquier profesi\u00f3n u oficio que conlleve contacto regular y directo con menores de edad durante siete a\u00f1os. En concepto de responsabilidad civil, deber\u00e1 abonar un total de 23.000 euros, que ser\u00e1n repartidos entre las v\u00edctimas.\n\nFue la \u00faltima de sus v\u00edctimas la que ayud\u00f3 a detenerlo en la zona de As Atochas el 18 de enero del a\u00f1o pasado. Despu\u00e9s de levantarle la falda dentro de su portal, la joven sali\u00f3 tras \u00e9l, gritando, y varios chicos lograron agarrarle para retenerlo hasta la llegada de los agentes del 092. El fiscal reconoc\u00eda que \"ninguna\" de las v\u00edctimas \"sufri\u00f3 secuela psicol\u00f3gicas\", pero s\u00ed padecen \"problemas de insomnio y conductas de hipervigilancia con miedo a salir solas a la calle\". Salvo la menor que ayud\u00f3 a atraparlo, la \u00faltima a la que atac\u00f3, que \"no tuvo ninguna afectaci\u00f3n tras los hechos\".\n\nLa Fiscal\u00eda ped\u00eda un total de 51 a\u00f1os de c\u00e1rcel, aunque finalmente se le condena a 32 a\u00f1os y seis meses.", "keywords": [], "meta_keywords": ["condenado", "32", "anos", "medio", "carcel", "acoso sexual", "menores", "Monte Alto", "sucesos en A Coru\u00f1a", "tribunales"], "tags": ["sucesos en A Coru\u00f1a", "acoso sexual", "Conciertos en A Coru\u00f1a", "tribunales", "menores", "Baloncesto", "El tiempo en A Coru\u00f1a", "Gala do Deporte da Coru\u00f1a e Comarca", "F\u00fatbol", "F\u00f3rmula 1", "Tags", "Movilidad", "Monte Alto"], "authors": ["A. C."], "publish_date": "Thu Mar 12 00:00:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "La Audiencia tuvo en cuenta la atenuante de confesi\u00f3n para establecer las condenas || Las v\u00edctimas, a las que indemnizar\u00e1 con 23.000 euros, tienen entre 9 y 17 a\u00f1os", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "/cds-statics/LOC/favicons/android-icon-48x48.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "pimec": {"tags": "125,193,73,163,174,26,208,210,181"}, "iab": {"tags": "386,186,KHPC5A,52,90"}, "fb": {"app_id": 1747193859081354, "pages": 91579831148}, "robots": "index,follow", "referrer": "no-referrer-when-downgrade", "generator": "BBT bCube NX", "publisher": "La Opini\u00f3n de A Coru\u00f1a", "author": "A. C.", "og": {"type": "article", "title": "Condenado a 32 a\u00f1os y medio de c\u00e1rcel el hombre que acos\u00f3 a 14 ni\u00f1as en Monte Alto", "description": "La Audiencia tuvo en cuenta la atenuante de confesi\u00f3n para establecer las condenas || Las v\u00edctimas, a las que indemnizar\u00e1 con 23.000 euros, tienen entre 9 y 17 a\u00f1os", "image": {"identifier": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/f54062bc-1d5b-4e67-8b84-d188a6480d5f_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg", "width": 880, "height": 495}, "url": "https://www.laopinioncoruna.es/coruna/2020/03/11/condenado-32-anos-medio-carcel-23581220.html", "site_name": "La Opini\u00f3n de A Coru\u00f1a"}, "article": {"modified_time": "2020-03-11T22:38:12+01:00", "published_time": "2020-03-11T22:38:12+01:00", "section": "A Coru\u00f1a", "tag": "acoso sexual,menores,Monte Alto,sucesos en A Coru\u00f1a,tribunales"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@laopinioncoruna", "title": "Condenado a 32 a\u00f1os y medio de c\u00e1rcel el hombre que acos\u00f3 a 14 ni\u00f1as en Monte Alto", "description": "La Audiencia tuvo en cuenta la atenuante de confesi\u00f3n para establecer las condenas || Las v\u00edctimas, a las que indemnizar\u00e1 con 23.000 euros, tienen entre 9 y 17 a\u00f1os", "image": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/f54062bc-1d5b-4e67-8b84-d188a6480d5f_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg"}, "origin": "CDS", "title": "Condenado a 32 a\u00f1os y medio de c\u00e1rcel el hombre que acos\u00f3 a 14 ni\u00f1as en Monte Alto", "description": "La Audiencia tuvo en cuenta la atenuante de confesi\u00f3n para establecer las condenas || Las v\u00edctimas, a las que indemnizar\u00e1 con 23.000 euros, tienen entre 9 y 17 a\u00f1os", "keywords": "condenado,32,anos,medio,carcel,acoso sexual,menores,Monte Alto,sucesos en A Coru\u00f1a,tribunales", "cXenseParse": {"widgetimg": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/f54062bc-1d5b-4e67-8b84-d188a6480d5f_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg", "widgetimgmed": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/f54062bc-1d5b-4e67-8b84-d188a6480d5f_16-9-aspect-ratio_640w_0.jpg", "widgetimgpeq": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/f54062bc-1d5b-4e67-8b84-d188a6480d5f_16-9-aspect-ratio_320w_0.jpg", "pageclass": "article", "recs": {"articleid": 23581220, "publishtime": "2020-03-11T22:38:12+01:00"}, "epi-fpubli": "11-03-2020", "epi-tags": "tribunales"}}, "canonical_link": "https://www.laopinioncoruna.es/coruna/2020/03/11/condenado-32-anos-medio-carcel-23581220.html"}