{"source_url": "http://www.am.com.mx", "url": "http://www.am.com.mx/superdeportivo/Espero-no-traer-peligro-a-Mexico-dice-Sebastien-Ogier-suspenden-Rally-de-Argentina-por-coronavirus-20200312-0054.html", "title": "\u2018Espero no traer peligro a M\u00e9xico\u2019, dice Sebastien Ogier; suspenden Rally de Argentina por coronavirus", "top_image": "https://www.am.com.mx/__export/1584067269332/sites/am/img/2020/03/12/ogier.jpg_673822677.jpg", "meta_img": "https://www.am.com.mx/__export/1584067269332/sites/am/img/2020/03/12/ogier.jpg_673822677.jpg", "images": ["http://www.am.com.mx/_req/sites/am/1/L2NvbnRlbmlkb3MvMjAyMC8wMy8xMi9ub3RpY2lhXzAwNTQuaHRtbA==", "http://www.am.com.mx/__export/1623968584260/sites/am/img/2021/06/17/nachorivero2.jpg_5286073.jpg", "http://www.am.com.mx/__export/1623985485535/sites/am/img/2021/06/17/janagutierrezamericaf.jpg_5286073.jpg", "http://www.am.com.mx/__export/1623975357308/sites/am/img/2021/06/17/whatsappimage20210616at13_24_16-focus-0-0-983-557.jpg_5286073.jpg", "http://www.am.com.mx/__export/1623986930777/sites/am/img/2021/06/17/lelo_3covid_30_3_crop1623986930389.jpg_5286073.jpg", "http://www.am.com.mx/export/sites/am/arte/logo.svg_1492504230.svg", "http://www.am.com.mx/__export/1623980677848/sites/am/img/2021/06/17/cxsarramos_1.jpg_5286073.jpg", "http://www.am.com.mx/__export/1623985989507/sites/am/img/2021/06/17/lelo_3regreso_30_1_crop1623985988214.jpg_5286073.jpg", "http://www.am.com.mx/arte/barra-suscripciones/noun_Newspaper.svg", "http://www.am.com.mx/__export/1567088279737/sites/am/arte/subir-icon.png", "http://www.am.com.mx/__export/1549043754000/sites/am/arte/usuario_null.svg_24156201.svg", "http://www.am.com.mx/__export/1584067269332/sites/am/img/2020/03/12/ogier.jpg_851672003.jpg", "http://www.am.com.mx/arte/8am/8am-mockup-nota.png", "http://www.am.com.mx/arte/barra-suscripciones/circuloam-dark.svg", "http://www.am.com.mx/__export/1547644453000/sites/am/arte/logo.svg_1236386611.svg", "https://www.am.com.mx/__export/1584067269332/sites/am/img/2020/03/12/ogier.jpg_673822677.jpg", "http://www.am.com.mx/arte/8am/amanece-logo.svg", "http://www.am.com.mx/export/sites/am/arte/logo_tfsla.svg_1838180702.svg", "http://www.am.com.mx/__export/1623983965486/sites/am/img/2021/06/17/neymarbrasil.jpg_1217720236.jpg", "http://www.am.com.mx/__export/1623975836934/sites/am/img/2021/06/17/diegodreyfuschicharito.jpg_435231308.jpg", "http://www.am.com.mx/export/sites/am/arte/logo_iconosur.svg_1838180702.svg", "https://sb.scorecardresearch.com/p?c1=2&c2=6906559&cv=2.0&cj=1", "http://www.am.com.mx/__export/1623985712015/sites/am/img/2021/06/17/vavunasss_crop1623985451039.jpg_5286073.jpg", "http://www.am.com.mx/__export/1623985462680/sites/am/img/2021/06/17/colegio_de_ingenieros_1_x1x_1_1.jpg_5286073.jpg", "http://www.am.com.mx/__export/1623987134152/sites/am/img/2021/06/17/yarmolenkococacola.jpg_385021625.jpg"], "movies": [], "text": "Le\u00f3n, Guanajuato.- Mediante sus redes sociales, el piloto franc\u00e9s Sebastien Ogier, expres\u00f3 su preocupaci\u00f3n ante la pandemia por el coronavirus, se\u00f1alando que espera no traer peligro a M\u00e9xico, donde compite por el Rally.\n\nOgier se\u00f1al\u00f3 que se siente extra\u00f1o competir, mientras en el mundo se vive una situaci\u00f3n cr\u00edtica por el coronavirus.\n\nRealmente espero que lo que hacemos est\u00e9 bien y que no traigamos m\u00e1s peligro aqu\u00ed, en M\u00e9xico. Esa es la preocupaci\u00f3n que tengo\u201d, escribi\u00f3.\n\nSebastien Ogier se\u00f1al\u00f3 que, aunque est\u00e9 preocupado, se debe enfocar en el Rally M\u00e9xico, que ha ganado en cinco ocasiones.\n\n\ufffd\ufffd\ufe0f It feels strange to race while the whole world is in a critical situation. I really hope that what we do is right and that we don't bring more danger here, in Mexico. That\u2019s the concern I have, but now I have to take that off my mind and focus on the rally #RallyMexico pic.twitter.com/MJWQajJ3jy \u2014 S\u00e9bastien Ogier (@SebOgier) March 12, 2020\n\nSuspenden Rally de Argentina\n\nMediante la p\u00e1gina web de Rally Argentina, dieron a conocer que la cuarta ronda del Campeonato Mundial de Rally de la FIA, que se llevar\u00eda a cabo entre el 23 y 26 de abril, fue suspendido, debido al coronavirus.\n\nEn el comunicado, detallaron que la decisi\u00f3n se tom\u00f3 de manera un\u00e1nime con el Promotor de la World Rally Championship (WRC), Federaci\u00f3n Internacional de Automovilismo (FIA) y el Autom\u00f3vil Club Argentino (ACA).\n\nLamentamos el aplazamiento y todas las partes trabajar\u00e1n en estrecha colaboraci\u00f3n para identificar una posible nueva fecha\u201d, mencion\u00f3 Oliver Ciesla, director del Promotor del WRC.\n\nPor su parte, el presidente de la Comisi\u00f3n Deportiva del ACA, se\u00f1al\u00f3 que es una pena el haber suspendido el Rally de Argentina, pero la situaci\u00f3n \u201cles excede\u201d.", "keywords": [], "meta_keywords": ["RALLY MX"], "tags": [], "authors": ["Por"], "publish_date": "Thu Mar 12 00:00:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Sebastien Ogier se\u00f1al\u00f3 que se siente raro al competir en M\u00e9xico, debido al coronavirus, y a\u00f1adi\u00f3 que espera no traer peligro al Pa\u00eds, donde compite por el Rally.", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "/__export/1549047490000/sites/am/arte/apps/favicon.png_2040392579.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "description": "Sebastien Ogier se&ntilde;al&oacute; que se siente raro al competir en M&eacute;xico, debido al coronavirus, y a&ntilde;adi&oacute; que espera no traer peligro al Pa&iacute;s, donde compite por el Rally.", "news_keywords": "RALLY MX", "keywords": "RALLY MX", "fb": {"pages": 348246112312396, "app_id": 1152277901466532}, "og": {"title": "\u2018Espero no traer peligro a M\u00e9xico\u2019, dice Sebastien Ogier; suspenden Rally de Argentina por coronavirus", "type": "article", "url": "https://www.am.com.mx/superdeportivo/Espero-no-traer-peligro-a-Mexico-dice-Sebastien-Ogier-suspenden-Rally-de-Argentina-por-coronavirus-20200312-0054.html", "description": "Sebastien Ogier se&ntilde;al&oacute; que se siente raro al competir en M&eacute;xico, debido al coronavirus, y a&ntilde;adi&oacute; que espera no traer peligro al Pa&iacute;s, donde compite por el Rally.", "locale": "es_LA", "site_name": "Peri\u00f3dico AM", "image": "https://www.am.com.mx/__export/1584067269332/sites/am/img/2020/03/12/ogier.jpg_673822677.jpg"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "title": "\u2018Espero no traer peligro a M\u00e9xico\u2019, dice Sebastien Ogier; suspenden Rally de Argentina por coronavirus", "site": "periodicoam", "creator": "CMS Medios", "url": "https://twitter.com/periodicoam", "domain": "https://www.am.com.mx", "description": "Sebastien Ogier se&ntilde;al&oacute; que se siente raro al competir en M&eacute;xico, debido al coronavirus, y a&ntilde;adi&oacute; que espera no traer peligro al Pa&iacute;s, donde compite por el Rally.", "image": "https://www.am.com.mx/__export/1584067269332/sites/am/img/2020/03/12/ogier.jpg_759710130.jpg"}, "robots": "index, follow, max-image-preview:large", "mobile-web-app-capable": "yes", "application-name": "Peri\u00f3dico AM", "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "apple-mobile-web-app-status-bar-style": "#ffffff", "apple-mobile-web-app-title": "Peri\u00f3dico AM", "msapplication-tap-highlight": "no", "msapplication-TileImage": "/__export/1549047489000/sites/am/arte/apps/precomposed.png_1412272267.png", "msapplication-TileColor": "#ffffff", "theme-color": "#ffffff", "propeller": "27725f4172a4c6e4167a3ab48b92bf5a", "axl-verification": "33ed24c0-9e27-11e9-877d-c995e590736d", "cXenseParse": {"pageclass": "article", "recs": {"articleid": 12020031200540, "publishtime": "2020-03-12T09:35:31.913.-0500", "seccion": "superdeportivo"}, "seccion": "superdeportivo"}, "article": {"modified_time": "2020-03-12T09:41:09.432.-0500"}}, "canonical_link": "https://www.am.com.mx/superdeportivo/Espero-no-traer-peligro-a-Mexico-dice-Sebastien-Ogier-suspenden-Rally-de-Argentina-por-coronavirus-20200312-0054.html"}