{"source_url": "https://pomorska.pl", "url": "https://pomorska.pl/plaga-szczurow-i-myszy-w-duzym-miescie-regionu-sa-juz-nawet-w-lazienkach-1012020-r/ar/c9-14687161", "title": "Plaga szczur\u00f3w i myszy w du\u017cym mie\u015bcie regionu! \"S\u0105 ju\u017c nawet w \u0142azienkach\"", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b3/78/5e0a5ff45dab5_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b3/78/5e0a5ff45dab5_o_original.jpg", "images": ["https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911139107_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/af/4c/il20250513_911245925_xsmall.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911085769_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/ed/55/649adf6d4c1b6_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/71/d0/il20250415_906124389_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/pomorska.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/e8/ab/il20250505_909934207_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/27/33/62629098da08b_o_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/v2/pomorska.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/af/4c/il20250513_911316817_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/c0/9a/65413ddabb08a_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911079019_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900337587_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b3/78/5e0a5ff45dab5_o_original.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/ca/il20250430_909011979_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/af/4c/il20250513_911305157_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b3/78/5e0a5ff45dab5_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6f/8f/6543b45aadcee_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f3/6f/6631798d25840_o_xsmall.jpg", "https://d-pt.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/cc/f0/67c02e1776d5a.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/e8/ab/il20250505_909934207_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/39/64/65f864a589296_o_medium.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0d/9f/il20250506_910063785_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911406325_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a2/0b/il20250319_900542635_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/97/a9/66d5d24e1f851_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911408929,size,480x320,crop,0.0000x37.0000x1920.0000x1005.0000,h,7073e6.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/aa/6f/il20250510_910733989_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/regiodom.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/71/d0/il20250415_906124389_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/ca/il20250430_909011979_mini.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/favicon/svg/white/pomorska.svg"], "movies": [], "text": "- W grudniu zwr\u00f3ci\u0142em si\u0119 do w\u0142adz Torunia z wnioskiem o zbadanie skali problemu na Rubinkowie i takie jego rozwi\u0105zanie, by kosztami deratyzacji nie obarcza\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w. Niestety, ale na razie skar\u017c\u0105cy mi si\u0119 na k\u0142opot z gryzoniami torunianie zostali na polu walki sami - m\u00f3wi Piotr Lenkiewicz, radny miejski (Koalicja Obywatelska).\n\n-Relacjonowali mi, \u017ce myszy i szczury maj\u0105 ju\u017c nie tylko w piwnicach, ale i w mieszkaniach. Ich \u015blady, np. odchody, pojawi\u0142y si\u0119 w \u0142azienkach. Tymczasem wszystkie te osoby dbaj\u0105 w domach o czysto\u015b\u0107 i higien\u0119, \u017cyj\u0105 schludnie. S\u0105 przera\u017cone sytuacja, bo od lat takiego problemu nie by\u0142o - ci\u0105gnie Piotr Lenkiewicz.\n\nMieszka\u0144cy zwr\u00f3cili si\u0119 o pomoc do przedstawiciela sp\u00f3\u0142dzielni mieszkaniowej - administratora budynk\u00f3w. - Jak mi przekazali, us\u0142yszeli, \u017ce problem maja rozwi\u0105zywa\u0107 we w\u0142asnym zakresie. Zacz\u0119li wi\u0119c rozpytywa\u0107 w firmach deratyzacyjnych. Dowiedzieli si\u0119, \u017ce mechaniczne sposoby walki z gryzoniami to np. pu\u0142apki czy trutki. Koszt: \u015brednio 500 z\u0142 od mieszkania. Tymczasem dla niejednego seniora to mo\u017ce by\u0107 1/4 czy nawet 1/3 emerytury lub renty - podkre\u015bla radny Piotr Lenkiewicz.", "keywords": [], "meta_keywords": ["szczury w Toruniu", "Toru\u0144"], "tags": ["domowe sposoby na myszy", "Toru\u0144", "jak si\u0119 pozby\u0107 myszy", "Piotr Kr\u00f3l", "szczury bydgoszcz", "prom solec kujawski", "prom flisak", "szczury w Bydgoszczy", "mysz le\u015bna", "Bydgoszcz szczury", "terminal emilianowo", "kujawsko-pomorskie", "prom czarnowo", "szczury w Toruniu", "Balaton Bydgoszcz", "prom", "myszy w ogrodzie", "bydgoszcz", "szczury nad Balatonem", "sejmik kujawsko-pomorski", "mysz domowa", "Bydgoszcz", "mysz polna", "solec kujawski", "bydgoszcz wiadomo\u015bci", "wojew\u00f3dztwo kujawsko pomorskie", "balaton bydgoszcz"], "authors": ["Ma\u0142gorzata Oberlan", "Mi\u0142o\u015bnik Torunia"], "publish_date": "Wed Jan  1 14:52:34 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Mieszka\u0144cy ul. Dziewulskiego na toru\u0144skim Rubinkowie prosz\u0105 o pomoc. Dokuczaj\u0105 im szczury i myszy. S\u0105 ju\u017c nie tylko w piwnicach, ale i mieszkaniach. Interwencji podj\u0105\u0142 si\u0119 radny toru\u0144ski Piotr Lenkiewicz (KO).", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Gazeta Pomorska", "fb": {"pages": 216642946942}, "description": "Mieszka\u0144cy ul. Dziewulskiego na toru\u0144skim Rubinkowie prosz\u0105 o pomoc. Dokuczaj\u0105 im szczury i myszy. S\u0105 ju\u017c nie tylko w piwnicach, ale i mieszkaniach. Interwencji podj\u0105\u0142 si\u0119 radny toru\u0144ski Piotr Lenkiewicz (KO).", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b3/78/5e0a5ff45dab5_o_small.jpg", "keywords": "szczury w Toruniu, Toru\u0144", "og": {"title": "Plaga szczur\u00f3w i myszy w du\u017cym mie\u015bcie regionu! \"S\u0105 ju\u017c nawet w \u0142azienkach\"", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Gazeta Pomorska", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b3/78/5e0a5ff45dab5_o_original.jpg", "height": 486, "width": 780, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://pomorska.pl/plaga-szczurow-i-myszy-w-duzym-miescie-regionu-sa-juz-nawet-w-lazienkach/ar/c9-14687161"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Plaga szczur\u00f3w i myszy w du\u017cym mie\u015bcie regionu! \"S\u0105 ju\u017c nawet w \u0142azienkach\"", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b3/78/5e0a5ff45dab5_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-01-01T14:52:34.000000+01:00", "modified_time": "2020-01-01T14:52:34.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/gazetapomorska/", "author": "Ma\u0142gorzata Oberlan", "tag": "Toru\u0144"}}, "canonical_link": "https://pomorska.pl/plaga-szczurow-i-myszy-w-duzym-miescie-regionu-sa-juz-nawet-w-lazienkach/ar/c9-14687161"}