{"source_url": "https://www.elcomercio.es", "url": "https://www.elcomercio.es/gijon/ciudadanos-critica-falta-20200202003824-ntvo.html", "title": "Ciudadanos critica la falta de colaboraci\u00f3n con la Sindicatura de Cuentas", "top_image": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/elcomercio-placeholder.png", "meta_img": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/elcomercio-placeholder.png", "images": ["https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/espana/2025/05/21/agravio-U63641375507BJM-170x119@diario_abc.jpg", "https://sadbmetrics.elcomercio.com/b/ss/vocelcomercio,voces/1/G.4--NS/123456789?pageName=&g=/js-noactive&v55=elcomercio&c56=elcomercio", "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/recreo/2025/05/21/casa-cara-kgEE--170x119@diario_abc.PNG", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcomercio/favicon.ico", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/1.5.74/assets/images/logos/logo-elcomercio.svg", "https://static.elcomercio.es/comun/img/2023/icon-newsletters.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-vocento.svg", "https://s3.ppllstatics.com/ideal/www/multimedia/2025/05/20/ibuprofeno-medicamento--170x119.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/icons/icon-hemeroteca.svg", "https://canales.elcomercio.es/extras/documentos/logo-elcomercio-30-aniversario.svg", "https://static.elcomercio.es/comun/img/2023/icon-pasatiempos.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/skeletons/placeholder-comentarios-desktop.svg", "https://s2.ppllstatics.com/diariovasco/www/multimedia/2025/05/19/chikilicuatre-kdq--170x119@Diario%20Vasco.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/user-placeholder.png", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-mi-elcomercio.svg", "https://s1.ppllstatics.com/elcomercio/www/multimedia/2025/05/18/edificio_administracion_principado-kcaB-U190827904271ZNH-356x249@El%20Comercio.jpg", "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/elcomercio-placeholder.png", "https://s2.ppllstatics.com/lasprovincias/www/multimedia/2025/05/14/divorcio-U62211622288fvr-170x119@Las%20Provincias.png"], "movies": [], "text": "I. V. GIJ\u00d3N. Domingo, 2 de febrero 2020, 01:04 Comenta Compartir\n\nEl concejal de Ciudadanos Rub\u00e9n P\u00e9rez Carcedo pide al equipo de gobierno que aclare \u00ablas razones por las que no se contest\u00f3 al requerimiento para subsanar o justificar las incidencias comunicadas por la Sindicatura de Cuentas en relaci\u00f3n a la cuenta general del Ayuntamiento correspondiente al ejercicio 2018\u00bb y asegura que su grupo reclamar\u00e1 \u00abexplicaciones\u00bb en la pr\u00f3xima comisi\u00f3n de Hacienda. \u00abNo puede ser que el Ayuntamiento de Gij\u00f3n se encuentre entre los incumplidores. La colaboraci\u00f3n con la Sindicatura de Cuentas debe ser absoluta y deber\u00eda d\u00e1rsele siempre una respuesta adecuada a todos sus requerimientos y demandas de informaci\u00f3n\u00bb, apunt\u00f3.\n\nP\u00e9rez Carcedo record\u00f3 que \u00abesta no es la primera vez que desde la Sindicatura de Cuentas se ponen objeciones a la cuenta general del Ayuntamiento de Gij\u00f3n\u00bb y a\u00f1adi\u00f3 que el Consistorio \u00ablleva a\u00f1os incumpliendo al no presentar la memoria justificativa del coste y rendimiento de sus servicios p\u00fablicos, ni la demostrativa del cumplimiento de sus objetivos\u00bb.", "keywords": [], "meta_keywords": ["ciudadanos", "critica", "falta", "colaboracion", "sindicatura", "cuentas"], "tags": [], "authors": ["I. V."], "publish_date": "Sun Feb  2 01:04:50 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "El concejal de Ciudadanos Rub\u00e9n P\u00e9rez Carcedo pide al equipo de gobierno que aclare \u00ablas razones por las que no se contest\u00f3 al requerimiento para subsanar o justificar l", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcomercio/favicon.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "title": "Ciudadanos critica la falta de colaboraci\u00f3n con la Sindicatura de Cuentas", "description": "El concejal de Ciudadanos Rub\u00e9n P\u00e9rez Carcedo pide al equipo de gobierno que aclare \u00ablas razones por las que no se contest\u00f3 al requerimiento para subsanar o justificar l", "robots": "index,follow,noarchive,max-snippet:-1,max-image-preview:large,max-video-preview:-1", "keywords": "ciudadanos, critica, falta, colaboracion, sindicatura, cuentas", "news_keywords": "ciudadanos, critica, falta, colaboracion, sindicatura, cuentas", "DC.date.issued": "2020-02-02T01:04:50+01:00", "date": "2020-02-02T01:04:50+01:00", "article": {"modified_time": "2020-02-02T01:04:50+01:00", "published_time": "2020-02-02T01:04:50+01:00", "author": "I. V.", "opinion": "false", "content_tier": "metered", "location": "region:ES", "section": "gijon", "publisher": "https://www.facebook.com/elcomercio"}, "author": "I. V.", "fb": {"pages": 64673887657, "app_id": 95009241017}, "og": {"title": "Ciudadanos critica la falta de colaboraci\u00f3n con la Sindicatura de Cuentas | El Comercio: Diario de Asturias", "url": "https://www.elcomercio.es/gijon/ciudadanos-critica-falta-20200202003824-ntvo.html", "description": "El concejal de Ciudadanos Rub\u00e9n P\u00e9rez Carcedo pide al equipo de gobierno que aclare \u00ablas razones por las que no se contest\u00f3 al requerimiento para subsanar o justificar l", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "El Comercio: Diario de Asturias", "image": {"identifier": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/elcomercio-placeholder.png", "width": 1200, "height": 732}, "updated_time": "2020-02-02T01:04:50+01:00"}, "twitter": {"title": "Ciudadanos critica la falta de colaboraci\u00f3n con la Sindicatura de Cuentas | El Comercio: Diario de Asturias", "url": "https://www.elcomercio.es/gijon/ciudadanos-critica-falta-20200202003824-ntvo.html", "description": "El concejal de Ciudadanos Rub\u00e9n P\u00e9rez Carcedo pide al equipo de gobierno que aclare \u00ablas razones por las que no se contest\u00f3 al requerimiento para subsanar o justificar l", "card": "summary_large_image", "creator": "El Comercio: Diario de Asturias", "site": "@elcomerciodigit", "image": {"src": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/elcomercio-placeholder.png", "width": 1200, "height": 732, "alt": "Ciudadanos critica la falta de colaboraci\u00f3n con la Sindicatura de Cuentas | El Comercio: Diario de Asturias"}}, "mrf": {"canonical": "https://www.elcomercio.es/gijon/ciudadanos-critica-falta-20200202003824-ntvo.html", "sections": "Gijon"}, "msapplication-square70x70logo": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcomercio/smalltile.png", "msapplication-square150x150logo": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcomercio/mediumtile.png", "msapplication-wide310x150logo": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcomercio/widetile.png", "msapplication-square310x310logo": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcomercio/largetile.png"}, "canonical_link": "https://www.elcomercio.es/gijon/ciudadanos-critica-falta-20200202003824-ntvo.html"}