{"source_url": "https://gs24.pl", "url": "https://gs24.pl/najlepsze-memy-na-dzien-tesciowej-zobaczcie-zarty-o-tesciowej/ar/c15-12980914", "title": "Najlepsze memy na Dzie\u0144 Te\u015bciowej. \u017byczenia dla te\u015bciowej s\u0105 specjalne. Zobaczcie \u017carty o te\u015bciowej", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/38/d9/5e5e12fba982f_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/38/d9/5e5e12fba982f_o_original.jpg", "images": ["https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/03/b2/651bccf6a9825_o_xsmall.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/da/ad/5a9cf213a4f47_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/09/3d/5accc148e637f_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/24/a2/63ea5abe2bdbd_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912673009_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/9f/93/63d910138692a_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/79/82/5a9cf2292a00c_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/4a/78/il25a42fbf_901862835,size,480x320,crop,0.0000x81.0000x1920.0000x1005.0000,h,beb6ef.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/07/8c/6656e17e0f522_o_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/stronakobiet.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/38/d9/5e5e12fba982f_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/6b/c1/il20250417_906542053,size,640x455,crop,0.0000x127.0000x852.0000x446.0000,h,2e0ed5.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/favicon/svg/white/gs24.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/24/a2/63ea5abe2bdbd_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b0/68/64302b870164b_o_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/v2/gs24.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/38/d9/5e5e12fba982f_o_xlarge.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/38/d9/5e5e12fba982f_o_original.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a7/74/682d71ea0e4fb_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/65/6b/il20250515_911565081_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912743225,size,480x360,crop,0.0000x215.0000x1920.0000x1005.0000,h,1cfeea.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f6/cb/il159408c5_904828099,size,480x320,crop,0.0000x0.0000x1920.0000x1005.0000,h,c77b34.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b6/5b/ila00ec1de_801121461_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/45/0f/6413028c4ef56_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/37/57/61891133a7fa4_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/71/d0/il20250415_906122911_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/09/6e/5a9cf232767d1_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a4/9d/il20250419_906895879_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/58/ac/il20250423_907737599_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/27/cb/5a9cf21a7b914_o_small.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/gs24.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900323627,size,160x105,crop,0.0000x0.0000x1920.0000x1005.0000,h,5e18df.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/42/97/63c9054eee9a3_o_xsmall.jpg"], "movies": [], "text": "\u017bycz\u0119 Ci Te\u015bciowo\n\nstu lat \u017cycia w u\u015bmiechu\n\ni radosnych oddech\u00f3w\n\nmilion chwil bez z\u0142o\u015bci\n\ni wszelkiej pomy\u015blno\u015bci!\n\nDroga Te\u015bciowo\n\nw dniu Twojego \u015bwi\u0119ta,\n\nTwoja Synowa o Tobie pami\u0119ta.\n\nSerdeczne sk\u0142adam \u017cyczenia,\n\nszcz\u0119\u015bcia, zdrowia i zadowolenia!\n\nW marcu \u015bwi\u0119to ma Te\u015bciowa,\n\nto okazja wyj\u0105tkowa\n\nna \u017cyczenia, mi\u0142e s\u0142owa.\n\nNiech wi\u0119c zdrowie dopisuje,\n\nkasy nigdy nie brakuje,\n\nby marzenia si\u0119 spe\u0142nia\u0142y\n\nod tej chwili przez rok ca\u0142y.\n\nPoniewa\u017c wierzymy, \u017ce te\u015bciowe s\u0105 super i maj\u0105 dystans do krzywdz\u0105cych je stereotyp\u00f3w, zamieszczamy memy na ten temat. Memy s\u0105 oczywi\u015bcie z definicji z\u0142o\u015bliwe, szydercze i k\u0105\u015bliwe.\n\nDrogie Te\u015bciowe, nie bierzcie ich sobie do serca.", "keywords": [], "meta_keywords": ["dzie\u0144 te\u015bciowej memy", "dzie\u0144 te\u015bciowej 5 marca", "dzie\u0144 te\u015bciowej", "Rozmaito\u015bci"], "tags": ["\u017cyczenia wielkanocne", "Rozmaito\u015bci", "najgorsze imiona", "najgorsze te\u015bciowe", "wielkanoc", "te\u015bciowa", "\u017cyczenia komunijne", "imiona", "\u017cyczenia na wielkanoc", "\u017cyczenia na komuni\u0119", "dzie\u0144 te\u015bciowej 5 marca", "kartki z \u017cyczeniami na wielkanoc", "wielkanoc 2025", "dzie\u0144 te\u015bciowej memy", "ranking", "memy wielkanocne", "dzie\u0144 te\u015bciowej", "memy", "kartki wielkanocne", "kartki z \u017cyczeniami do pobrania", "kartki do pobrania", "memy wielkanoc", "kartki z \u017cyczeniami"], "authors": ["Internet Demotywatory Basty Koszulkowy Cisk Fifek Memgenerator Pozytywniej Memy Fabrykamem\u00f3w Jaja ...", "Stop Debilom"], "publish_date": "Fri Mar  5 08:07:00 2021", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Dzie\u0144 Te\u015bciowej przypada 5 marca. Memy o te\u015bciowej wzbudzaj\u0105 \u015bmiech, a \u017cyczenia na Dzie\u0144 Te\u015bciowej s\u0105 specyficzne. Wszystkim te\u015bciowym sk\u0142adamy najlepsze \u017cyczenia. \u017beby by\u0142y zdrowe, szcz\u0119\u015bliwe i mia\u0142y doskona\u0142e relacje z zi\u0119ciami i synowymi. Zupe\u0142nie przeciwne od tych, kt\u00f3re pojawiaj\u0105 si\u0119 w memach na ich temat.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "G\u0142os Szczeci\u0144ski", "fb": {"pages": 162974413736051}, "description": "Dzie\u0144 Te\u015bciowej przypada 5 marca. Memy o te\u015bciowej wzbudzaj\u0105 \u015bmiech, a \u017cyczenia na Dzie\u0144 Te\u015bciowej s\u0105 specyficzne. Wszystkim te\u015bciowym sk\u0142adamy najlepsze \u017cyczenia. \u017beby by\u0142y zdrowe, szcz\u0119\u015bliwe i mia\u0142y doskona\u0142e relacje z zi\u0119ciami i synowymi. Zupe\u0142nie przeciwne od tych, kt\u00f3re pojawiaj\u0105 si\u0119 w memach na ich temat.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/38/d9/5e5e12fba982f_o_small.jpg", "keywords": "dzie\u0144 te\u015bciowej memy, dzie\u0144 te\u015bciowej 5 marca, dzie\u0144 te\u015bciowej, Rozmaito\u015bci", "og": {"title": "Najlepsze memy na Dzie\u0144 Te\u015bciowej. \u017byczenia dla te\u015bciowej s\u0105 specjalne. Zobaczcie \u017carty o te\u015bciowej", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "G\u0142os Szczeci\u0144ski", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/38/d9/5e5e12fba982f_o_original.jpg", "height": 985, "width": 1280, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://gs24.pl/najlepsze-memy-na-dzien-tesciowej-zyczenia-dla-tesciowej-sa-specjalne-zobaczcie-zarty-o-tesciowej/ar/c15-12980914"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Najlepsze memy na Dzie\u0144 Te\u015bciowej. \u017byczenia dla te\u015bciowej s\u0105 specjalne. Zobaczcie \u017carty o te\u015bciowej", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/38/d9/5e5e12fba982f_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2021-03-05T08:07:00.000000+01:00", "modified_time": "2021-03-05T08:29:32.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/gs24pl/", "author": "Redakcja", "tag": "Rozmaito\u015bci"}}, "canonical_link": "https://dziennikzachodni.pl/najlepsze-memy-na-dzien-tesciowej-zyczenia-dla-tesciowej-sa-specjalne-zobaczcie-zarty-o-tesciowej/ar/c15-12980914"}