{"source_url": "https://gorzow.wyborcza.pl", "url": "https://gorzow.wyborcza.pl/gorzow/7,36844,25558677,w-jeden-z-ostatnich-wieczorow-grudnia-czerwone-niebo-jakby-swiat.html", "title": "W jeden z ostatnich wieczor\u00f3w grudnia czerwone niebo jakby \u015bwiat si\u0119 pali\u0142", "top_image": "https://bi.im-g.pl/im/88/5f/18/z25556104FBW,Czerwone-niebo-nad-Zielona-Gora.jpg", "meta_img": "https://bi.im-g.pl/im/88/5f/18/z25556104FBW,Czerwone-niebo-nad-Zielona-Gora.jpg", "images": ["https://bi.im-g.pl/im/c7/bd/16/z23846599K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/6b/4b/18/z25476203K,Kalendarz-Astronomiczny-na-rok-2020--W-srode-4-gru.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/00/52/1e/z31796736NWA,Sciezki-rowerowe-pod-Zielona-Gora.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/cb/6b/1e/z31896779K.jpg", "https://www.googleadservices.com/pagead/conversion/1039774788/?label=Og1UCK6k7QEQxOjm7wM&guid=ON&script=0", "https://bi.im-g.pl/im/95/73/1e/z31932309K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/88/5f/18/z25556104FBW,Czerwone-niebo-nad-Zielona-Gora.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/31/57/1e/z31816753NWA,Biogazowania-w-Dlugoszynie-w-powiecie-sulecinskim-.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/24/55/1e/z31808548NWA,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/ef/65/1d/z30823407NWA,03-01-2021-r---Zielona-Gora--senator-Wadim-Tyszkie.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/42/66/1e/z31876930K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/ca/7d/18/z25680586K,Sniezny-Ksiezyc--Snow-Moon--nad-Londynem.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/88/5f/18/z25556104AMP,Czerwone-niebo-nad-Zielona-Gora.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/d5/51/1e/z31792085NWA,Janusz-Kowalski-na-manifestacji-przeciwko-niemieck.jpg", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/reader-icon.jpg", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/wyborcza_pl-new.svg", "https://bi.im-g.pl/im/92/ba/19/z26978450IA.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/9d/cd/18/z26009501K,Polozenie-luku-UV-na-niebie--Zaznaczony-jest-na-cz.jpg", "https://pubads.g.doubleclick.net/activity;dc_iu=/75224259/DFPAudiencePixel;ord=1;dc_seg=692406053"], "movies": [], "text": "Poniedzia\u0142kowy, przedostatni wiecz\u00f3r grudnia by\u0142 wyj\u0105tkowo atrakcyjny dla fotograf\u00f3w. Niebo na zachodzie naszego kraju przybra\u0142o czerwone odcienie. Internet zala\u0142a fala niesamowitych zdj\u0119\u0107.\n\nW poniedzia\u0142ek po zachodzie s\u0142o\u0144ca wielu z nas chwyci\u0142o za aparaty. Niebo nie codziennie przybiera tak intensywn\u0105 czerwon\u0105 barw\u0119, gdy s\u0142o\u0144ce chyli si\u0119 ku zachodowi. W Lubuskiem w wi\u0119kszo\u015bci miejscowo\u015bci czerwie\u0144 zala\u0142a horyzont, od Nowej Soli po Gorz\u00f3w. Szczeg\u00f3lnie zjawiskowo wygl\u0105da\u0142y czarne konary drzew na tle p\u0142omiennego karminu. Facebook i Instagram zala\u0142a fala zdj\u0119\u0107, internauci prze\u015bcigali si\u0119 w podpisach \u2013 jedni twierdzili, \u017ce niebo krwawi, inni, \u017ce p\u0142onie \u015bwiat.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["W\u0142adys\u0142aw Czulak"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://wyborcza.pl/aliasy/foto/wyborcza/favicon.ico", "meta_data": {"ROBOTS": "noarchive, max-image-preview:large", "og": {"type": "article", "url": "https://gorzow.wyborcza.pl/gorzow/7,36844,25558677,w-jeden-z-ostatnich-wieczorow-grudnia-czerwone-niebo-jakby-swiat.html", "title": "W jeden z ostatnich wieczor\u00f3w grudnia czerwone niebo jakby \u015bwiat si\u0119 pali\u0142", "description": "Poniedzia\u0142kowy, przedostatni wiecz\u00f3r grudnia by\u0142 wyj\u0105tkowo atrakcyjny dla fotograf\u00f3w. Niebo na zachodzie naszego kraju przybra\u0142o czerwone odcienie. Internet zala\u0142a fala niesamowitych zdj\u0119\u0107.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/88/5f/18/z25556104FBW,Czerwone-niebo-nad-Zielona-Gora.jpg", "site_name": "gorzow.wyborcza.pl", "locale": "pl_PL"}, "twitter": {"title": "W jeden z ostatnich wieczor\u00f3w grudnia czerwone niebo jakby \u015bwiat si\u0119 pali\u0142", "description": "Poniedzia\u0142kowy, przedostatni wiecz\u00f3r grudnia by\u0142 wyj\u0105tkowo atrakcyjny dla fotograf\u00f3w. Niebo na zachodzie naszego kraju przybra\u0142o czerwone odcienie. Internet zala\u0142a fala niesamowitych zdj\u0119\u0107.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/88/5f/18/z25556104FBW,Czerwone-niebo-nad-Zielona-Gora.jpg", "card": "summary_large_image"}, "pubdate": "2020/01/01 12:50:00", "lastupdated": "2020/01/01 13:16:30", "fb": {"app_id": 199770596725532, "pages": 288018984602680}, "google-site-verification": "P6OX-9e-3IyWjPCmWcMdf94yAy_atCFuAWD8AIY6wIU", "Description": "Poniedzia\u0142kowy, przedostatni wiecz\u00f3r grudnia by\u0142 wyj\u0105tkowo atrakcyjny dla fotograf\u00f3w. Niebo na zachodzie naszego kraju przybra\u0142o czerwone odcienie. Internet zala\u0142a fala niesamowitych zdj\u0119\u0107.", "viewport": "width=device-width, user-scalable=yes", "apple-itunes-app": "app-id=530078918, affiliate-data=AgoraSAgw://"}, "canonical_link": "https://gorzow.wyborcza.pl/gorzow/7,36844,25558677,w-jeden-z-ostatnich-wieczorow-grudnia-czerwone-niebo-jakby-swiat.html"}