{"source_url": "https://www.abendblatt.de", "url": "https://www.abendblatt.de/hamburg/article228678293/Arbeitsagentur-sagt-Messen-fuer-Schueler-in-Hamburg-ab.html", "title": "Arbeitsagentur sagt Messen f\u00fcr Sch\u00fcler in Hamburg ab", "top_image": "https://img.sparknews.funkemedien.de/228678291/228678291_1584010866_v16_9_1600.jpeg", "meta_img": "https://img.sparknews.funkemedien.de/228678291/228678291_1584010866_v16_9_1600.jpeg", "images": ["https://www.abendblatt.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/hao/logo-dark.svg", "https://www.abendblatt.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/hao/instagram-dark.svg", "https://www.abendblatt.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/hao/rssfeed-dark.svg", "https://www.abendblatt.de/hamburg/article228678293/Arbeitsagentur-sagt-Messen-fuer-Schueler-in-Hamburg-ab.html", "https://www.abendblatt.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/hao/twitter-dark.svg", "https://www.abendblatt.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/hao/twitter-light.svg", "https://www.abendblatt.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/hao/rssfeed-light.svg", "https://www.abendblatt.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/hao/logo-light.svg", "https://img.sparknews.funkemedien.de/228678291/228678291_1584010866_v16_9_1200.jpeg", "https://www.abendblatt.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/hao/facebook-dark.svg", "https://assets.morgenpost.de/apps/qr-codes/HA_NewsApp.png", "https://img.sparknews.funkemedien.de/228678291/228678291_1584010866_v16_9_1600.jpeg", "https://www.abendblatt.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/hao/instagram-light.svg", "https://www.abendblatt.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/hao/facebook-light.svg"], "movies": [], "text": "Hamburg.\n\nDie Agentur f\u00fcr Arbeit hat wegen der Ausbreitung des neuartigen Coronavirus mehrere Messen f\u00fcr Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler in Hamburg abgesagt. Die Vorsichtsma\u00dfnahme gelte vorerst bis zum 15. April, teilte die Agentur f\u00fcr Arbeit Hamburg am Donnerstag mit. Abgesagt wurden \"Nach der Schule ins Ausland\" am 18. M\u00e4rz, \"Karriere dual\" am 21. M\u00e4rz sowie \"Diagnose Ausbildung\" am 1. April. Allein zur \"Karriere dual\" k\u00e4men j\u00e4hrlich mehr als 3000 Abiturienten, Eltern und Lehrkr\u00e4fte, um sich \u00fcber duale Studieng\u00e4nge - eine parallele Ausbildung an Hochschule und im Betrieb - zu informieren. Schulabg\u00e4nger k\u00f6nnen sich weiterhin an die Berufsberatung wenden.\n\ndpa", "keywords": [], "meta_keywords": ["Krankheiten", "Gesundheit", "Wissenschaft", "Bildung", "Covid-19", "Schulen", "Hamburg", ""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "https://www.abendblatt.de/static/latest/hao/favicon.png", "meta_data": {"theme-color": "#181818", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, minimum-scale=1, maximum-scale=5, viewport-fit=cover", "scaffold": "live", "twitter": {"title": "Arbeitsagentur sagt Messen f\u00fcr Sch\u00fcler in Hamburg ab", "image": "https://img.sparknews.funkemedien.de/228678291/228678291_1584010866_v4_3_800.jpeg", "card": "summary_large_image", "site": "@abendblatt", "creator": "@abendblatt"}, "og": {"title": "Arbeitsagentur sagt Messen f\u00fcr Sch\u00fcler in Hamburg ab", "image": "https://img.sparknews.funkemedien.de/228678291/228678291_1584010866_v16_9_1600.jpeg", "url": "https://www.abendblatt.de/hamburg/article228678293/Arbeitsagentur-sagt-Messen-fuer-Schueler-in-Hamburg-ab.html", "locale": "de_DE", "type": "article"}, "keywords": "Krankheiten, Gesundheit, Wissenschaft, Bildung, Covid-19, Schulen, Hamburg,", "news_keywords": "Krankheiten, Gesundheit, Wissenschaft, Bildung, Covid-19, Schulen, Hamburg,", "date": "2020-03-12T10:55:10.000Z", "last-modified": "2020-03-12T11:01:06.000Z", "author": "dpa", "copyright": "FUNKE Mediengruppe", "email": "info@abendblatt.de", "locale": "de_DE", "robots": "index, follow, noarchive, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "fb": {"app_id": 1650819678556421}, "branded-content-for-taboola": "true", "tickaroo-liveblog": {"relativeLinkBaseUrl": "https://www.abendblatt.de"}, "iomm_config_esm": "es5", "application-name": "Hamburger Abendblatt", "apple-mobile-web-app-title": "Hamburger Abendblatt", "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "apple-mobile-web-app-status-bar-style": "default", "format-detection": "telephone=no", "mobile-web-app-capable": "yes", "msapplication-config": "/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/hao/browserconfig.xml", "msapplication-TileColor": "#007127", "msapplication-tap-highlight": "no", "cXenseParse": {"pageclass": "article", "url": "https://www.abendblatt.de/hamburg/article228678293/Arbeitsagentur-sagt-Messen-fuer-Schueler-in-Hamburg-ab.html", "recs": {"articleid": 228678293, "publishtime": "2020-03-12T10:55:10.000Z"}, "title": "Arbeitsagentur sagt Messen f\u00fcr Sch\u00fcler in Hamburg ab", "subtitle": "Krankheiten"}, "article": {"modified_time": "2020-03-12T11:01:06.000Z"}}, "canonical_link": "https://www.abendblatt.de/hamburg/article228678293/Arbeitsagentur-sagt-Messen-fuer-Schueler-in-Hamburg-ab.html"}