{"source_url": "https://www.sueddeutsche.de", "url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/oesterreich-wien-coronavirus-kanzler-sebastian-kurz-1.4848447", "title": "\u00d6sterreich in Zeiten der Coronakrise", "top_image": "https://www.sueddeutsche.de/2022/06/08/bd2c2e7b-ff5a-4e1c-83fc-33fba1f966fb.jpeg?q=60&fm=webp&width=1200&rect=0%2C68%2C1350%2C760", "meta_img": "https://www.sueddeutsche.de/2022/06/08/bd2c2e7b-ff5a-4e1c-83fc-33fba1f966fb.jpeg?q=60&fm=webp&width=1200&rect=0%2C68%2C1350%2C760", "images": ["https://www.sueddeutsche.de/gutscheine/img/shops/2sxl4uppu8dqg5qmoumcsb2utpyvqq7h_small@2x.jpg", "https://www.sueddeutsche.de/gutscheine/img/shops/VXcspS9JM7kKpaADWMVLI2bsAAzneKvM_small@2x.jpg", "https://www.sueddeutsche.de/gutscheine/img/shops/AHw8HqWoJJL7Davrd84tfW4dEHl9myUh_small@2x.jpg", "https://www.sueddeutsche.de/gutscheine/img/shops/xbmJ57PMYUrAD3tX0YVBejWbDZkWpeuk_small@2x.jpg", "https://www.sueddeutsche.de/gutscheine/img/shops/lGS2blkQYw0GY1uWNZ1aHI6hfPYrIKhO_small@2x.jpg", "https://www.sueddeutsche.de/gutscheine/img/shops/2u3bbr7yhlap5mixxlgsdks52y1htfp3_small@2x.jpg", "https://www.sueddeutsche.de/gutscheine/img/shops/awI57VugzXGoNVelKYtOoBRFQmeFAdIK_small@2x.jpg", "https://www.sueddeutsche.de/gutscheine/img/sz_gutscheine.jpg", "https://www.sueddeutsche.de/2022/06/08/bd2c2e7b-ff5a-4e1c-83fc-33fba1f966fb.jpeg?q=60&fm=webp&width=1200&rect=0%2C68%2C1350%2C760", "https://www.sueddeutsche.de/gutscheine/img/shops/UoGoNafFnm7xKuPU44GPkgZDApGZSI04_small@2x.jpg", "https://www.sueddeutsche.de/gutscheine/img/shops/07mVBHbQrtzciK3CDpRFl1yOXoGCj3H5_small@2x.jpg", "https://www.sueddeutsche.de/gutscheine/img/shops/2vvliahmlovi27auswtrc1jgvmtj6j48_small@2x.jpg", "https://www.sueddeutsche.de/gutscheine/img/shops/2v3rm3j909w8u8qckmkohgyc5sw0zdlz_small@2x.jpg", "https://www.sueddeutsche.de/gutscheine/img/shops/2w2xplpyttuu3x9v71kzol1iahz0p53p_small@2x.jpg", "https://www.sueddeutsche.de/gutscheine/img/blackfriday160x100.jpg", "https://www.sueddeutsche.de/gutscheine/img/shops/2wxd6bemp2t74yn24rw59zuxid1jloxm_small@2x.jpg", "https://www.sueddeutsche.de/2022/06/08/1b097fe9-18ca-4966-8bf2-f047e35b05a5.jpeg?q=60&fm=jpeg&width=1000&rect=62%2C122%2C1295%2C728", "https://www.sueddeutsche.de/gutscheine/img/sales160x100.jpg", "https://www.sueddeutsche.de/gutscheine/img/shops/2ur9jjh5kiny0sus4xjuasevwc50i7at_small@2x.jpg", "https://www.sueddeutsche.de/2022/06/08/c8a87c6d-01f3-4406-8e93-84003e556e00.jpeg?rect=170,140,846,634&width=240&fm=jpeg&q=60", "https://www.sueddeutsche.de/gutscheine/img/shops/KEIlcfRxy7wZudQuTAi0XjeokgZSSjOB_small@2x.jpg", "https://www.sueddeutsche.de/gutscheine/img/shopping160x100.jpg", "https://www.sueddeutsche.de/gutscheine/img/shops/t4m9WiaOOs1VnAFge5eFPVzGeDZLxhCj_small@2x.jpg"], "movies": [], "text": "Von Peter M\u00fcnch, Wien\n\nEs ist ein Dienstagvormittag, der sich anf\u00fchlt wie ein sehr fr\u00fcher Sonntagmorgen: Die Stra\u00dfen sind fast menschenleer, ab und an quietscht eine Trambahn um die Ecke, ein paar V\u00f6gel h\u00f6rt man zwitschern. Es wird Fr\u00fchling in Wien, endlich, zartes Gr\u00fcn sprie\u00dft an den B\u00e4umen, und die Sonne schickt die ersten warmen Strahlen des Jahres. Es ist, als wolle der Himmel - oder wer auch immer - die Menschen in Versuchung f\u00fchren. Jeder will raus. Kaum einer darf.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Coronavirus", "Die Seite Drei", "Politik \u00d6sterreich", "Sebastian Kurz", "Wien", "\u00d6ffentliche Gesundheit", "\u00d6sterreich", "Ausland", "Politik", "S\u00fcddeutsche Zeitung"], "tags": [], "authors": ["Peter M\u00fcnch"], "publish_date": "Wed Mar 18 04:08:16 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "\u00d6sterreichs Kanzler Sebastian Kurz hat wegen des Coronavirus eine Ausgangsbeschr\u00e4nkung erlassen. Was das f\u00fcr die B\u00fcrger bedeutet.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "https://www.sueddeutsche.de/szde-assets/img/apple-touch-icon.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "referrer": "origin-when-cross-origin", "fb": {"app_id": 268419256515542}, "article": {"opinion": "false", "published_time": "2020-03-18T04:08:16Z", "content_tier": "locked", "modified_time": "2020-03-18T10:07:58Z"}, "og": {"type": "article", "site_name": "S\u00fcddeutsche.de", "locale": "de_DE", "title": "\u00d6sterreich in Zeiten der Coronakrise", "description": "\u00d6sterreichs Kanzler Sebastian Kurz hat wegen des Coronavirus eine Ausgangsbeschr\u00e4nkung erlassen. Was das f\u00fcr die B\u00fcrger bedeutet.", "image": {"identifier": "https://www.sueddeutsche.de/2022/06/08/bd2c2e7b-ff5a-4e1c-83fc-33fba1f966fb.jpeg?q=60&fm=webp&width=1200&rect=0%2C68%2C1350%2C760", "width": 1200, "height": 675}, "url": "https://www.sueddeutsche.de/politik/oesterreich-wien-coronavirus-kanzler-sebastian-kurz-1.4848447"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@SZ", "dnt": "on"}, "apple-itunes-app": "app-id=338711072, app-argument=sdeapp://article/sz.1.4848447", "author": "Peter M\u00fcnch", "robots": "index,follow,noarchive,max-image-preview:large", "keywords": "Coronavirus,Die Seite Drei,Politik \u00d6sterreich,Sebastian Kurz,Wien,\u00d6ffentliche Gesundheit,\u00d6sterreich,Ausland,Politik,S\u00fcddeutsche Zeitung", "description": "\u00d6sterreichs Kanzler Sebastian Kurz hat wegen des Coronavirus eine Ausgangsbeschr\u00e4nkung erlassen. Was das f\u00fcr die B\u00fcrger bedeutet.", "copyright": "S\u00fcddeutsche.de GmbH, Munich, Germany", "email": "kontakt@sueddeutsche.de", "cXenseParse": {"articleid": "sz.1.4848447", "sz-article-type": "standard"}, "apple-mobile-web-app-title": "SZ.de", "application-name": "SZ.de", "msapplication-TileColor": "#ffffff", "theme-color": "#29293a", "msapplication-config": "none", "color-scheme": "light dark", "position": 4}, "canonical_link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/oesterreich-wien-coronavirus-kanzler-sebastian-kurz-1.4848447"}