{"source_url": "https://www.haberturk.com", "url": "https://www.haberturk.com/2020-issizlik-maasi-ne-kadar-issizlik-maasi-nasil-alinir-issizlik-maasi-hesaplama-2624842-ekonomi", "title": "2020 \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ne kadar? \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 nas\u0131l al\u0131n\u0131r? \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 hesaplama", "top_image": "https://im.haberturk.com/l/2020/03/25/ver1597052743/2624842/jpg/1200x628", "meta_img": "https://im.haberturk.com/l/2020/03/25/ver1597052743/2624842/jpg/1200x628", "images": ["https://www.haberturk.com/images/dummy/placeholder-image.gif", "https://im.haberturk.com/assets/images/v4/google-news-logo.svg", "https://im.haberturk.com/l/2020/03/25/ver1597052743/2624842/jpg/1200x628", "https://www.haberturk.com/images/common/logo/svg/haberturk-logo.svg", "https://www.haberturk.com/images/common/icon/colored/google.svg", "https://www.haberturk.com/images/common/icon/colored/facebook.svg", "https://www.haberturk.com/images/common/icon/colored/twitter.svg", "https://www.haberturk.com/images/common/icon/colored/apple.svg"], "movies": [], "text": "\u0130\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lan i\u015f\u00e7ilerin i\u015fsizlik s\u00fcreleri boyunca \u0130\u015eKUR taraf\u0131ndan verilen maa\u015fa i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 deniyor. \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 i\u00e7in ba\u015fvurular \u0130\u015eKUR \u00fczerinden ger\u00e7ekle\u015ftiriliyor. \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131ndan faydalanabilmek i\u00e7in belirli \u015fartlara uygunluk g\u00f6stermek gerekiyor. Yaz\u0131m\u0131zdan bu \u015fartlar\u0131 \u00f6\u011frenebilirsiniz. Ayr\u0131ca ne kadar s\u00fcre i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 alaca\u011f\u0131n\u0131z\u0131 ve hesaplamay\u0131 nas\u0131l yapaca\u011f\u0131n\u0131z\u0131 da \u00f6\u011frenebilirsiniz. \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 alabilmek i\u00e7in \u015fartlar nelerdir? \u00d6demeler kimlere ve ne zaman yatar? \u0130\u015fte 2020 \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 hesaplama ve sorgulamas\u0131 i\u00e7in t\u00fcm ayr\u0131nt\u0131lar...\n\n\u0130\u015eS\u0130ZL\u0130K MAA\u015eI NE KADAR 2020?\n\nAsgari \u00fccret zamm\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 2020 y\u0131l\u0131ndaki i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 da belli oldu. Buna g\u00f6re br\u00fct asgari \u00fccret \u00fczerinden hesaplanan i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 2020\u2019de en d\u00fc\u015f\u00fck bin 177 lira, en y\u00fcksek 2 bin 354 lira olarak uygulanacak.\n\nAile, \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal Hizmetler Bakan\u0131 Sel\u00e7uk, asgari \u00fccretin 1 Ocak 2020 tarihinden itibaren br\u00fct 2 bin 943 lira, net 2 bin 324 lira 70 kuru\u015f olaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Bu a\u00e7\u0131klamayla i\u015fsizlik maa\u015flar\u0131 da belli oldu. Bu maa\u015f\u0131n s\u0131n\u0131rlar\u0131 ge\u00e7erli asgari \u00fccrete g\u00f6re belirleniyor ve en d\u00fc\u015f\u00fc\u011f\u00fc br\u00fct asgari \u00fccretin y\u00fczde 40'\u0131, en y\u00fckse\u011fi ise y\u00fczde 80\u2019i oran\u0131nda oluyor. Bu \u00fccretten sadece damga vergisi kesiliyor. Bu detaylar \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda damga vergisi kesilmeden \u00f6nce i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 2020 y\u0131l\u0131nda en d\u00fc\u015f\u00fck bin 177 lira, en y\u00fcksek 2 bin 354 lira olarak uygulanacak.", "keywords": [], "meta_keywords": ["2020 \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ne kadar", "i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 nas\u0131l al\u0131n\u0131r", "i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 alma \u015fartlar\u0131", "i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ka\u00e7 ay al\u0131n\u0131r", "\u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 hesaplama"], "tags": [], "authors": ["Fatih Berkta\u015f"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "2020 \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ne kadar? Sorusu vatanda\u015flar taraf\u0131ndan merak ediliyor. \u0130\u015finden at\u0131lan ya da \u00e7al\u0131\u015fmayan vatanda\u015flar belli \u015fartlar do\u011frultusunda \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 almaya hak kazan\u0131yor. Asgari \u00fccret zamm\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 2020 y\u0131l\u0131ndaki i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 da belli olmu\u015ftu. Peki \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 nas\u0131l al\u0131n\u0131r? \u0130\u015fte 2020 \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 hesaplama...", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "/images/common/manifest/180x180.png", "meta_data": {"theme-color": "#ffffff", "author": "Habert\u00fcrk", "csrf-token": "tKyqx0nPf28StmOFplJDDzpJfpU5W8GeVgEXuqyv", "description": "2020 \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ne kadar? Sorusu vatanda\u015flar taraf\u0131ndan merak ediliyor. \u0130\u015finden at\u0131lan ya da \u00e7al\u0131\u015fmayan vatanda\u015flar belli \u015fartlar do\u011frultusunda \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 almaya hak kazan\u0131yor. Asgari \u00fccret zamm\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 2020 y\u0131l\u0131ndaki i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 da belli olmu\u015ftu. Peki \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 nas\u0131l al\u0131n\u0131r? \u0130\u015fte 2020 \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 hesaplama...", "title": "2020 \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ne kadar? \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 nas\u0131l al\u0131n\u0131r? \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 hesaplama", "datePublished": "2020-08-10T12:45:43+03:00", "dateModified": "2020-08-10T12:45:43+03:00", "url": "/2020-issizlik-maasi-ne-kadar-issizlik-maasi-nasil-alinir-issizlik-maasi-hesaplama-2624842-ekonomi", "articleSection": "news", "articleAuthor": "Fatih Berkta\u015f", "keywords": "2020 \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ne kadar, i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 nas\u0131l al\u0131n\u0131r, i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 alma \u015fartlar\u0131, i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ka\u00e7 ay al\u0131n\u0131r, \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 hesaplama", "fb": {"app_id": 161827680527303}, "og": {"locale": "tr_TR", "type": "article", "site_name": "Habert\u00fcrk", "url": "https://www.haberturk.com/2020-issizlik-maasi-ne-kadar-issizlik-maasi-nasil-alinir-issizlik-maasi-hesaplama-2624842-ekonomi", "title": "2020 \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ne kadar? \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 nas\u0131l al\u0131n\u0131r? \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 hesaplama - \u0130\u015f-Ya\u015fam Haberleri", "description": "2020 \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ne kadar? Sorusu vatanda\u015flar taraf\u0131ndan merak ediliyor. \u0130\u015finden at\u0131lan ya da \u00e7al\u0131\u015fmayan vatanda\u015flar belli \u015fartlar do\u011frultusunda \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 almaya hak kazan\u0131yor. Asgari \u00fccret zamm\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 2020 y\u0131l\u0131ndaki i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 da belli olmu\u015ftu. Peki \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 nas\u0131l al\u0131n\u0131r? \u0130\u015fte 2020 \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 hesaplama...", "image": {"identifier": "https://im.haberturk.com/l/2020/03/25/ver1597052743/2624842/jpg/1200x628", "type": "image/jpg", "width": 1200, "height": 628}}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@haberturk", "creator": "@haberturk", "url": "https://www.haberturk.com/2020-issizlik-maasi-ne-kadar-issizlik-maasi-nasil-alinir-issizlik-maasi-hesaplama-2624842-ekonomi", "title": "2020 \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ne kadar? \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 nas\u0131l al\u0131n\u0131r? \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 hesaplama - \u0130\u015f-Ya\u015fam Haberleri", "description": "2020 \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ne kadar? Sorusu vatanda\u015flar taraf\u0131ndan merak ediliyor. \u0130\u015finden at\u0131lan ya da \u00e7al\u0131\u015fmayan vatanda\u015flar belli \u015fartlar do\u011frultusunda \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 almaya hak kazan\u0131yor. Asgari \u00fccret zamm\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 2020 y\u0131l\u0131ndaki i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 da belli olmu\u015ftu. Peki \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 nas\u0131l al\u0131n\u0131r? \u0130\u015fte 2020 \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 hesaplama...", "image": {"src": "https://im.haberturk.com/l/2020/03/25/ver1597052743/2624842/jpg/600x314"}, "domain": "haberturk.com"}, "taboola": {"image16x9": "https://im.haberturk.com/l/2020/03/25/ver1597052743/2624842/jpg/640x360", "image1x1": "https://im.haberturk.com/l/2020/03/25/ver1597052743/2624842/jpg/640x640"}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1"}, "canonical_link": "https://www.haberturk.com/2020-issizlik-maasi-ne-kadar-issizlik-maasi-nasil-alinir-issizlik-maasi-hesaplama-2624842-ekonomi"}