<!DOCTYPE html> <html lang="tr"> <head> <meta charset="UTF-8"> <meta name="theme-color" content="#ffffff"> <meta name="author" content="Habertürk"> <meta name="csrf-token" content="tKyqx0nPf28StmOFplJDDzpJfpU5W8GeVgEXuqyv"> <link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="/images/common/manifest/180x180.png"> <link rel="icon" href="/images/common/favicon/32x32.png" sizes="32x32" type="image/png"> <link rel="icon" href="/images/common/favicon/16x16.png" sizes="16x16" type="image/png"> <link rel="shortcut icon" href="/images/common/favicon/favicon.ico?v=001"> <link rel="manifest" href="/manifest.webmanifest"> <script>!function(){var t=document.createElement("script");t.setAttribute("src",'https://cdn.p.analitik.bik.gov.tr/tracker'+(typeof Intl!=="undefined"?(typeof (Intl||"").PluralRules!=="undefined"?'1':typeof Promise!=="undefined"?'2':typeof MutationObserver!=='undefined'?'3':'4'):'4')+'.js'),t.setAttribute("data-website-id","65e52d88-16e5-4b21-bd8e-b32b3c1b7add"),t.setAttribute("data-host-url",'//65e52d88-16e5-4b21-bd8e-b32b3c1b7add.collector.p.analitik.bik.gov.tr'),document.head.appendChild(t)}();</script> <script>var netmera = netmera || []</script> <script src='//cdn.netmera-web.com/wsdkjs/n9wxi9Ibj2FDSK9TgytPZyKuseQF3C7Oc1cV-pqByL6umukvRG0ueQ' async></script>      <script> console.log("%c assets version : 331", 'color: white; font-size: larger; background-color: green'); </script>             <script> window.metaRefreshTimeout = "600"; </script>      <link rel="dns-prefetch" href="//im.haberturk.com">  <link rel="dns-prefetch" href="//adsp.haberturk.com">  <link rel="dns-prefetch" href="//im.hthayat.com">  <link rel="dns-prefetch" href="//geoim.bloomberght.com">  <link rel="dns-prefetch" href="//im.showtv.com.tr">  <link rel="dns-prefetch" href="//mo.ciner.com.tr">  <link rel="dns-prefetch" href="//tr.hit.gemius.pl">  <link rel="dns-prefetch" href="https://static.criteo.net">  <link rel="dns-prefetch" href="https://pagead2.googlesyndication.com">  <link rel="dns-prefetch" href="https://www.google.com">  <link rel="dns-prefetch" href="https://www.google-analytics.com">  <link rel="dns-prefetch" href="https://www.googletagmanager.com">  <link rel="dns-prefetch" href="https://www.googletagservices.com">  <link rel="dns-prefetch" href="https://securepubads.g.doubleclick.net">  <title>2020 İşsizlik maaşı ne kadar? İşsizlik maaşı nasıl alınır? İşsizlik maaşı hesaplama - İş-Yaşam Haberleri</title> <meta name="description" content="2020 İşsizlik maaşı ne kadar? Sorusu vatandaşlar tarafından merak ediliyor. İşinden atılan ya da çalışmayan vatandaşlar belli şartlar doğrultusunda İşsizlik maaşı almaya hak kazanıyor. Asgari ücret zammının açıklanmasının ardından 2020 yılındaki işsizlik maaşı da belli olmuştu. Peki İşsizlik maaşı nasıl alınır? İşte 2020 İşsizlik maaşı hesaplama...">    <meta name="title" content="2020 İşsizlik maaşı ne kadar? İşsizlik maaşı nasıl alınır? İşsizlik maaşı hesaplama"> <meta name="datePublished" content="2020-08-10T12:45:43+03:00"> <meta name="dateModified" content="2020-08-10T12:45:43+03:00"> <meta name="url" content="/2020-issizlik-maasi-ne-kadar-issizlik-maasi-nasil-alinir-issizlik-maasi-hesaplama-2624842-ekonomi"> <meta name="articleSection" content="news"> <meta name="articleAuthor" content="Fatih Berktaş">   <meta name="keywords" content="2020 İşsizlik maaşı ne kadar, işsizlik maaşı nasıl alınır, işsizlik maaşı alma şartları, işsizlik maaşı kaç ay alınır, İşsizlik maaşı hesaplama">  <meta property="fb:app_id" content="161827680527303"> <meta property="og:locale" content="tr_TR"> <meta property="og:type" content="article"> <meta property="og:site_name" content="Habertürk"> <meta property="product:category" content=""> <meta property="product:brand" content=""> <meta property="og:url" content="https://www.haberturk.com/2020-issizlik-maasi-ne-kadar-issizlik-maasi-nasil-alinir-issizlik-maasi-hesaplama-2624842-ekonomi"> <meta property="og:title" content="2020 İşsizlik maaşı ne kadar? İşsizlik maaşı nasıl alınır? İşsizlik maaşı hesaplama - İş-Yaşam Haberleri"> <meta property="og:description" content="2020 İşsizlik maaşı ne kadar? Sorusu vatandaşlar tarafından merak ediliyor. İşinden atılan ya da çalışmayan vatandaşlar belli şartlar doğrultusunda İşsizlik maaşı almaya hak kazanıyor. Asgari ücret zammının açıklanmasının ardından 2020 yılındaki işsizlik maaşı da belli olmuştu. Peki İşsizlik maaşı nasıl alınır? İşte 2020 İşsizlik maaşı hesaplama..."> <meta property="og:image" content="https://im.haberturk.com/l/2020/03/25/ver1597052743/2624842/jpg/1200x628"> <meta property="og:image:type" content="image/jpg"> <meta property="og:image:width" content="1200"> <meta property="og:image:height" content="628">   <meta name="twitter:card" content="summary_large_image"> <meta name="twitter:site" content="@haberturk"> <meta name="twitter:creator" content="@haberturk"> <meta name="twitter:url" content="https://www.haberturk.com/2020-issizlik-maasi-ne-kadar-issizlik-maasi-nasil-alinir-issizlik-maasi-hesaplama-2624842-ekonomi"> <meta name="twitter:title" content="2020 İşsizlik maaşı ne kadar? İşsizlik maaşı nasıl alınır? İşsizlik maaşı hesaplama - İş-Yaşam Haberleri"> <meta name="twitter:description" content="2020 İşsizlik maaşı ne kadar? Sorusu vatandaşlar tarafından merak ediliyor. İşinden atılan ya da çalışmayan vatandaşlar belli şartlar doğrultusunda İşsizlik maaşı almaya hak kazanıyor. Asgari ücret zammının açıklanmasının ardından 2020 yılındaki işsizlik maaşı da belli olmuştu. Peki İşsizlik maaşı nasıl alınır? İşte 2020 İşsizlik maaşı hesaplama..."> <meta name="twitter:image:src" content="https://im.haberturk.com/l/2020/03/25/ver1597052743/2624842/jpg/600x314"> <meta name="twitter:domain" content="haberturk.com">    <meta property="taboola:image16x9" content="https://im.haberturk.com/l/2020/03/25/ver1597052743/2624842/jpg/640x360" /> <meta property="taboola:image1x1" content="https://im.haberturk.com/l/2020/03/25/ver1597052743/2624842/jpg/640x640" />      <link rel="canonical" href="https://www.haberturk.com/2020-issizlik-maasi-ne-kadar-issizlik-maasi-nasil-alinir-issizlik-maasi-hesaplama-2624842-ekonomi">    <link rel="alternate" media="only screen and (max-width: 760px)" href="https://m.haberturk.com/2020-issizlik-maasi-ne-kadar-issizlik-maasi-nasil-alinir-issizlik-maasi-hesaplama-2624842-ekonomi" />       <link rel="amphtml" href="https://www.haberturk.com/2020-issizlik-maasi-ne-kadar-issizlik-maasi-nasil-alinir-issizlik-maasi-hesaplama-2624842-amp">   <script> var mobileDomain = "m.haberturk.com"; var desktopDomain = "www.haberturk.com"; </script>       <script type="application/ld+json"> {"@context":"http:\/\/schema.org","@type":"BreadcrumbList","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"item":{"@id":"https:\/\/www.haberturk.com","name":"Haberler"}},{"@type":"ListItem","position":2,"item":{"@id":"https:\/\/www.haberturk.com\/ekonomi","name":"Ekonomi"}},{"@type":"ListItem","position":3,"item":{"@id":"https:\/\/www.haberturk.com\/ekonomi\/is-yasam","name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam"}},{"@type":"ListItem","position":4,"item":{"@id":"https:\/\/www.haberturk.com\/2020-issizlik-maasi-ne-kadar-issizlik-maasi-nasil-alinir-issizlik-maasi-hesaplama-2624842-ekonomi","name":"2020 \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ne kadar? \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 nas\u0131l al\u0131n\u0131r? \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 hesaplama - \u0130\u015f-Ya\u015fam Haberleri"}}]} </script>       <script> window.customdimension = {};  window.customdimension["type"] = "dimension";  window.customdimension["hierarchy"] = "Detay";  window.customdimension["category1"] = "Ekonomi";  window.customdimension["category2"] = "İş-Yaşam";  window.customdimension["category3"] = "";  window.customdimension["category4"] = "";  window.customdimension["detailType"] = "Haber";  window.customdimension["layoutType"] = "";  window.customdimension["categoryOrder"] = "Ekonomi/İş-Yaşam";  window.customdimension["newsID"] = "2624842";  window.customdimension["newsTitle"] = "2020 İşsizlik maaşı ne kadar?";  window.customdimension["editorID"] = "1426";  window.customdimension["textLength"] = "4779";  window.customdimension["wordCount"] = "518";  window.customdimension["commentCount"] = "0";  window.customdimension["photoTotalCount"] = "0";  window.customdimension["currentPhotoNo"] = "0";  window.customdimension["columnistName"] = "";  window.customdimension["adBlockUser"] = "";  window.customdimension["loginStatus"] = "";  window.customdimension["memberId"] = "0";  window.customdimension["gender"] = "";  window.customdimension["platform"] = "Desktop";  window.customdimension["cinerSource"] = "Haberturk";  window.customdimension["nativeAd"] = "no";  window.customdimension["pageType"] = "Haber";  window.customdimension["videoIncluded"] = "no";  window.customdimension["webVersion"] = "";  window.customdimension["mobileVersion"] = "";  window.customdimension["jsVersion"] = "";  window.customdimension["cssVersion"] = "";  window.customdimension["mvcVersion"] = "";  window.customdimension["modulesVersion"] = "";  window.customdimension["ageGroup"] = "";  window.customdimension["disYazarlar"] = "";  window.customdimension["dateCreated"] = "2020-08-10 12:45";  window.customdimension["datePublished"] = "2020-08-10 12:45";  window.customdimension["dateModified"] = "2020-08-10 12:45";  window.customdimension["seoDisHaber"] = "no";  window.customdimension["isSpecialNews"] = "yes";  window.dataLayer = window.dataLayer || []; window.dataLayer.push(window.customdimension); </script>  <script async src="https://www.googletagmanager.com/gtag/js?id=UA-206852-35"></script> <script> window.dataLayer = window.dataLayer || []; function gtag() { dataLayer.push(arguments); } gtag('js', new Date()); gtag('config', 'UA-206852-35'); </script>        <script> (function(w, d, s, l, i) { w[l] = w[l] || []; w[l].push({ 'gtm.start': new Date().getTime(), event: 'gtm.js' }); var f = d.getElementsByTagName(s)[0], j = d.createElement(s), dl = l !== 'dataLayer' ? '&l=' + l : ''; j.async = true; j.src = 'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id=' + i + dl; f.parentNode.insertBefore(j, f); }) (window, document, 'script', 'dataLayer', 'GTM-NCHP7Z9'); </script>           <script> window.gemiusID = "B8Y7AGNMeOnyyCHMClQ2qMeCrfGkFYNAblwIuDITDBP.D7"; window.pp_gemius_identifier = "B8Y7AGNMeOnyyCHMClQ2qMeCrfGkFYNAblwIuDITDBP.D7"; setTimeout(function() { function gemius_pending(i) { window[i] = window[i] || function() { var x = window[i + '_pdata'] = window[i + '_pdata'] || []; x[x.length] = arguments; }; } gemius_pending('gemius_hit'); gemius_pending('gemius_event'); gemius_pending('pp_gemius_hit'); gemius_pending('pp_gemius_event'); (function(d, t) { try { var gt = d.createElement(t), s = d.getElementsByTagName(t)[0], l = 'http' + ((location.protocol === 'https:') ? 's' : ''); gt.setAttribute('async', 'async'); gt.setAttribute('defer', 'defer'); gt.src = l + '://tr.hit.gemius.pl/xgemius.js'; s.parentNode.insertBefore(gt, s); } catch (e) {} })(document, 'script'); }, 100); </script>       <script> var __OGEZIO_ASYNC_OPTIONS = { "m1": 130, "m2": 1, "m3": 4060556, "i1": 2624842, "i2": 0, "i3": 0, "keywords": "2020 İşsizlik maaşı ne kadar, işsizlik maaşı nasıl alınır, işsizlik maaşı alma şartları, işsizlik maaşı kaç ay alınır, İşsizlik maaşı hesaplama" }; </script>                      <script type="application/ld+json"> { "@context": "https://schema.org", "@type": "NewsArticle", "articleSection": "Ekonomi", "mainEntityOfPage": { "@type": "WebPage", "@id": "https://www.haberturk.com/2020-issizlik-maasi-ne-kadar-issizlik-maasi-nasil-alinir-issizlik-maasi-hesaplama-2624842-ekonomi" }, "headline": "2020 İşsizlik maaşı ne kadar? İşsizlik maaşı nasıl alınır? İşsizlik maaşı hesaplama - İş-Yaşam Haberleri", "alternativeHeadline": "2020 İşsizlik maaşı ne kadar? İşsizlik maaşı nasıl alınır? İşsizlik maaşı hesaplama", "description": "2020 İşsizlik maaşı ne kadar? Sorusu vatandaşlar tarafından merak ediliyor. İşinden atılan ya da çalışmayan vatandaşlar belli şartlar doğrultusunda İşsizlik maaşı almaya hak kazanıyor. Asgari ücret zammının açıklanmasının ardından 2020 yılındaki işsizlik maaşı da belli olmuştu. Peki İşsizlik maaşı nasıl alınır? İşte 2020 İşsizlik maaşı hesaplama...", "articleBody": "İşten &amp;ccedil;ıkarılan iş&amp;ccedil;ilerin işsizlik s&amp;uuml;releri boyunca İŞKUR tarafından verilen maaşa işsizlik maaşı deniyor. İşsizlik maaşı i&amp;ccedil;in başvurular İŞKUR &amp;uuml;zerinden ger&amp;ccedil;ekleştiriliyor. İşsizlik maaşından faydalanabilmek i&amp;ccedil;in belirli şartlara uygunluk g&amp;ouml;stermek gerekiyor. Yazımızdan bu şartları &amp;ouml;ğrenebilirsiniz. Ayrıca ne kadar s&amp;uuml;re işsizlik maaşı alacağınızı ve hesaplamayı nasıl yapacağınızı da &amp;ouml;ğrenebilirsiniz.  İşsizlik maaşı alabilmek i&amp;ccedil;in şartlar nelerdir? &amp;Ouml;demeler kimlere ve ne zaman yatar? İşte 2020 İşsizlik maaşı hesaplama ve sorgulaması i&amp;ccedil;in t&amp;uuml;m ayrıntılar... İŞSİZLİK MAAŞI NE KADAR 2020? Asgari &amp;uuml;cret zammının a&amp;ccedil;ıklanmasının ardından 2020 yılındaki işsizlik maaşı da belli oldu. Buna g&amp;ouml;re br&amp;uuml;t asgari &amp;uuml;cret &amp;uuml;zerinden hesaplanan işsizlik maaşı 2020&amp;rsquo;de en d&amp;uuml;ş&amp;uuml;k bin 177 lira, en y&amp;uuml;ksek 2 bin 354 lira olarak uygulanacak. Aile, &amp;Ccedil;alışma ve Sosyal Hizmetler Bakanı Sel&amp;ccedil;uk, asgari &amp;uuml;cretin 1 Ocak 2020 tarihinden itibaren br&amp;uuml;t 2 bin 943 lira, net 2 bin 324 lira 70 kuruş olacağını a&amp;ccedil;ıkladı. Bu a&amp;ccedil;ıklamayla işsizlik maaşları da belli oldu. Bu maaşın sınırları ge&amp;ccedil;erli asgari &amp;uuml;crete g&amp;ouml;re belirleniyor ve en d&amp;uuml;ş&amp;uuml;ğ&amp;uuml; br&amp;uuml;t asgari &amp;uuml;cretin y&amp;uuml;zde 40 ı, en y&amp;uuml;kseği ise y&amp;uuml;zde 80&amp;rsquo;i oranında oluyor. Bu &amp;uuml;cretten sadece damga vergisi kesiliyor. Bu detaylar ışığında damga vergisi kesilmeden &amp;ouml;nce işsizlik maaşı 2020 yılında en d&amp;uuml;ş&amp;uuml;k bin 177 lira, en y&amp;uuml;ksek 2 bin 354 lira olarak uygulanacak. 600 G&amp;Uuml;N PRİM &amp;Ouml;DEME KOŞULU  İşsizlik maaşı alabilmek i&amp;ccedil;in, son 3 yılda en az 600 g&amp;uuml;n prim &amp;ouml;denmesi ve son 120 g&amp;uuml;n hizmet akdiyle &amp;ccedil;alışılması gerekiyor. İŞKUR a işsizlik başvurusunun, iş akdinin feshinden itibaren 30 g&amp;uuml;n i&amp;ccedil;inde yapılması gerekiyor. İŞ&amp;Ccedil;İLER HANGİ DURUMDA İŞSİZLİK MAAŞI ALABİLİR? - İş akdinin sona ermesinden &amp;ouml;nceki son 120 g&amp;uuml;n hizmet akdiyle &amp;ccedil;alışmak,- Son &amp;uuml;&amp;ccedil; yıl i&amp;ccedil;inde 600 g&amp;uuml;n sigortalı olarak &amp;ccedil;alışıp işsizlik sigortası primi &amp;ouml;demek.- İş akdinin feshedildiği tarihten itibaren 30 g&amp;uuml;n i&amp;ccedil;inde başvurmak.- Hizmet akdinin işveren tarafından sona erdirilmesi.- Hizmet akdinin iş&amp;ccedil;i tarafından  haklı  bir nedene dayalı olarak feshedilmesi.- İşyerinin el değiştirmesi veya başkasına ge&amp;ccedil;mesi, kapanması veya kapatılması, işin veya işyerinin niteliğinin değişmesi nedenleriyle işten &amp;ccedil;ıkarılmış olmak. İŞSİZLİK BAŞVURU VE MAAŞI SORGULAMA İşsizlik maaşı ile ilgili sorgulamalarınız i&amp;ccedil;in E Devlet Kapısı nı kullanabilirsiniz. (Başvuru i&amp;ccedil;in: https://www.turkiye.gov.tr/issizlik-odenegi-basvurusu) (İşsizlik &amp;ouml;deneği sorgulamak i&amp;ccedil;in: https://www.turkiye.gov.tr/issizlik-odenegi-odemesi) İŞSİZLİK MAAŞI NASIL HESAPLANIR? İşsiz kalanların işsizlik maaşı i&amp;ccedil;in ilk olarak sigorta hizmet d&amp;ouml;k&amp;uuml;m&amp;uuml;ne g&amp;ouml;z atmalarını &amp;ouml;neriyoruz. &amp;Ccedil;&amp;uuml;nk&amp;uuml; işsizlik maaşı işsiz kalmadan &amp;ouml;nceki son 4 aydaki ortalama br&amp;uuml;t kazancının y&amp;uuml;zde 40&amp;rsquo;ı olarak hesaplıyor. Ayrıca işsizlik maaşının &amp;ccedil;alışırken alınan br&amp;uuml;t tutarının y&amp;uuml;zde 80&amp;rsquo;inini ge&amp;ccedil;meyeceğini unutmayın. NE KADAR S&amp;Uuml;RE İŞSİZLİK MAAŞI ALINABİLİR? İŞKUR un resmi internet sitesinde yaptığı bilgilendirmeye g&amp;ouml;re; İşsizlik &amp;ouml;deneğinin s&amp;uuml;resi - 600 g&amp;uuml;n sigortalı olarak &amp;ccedil;alışıp işsizlik sigortası primi &amp;ouml;demiş olan sigortalı işsizlere 180 g&amp;uuml;n,  - 900 g&amp;uuml;n sigortalı olarak &amp;ccedil;alışıp işsizlik sigortası primi &amp;ouml;demiş olan sigortalı işsizlere 240 g&amp;uuml;n, -  1080 g&amp;uuml;n sigortalı olarak &amp;ccedil;alışıp işsizlik sigortası primi &amp;ouml;demiş olan sigortalı işsizlere 300 g&amp;uuml;n. İŞSİZLİK MAAŞINA HANGİ ŞARTLARDA KESİLİR? İşsizlik &amp;ouml;deneğinizin kesintiye uğramasını istemiyorsanız dikkat etmeniz gereken bazı şartlar vardır. Bu şartları yerine getirmeyenler yapılan fazla &amp;ouml;demeleri yasal faizi ile birlikte İŞKUR a geri &amp;ouml;demek durumunda kalır. Eğer aşağıdakilerden birini yaşıyorsanız 15 g&amp;uuml;n i&amp;ccedil;in de İŞKUR a bildirimde bulunun; - İkamet adresinde değişiklik- Emekli maaşı bağlanması- Sağlık kuruluşundan raporlu olunması - Askerlik durumu- Yeni bir işe başlama- Mahkeme kararı ile işe iade edilmesi hali", "wordCount": "518", "genre":"news", "dateCreated": "2020-08-10T12:45:43+03:00", "datePublished": "2020-08-10T12:45:43+03:00", "dateModified": "2020-08-10T12:45:43+03:00", "keywords": [ "2020 İşsizlik maaşı ne kadar, işsizlik maaşı nasıl alınır, işsizlik maaşı alma şartları, işsizlik maaşı kaç ay alınır, İşsizlik maaşı hesaplama" ], "typicalAgeRange":"7-", "isFamilyFriendly":"http://schema.org/True", "image": { "@type": "ImageObject", "url": "https://im.haberturk.com/l/2020/03/25/ver1597052743/2624842/jpg/1200x628", "width": "1200", "height": "628" }, "author": { "@type": "Person", "name": "Habertürk", "url": "https://www.haberturk.com/kunye" }, "publisher": { "@type": "Organization", "name": "Habertürk", "logo": { "@type": "ImageObject", "url": "https://im.haberturk.com/assets/images/amp/haberturk-amp-logo-2.png", "width": 600, "height": 60 } }, "inLanguage": "tr-TR" } </script>       <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1" />    <script type="application/ld+json"> { "@context": "https://schema.org", "@type": "Organization", "name": "Haberturk.com", "url": "https://www.haberturk.com/", "logo": "https://im.haberturk.com/assets/images/ht_logo.png", "address": { "@type": "PostalAddress", "addressLocality": "İstanbul", "addressRegion": "TR", "postalCode": "34430", "streetAddress": "Habertürk Gazetecilik A.Ş. Abdülhakhamit Caddesi No: 25 Taksim/Beyoğlu" }, "sameAs": [ "https://www.facebook.com/haberturk", "https://www.twitter.com/haberturk", "https://www.instagram.com/haberturk", "https://tr.pinterest.com/haberturk" ] } </script> <script type="application/ld+json"> { "@context": "https://schema.org", "@type": "WebSite", "url": "https://www.haberturk.com/", "potentialAction": { "@type": "SearchAction", "target": "https://www.haberturk.com/arama/{queryKeyword}", "query-input": "required name=queryKeyword" } } </script>   <base target="_blank">  <link rel="stylesheet" href="/css/desktop/style.css?v=347">   <style>  </style>  <script> var APP_PLATFORM = "desktop"; var APP_ENV = "master";  (()=>{var e,i,a,t;e="m.haberturk.com",i="www.haberturk.com",a=window.location.hostname,t=function(e,t){a!==t?window.location.href=window.location.href.replace(e,t):window.location.hostname==i&&(navigator.userAgent.match(/iPad/i)||navigator.userAgent.match(/Android|webOS|iPhone|iPod|Blackberry/i))&&document.querySelector("meta[name=viewport]").setAttribute("content","width=device-width, initial-scale=0.75, maximum-scale=0.75, user-scalable=0")},-1===["preview."].indexOf(a)&&(a.indexOf(i)>-1||a.indexOf(e)>-1)&&(window.matchMedia("screen and (max-width: 760px)").matches?t(i,e):t(e,i))})();   var pbjs = pbjs || {que: []}; window.googletag = window.googletag || {cmd: []}; var _avp = _avp || []; var cbgAdsSettings = { "frameUrl": "/adscbg/adsFrame.html", "usePrebid": true, "PrebidDebug":false }; window.cbgAds = window.cbgAds || { cmd: [], AdsInline: function(zoneId) { cbgAds.cmd.push(function() { cbgAds.AdsInline(zoneId); }); } }; cbgAds.cmd.push(function() { cbgAds.AdsHeader([1286,1280,1285,2014]); });  </script>  <link rel="preload" as="script" href="/adscbg/cbglout.js"> <script async src="/adscbg/cbglout.js"></script>  </head> <body class="text-base min-w-[1024px] dark:bg-gray-900 dark:text-gray-100 dark:border-gray-500 overflow-x-hidden laravel9test">  <header data-type="header" class="w-full sticky z-50 top-0 h-12 shadow-bottom bg-white dark:bg-gray-800"> <div class="w-full h-full max-w-screen-xl flex justify-between m-auto"> <div class="left flex space-x-2"> <button data-modal-target-name="mega-search" class="modalBtn flex justify-center items-center w-12 h-full outline-none" title="Arama"> <i class="ht-icon-search"></i> </button> <a href="/canliyayin" target="_blank" class="flex justify-center items-center w-12 h-full outline-none" title="Canlı Yayın"> <i class="ht-icon-live text-red-700 text-xl"></i> </a>      <div data-type="specialDay"></div>       </div> <div class="absolute inset-0 m-auto w-20"> <a href="/" target="_self" title="Habertürk Anasayfa" class="w-full block absolute top-0 left-0 mt-2 aspect-w-2 aspect-h-1"> <img class="w-full h-12" src="/images/common/logo/svg/haberturk-logo.svg" alt="Habertürk" width="200" height="50" /> </a> </div> <div class="right flex"> <div class="weather-header-nav w-auto">  </div> <button title="Kategori Listesi" class="flex justify-center items-center w-12 h-full menu-open"> <i class="ht-icon-menu"></i> </button> </div> </div> <div class="mega-menu fixed z-100 top-0 left-0 h-screen w-full -translate-x-full duration-300"> <div class="relative z-10 max-w-sm h-screen shadow-right w-[calc(100%-50px)] bg-white dark:bg-gray-900"> <div class="relative h-12 mb-10 border-b dark:border-gray-800"> <img class="absolute top-7 left-5 w-16" src="/images/common/logo/svg/haberturk-logo.svg" alt="Habertürk"> </div> <ul class="absolute top-0 right-0 h-12 flex justify-center items-center"> <li class="flex justify-center items-center w-12 h-full border-r dark:border-gray-800"> <i class="darkBtn ht-icon-moon"></i> <i class="lightBtn ht-icon-sun hidden"></i> </li> <li> <i class="ht-icon-close w-12 h-12 bg-30% menu-close"></i> </li> </ul> <div class="px-5"> <div class="relative mb-5 border dark:border-gray-800"> <input id="searchInput" class="w-full h-12 border-none text-xs bg-transparent outline-none" type="text" placeholder="Kategori Ara..." autocomplete="off"> <button class="absolute right-1 top-0 bottom-0 m-auto h-10 px-4 text-xs bg-gray-100 dark:bg-gray-800">Ara</button> <span class="searchClose"></span> </div> </div> <div class="overflow-scroll overscroll-none pb-20 h-[calc(100%-170px)]"> <div class="mb-5 px-5 border-b dark:border-gray-800"> <ul id="mega-menu-list"></ul> </div> <div class="mb-5 px-5 border-b dark:border-gray-800"> <div class="text-xs">Takipde Kalın!</div> <ul id="mega-menu-social" class="w-full flex"></ul> </div> <div class="mb-5 px-5 pb-5 border-b dark:border-gray-800"> <div class="text-xxs mb-2">Günlük gelişmeleri takip edebilmek için habertürk uygulamasını indirin</div> <ul id="mega-menu-stores" class="w-full flex"></ul> </div> <div class="user-agent px-5 text-xxs text-gray-600"></div> </div> </div> <div class="megamenu-wrapper-close absolute top-0 left-0 w-full h-screen bg-yellow-100/70 dark:bg-gray-900/70"></div> </div> <script> (()=>{var e=document.querySelector(".darkBtn"),t=document.querySelector(".lightBtn");function d(){e.classList.add("hidden"),t.classList.remove("hidden"),document.documentElement.classList.add("dark"),localStorage.theme="dark"}function n(){t.classList.add("hidden"),e.classList.remove("hidden"),document.documentElement.classList.remove("dark"),localStorage.theme="light"}e.addEventListener("click",(function(){d()})),t.addEventListener("click",(function(){n()})),"dark"===localStorage.theme?(document.documentElement.classList.add("dark"),d()):(document.documentElement.classList.remove("dark"),n()),window.defaultDarkMode&&document.documentElement.classList.add("dark")})(); </script> <div data-modal-name="mega-search" class="widgetModal fixed top-0 left-0 z-60 w-full h-screen flex justify-center items-center bg-yellow-100/70 dark:bg-gray-900/70 duration-300 invisible -translate-y-full mega-search"> <div class="wrapper relative w-4/5 max-w-screen-sm p-5 bg-white dark:bg-gray-900 ">  <div class="body max-h-[400px] px-2.5 overflow-y-auto "> <div class="text-xl text-center font-bold mb-5">BİRKAÇ KELİME YAZARAK SİZE YARDIMCI OLABİLİRİZ!</div> <input autocomplete="off" class="searchInput w-full h-12 outline-none rounded-none text-xs focus:ring-transparent bg-transparent border border-black dark:border-gray-800" type="text" placeholder="Ara!"> <button class="searchButton searchButton w-full h-12 px-4 border-l font-bold bg-transparent border-r border-b border-black dark:border-gray-800">LİSTELE</button> </div> <div class="close absolute top-0 right-0 w-12 h-12 flex justify-center items-center cursor-pointer border-l border-b dark:border-gray-800"> <i class="ht-icon-close"></i> </div> </div> </div>       </header>       <ht-sub-nav-section class="mb-5 z-40 relative"> <div class="container mx-auto px-5"> <div class="flex justify-between space-x-10 pt-4 py-2 border-b dark:border-gray-800"> <div class="flex items-end">                                <div class="text-4xl font-black"><a class="truncate max-w[320px]" href="/ekonomi" title="Ekonomi">Ekonomi</a></div>  </div> <div class="widget-nav flex w-full overflow-hidden "> <div class="swiper-container w-auto m-0 ml-auto swiper slider-custom" data-swiper='{"slidesPerView": "auto","spaceBetween": 0,"freeMode": {"enabled": true},"observeParents": true,"observer": true}'> <div class="swiper-wrapper">   <div class="swiper-slide w-auto ml-5"> <a href="/gundem" title="Gündem" class="flex items-center pt-5 text-sm font-bold ">Gündem</a> </div>      <div class="swiper-slide w-auto ml-5"> <a href="/dunya" title="Dünya" class="flex items-center pt-5 text-sm font-bold ">Dünya</a> </div>    <div class="swiper-slide w-auto ml-5"> <a href="/spor" title="Spor" class="flex items-center pt-5 text-sm font-bold ">Spor</a> </div>    <div class="swiper-slide w-auto ml-5"> <a href="/magazin" title="Magazin" class="flex items-center pt-5 text-sm font-bold ">Magazin</a> </div>    <div class="swiper-slide w-auto ml-5"> <a href="https://hthayat.haberturk.com/" title="Kadın" class="flex items-center pt-5 text-sm font-bold ">Kadın</a> </div>    <div class="swiper-slide w-auto ml-5"> <a href="/saglik" title="Sağlık" class="flex items-center pt-5 text-sm font-bold ">Sağlık</a> </div>    <div class="swiper-slide w-auto ml-5"> <a href="/htyazarlar" title="Yazılar" class="flex items-center pt-5 text-sm font-bold ">Yazılar</a> </div>    <div class="swiper-slide w-auto ml-5"> <a href="/ekonomi/teknoloji" title="Teknoloji" class="flex items-center pt-5 text-sm font-bold ">Teknoloji</a> </div>    <div class="swiper-slide w-auto ml-5"> <a href="/htgastro" title="Gastro" class="flex items-center pt-5 text-sm font-bold ">Gastro</a> </div>    <div class="swiper-slide w-auto ml-5"> <a href="/video" title="Video" class="flex items-center pt-5 text-sm font-bold ">Video</a> </div>    <div class="swiper-slide w-auto ml-5"> <a href="/stil" title="Stil" class="flex items-center pt-5 text-sm font-bold ">Stil</a> </div>    <div class="swiper-slide w-auto ml-5"> <a href="/resmi-ilanlar" title="Resmi İlanlar" class="flex items-center pt-5 text-sm font-bold ">Resmi İlanlar</a> </div>   </div> </div> </div> </div> <div class="widget-sub-nav w-full flex"> <div class="swiper-container w-full swiper slider-custom m-0 mr-auto relative " style="overflow: inherit; overflow-x:clip;" data-swiper='{"slidesPerView": "auto","spaceBetween": 0,"freeMode": {"enabled": true},"observeParents": true,"observer": true}'> <div class="swiper-wrapper">        <div class="swiper-slide w-auto mr-5 group" style=""> <a href="/ekonomi/altin" title="Altın" class="flex items-center h-8 text-xs ">  Altın  </a>  </div>      <div class="swiper-slide w-auto mr-5 group" style=""> <a href="/ekonomi/doviz" title="Döviz" class="flex items-center h-8 text-xs ">  Döviz  </a>  </div>      <div class="swiper-slide w-auto mr-5 group" style=""> <a href="/ekonomi/borsa" title="Borsa" class="flex items-center h-8 text-xs ">  Borsa  </a>  </div>      <div class="swiper-slide w-auto mr-5 group" style=""> <a href="/ekonomi/borsa/kap-haberleri" title="Kap Haberleri" class="flex items-center h-8 text-xs ">  Kap Haberleri  </a>  </div>      <div class="swiper-slide w-auto mr-5 group" style=""> <a href="/ekonomi/kripto-para" title="Kripto Para" class="flex items-center h-8 text-xs ">  Kripto Para  </a>  </div>      <div class="swiper-slide w-auto mr-5 group" style=""> <a href="/ekonomi/is-yasam" title="İş Yaşam" class="flex items-center h-8 text-xs border-b border-gray-900 dark:border-gray-500">  İş Yaşam  </a>  </div>      <div class="swiper-slide w-auto mr-5 group" style=""> <a href="/ekonomi/otomobil" title="Otomobil" class="flex items-center h-8 text-xs ">  Otomobil  </a>  </div>      <div class="swiper-slide w-auto mr-5 group" style=""> <a href="/ekonomi/turizm" title="Turizm" class="flex items-center h-8 text-xs ">  Turizm  </a>  </div>      <div class="swiper-slide w-auto mr-5 group" style=""> <a href="/ekonomi/enerji" title="Enerji" class="flex items-center h-8 text-xs ">  Enerji  </a>  <div class="h-10 hidden group-hover:block absolute top-8 left-0 bg-white dark:bg-gray-900 border-t border-gray-200 dark:border-gray-700 shadow-xl">  <a href="/ekonomi/savunma-sanayi" title="Savunma Sanayi" class="flex items-center text-xs px-4 py-2 bg-white border-b border-gray-300 hover:bg-gray-200 dark:bg-gray-800 dark:border-b dark:border-gray-600 dark:hover:bg-gray-500 "> Savunma Sanayi </a>  </div>  </div>      <div class="swiper-slide w-auto mr-5 group" style=""> <a href="/ekonomi/emlak" title="Emlak" class="flex items-center h-8 text-xs ">  Emlak  </a>  </div>      <div class="swiper-slide w-auto mr-5 group" style=""> <a href="/ekonomi/girisimcilik" title="Girişimcilik" class="flex items-center h-8 text-xs ">  Girişimcilik  </a>  </div>      <div class="swiper-slide w-auto mr-5 group" style=""> <a href="/ekonomi/sigorta" title="Sigorta" class="flex items-center h-8 text-xs ">  Sigorta  </a>  </div>      <div class="swiper-slide w-auto mr-5 group" style=""> <a href="/ekonomi/sosyal-guvenlik" title="Sosyal Güvenlik" class="flex items-center h-8 text-xs ">  Sosyal Güvenlik  </a>  <div class="h-10 hidden group-hover:block absolute top-8 left-0 bg-white dark:bg-gray-900 border-t border-gray-200 dark:border-gray-700 shadow-xl">  <a href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/genel-saglik-sigortasi" title="Genel Sağlık Sigortası" class="flex items-center text-xs px-4 py-2 bg-white border-b border-gray-300 hover:bg-gray-200 dark:bg-gray-800 dark:border-b dark:border-gray-600 dark:hover:bg-gray-500 "> Genel Sağlık Sigortası </a>  <a href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/emekli" title="Emekli" class="flex items-center text-xs px-4 py-2 bg-white border-b border-gray-300 hover:bg-gray-200 dark:bg-gray-800 dark:border-b dark:border-gray-600 dark:hover:bg-gray-500 "> Emekli </a>  <a href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/memur" title="Memur" class="flex items-center text-xs px-4 py-2 bg-white border-b border-gray-300 hover:bg-gray-200 dark:bg-gray-800 dark:border-b dark:border-gray-600 dark:hover:bg-gray-500 "> Memur </a>  <a href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/isci" title="İşçi" class="flex items-center text-xs px-4 py-2 bg-white border-b border-gray-300 hover:bg-gray-200 dark:bg-gray-800 dark:border-b dark:border-gray-600 dark:hover:bg-gray-500 "> İşçi </a>  <a href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/esnaf" title="Esnaf" class="flex items-center text-xs px-4 py-2 bg-white border-b border-gray-300 hover:bg-gray-200 dark:bg-gray-800 dark:border-b dark:border-gray-600 dark:hover:bg-gray-500 "> Esnaf </a>  <a href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/isveren" title="İşveren" class="flex items-center text-xs px-4 py-2 bg-white border-b border-gray-300 hover:bg-gray-200 dark:bg-gray-800 dark:border-b dark:border-gray-600 dark:hover:bg-gray-500 "> İşveren </a>  <a href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/issiz" title="İşsiz" class="flex items-center text-xs px-4 py-2 bg-white border-b border-gray-300 hover:bg-gray-200 dark:bg-gray-800 dark:border-b dark:border-gray-600 dark:hover:bg-gray-500 "> İşsiz </a>  <a href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/yargi-kararlari" title="Yargı Kararları" class="flex items-center text-xs px-4 py-2 bg-white border-b border-gray-300 hover:bg-gray-200 dark:bg-gray-800 dark:border-b dark:border-gray-600 dark:hover:bg-gray-500 "> Yargı Kararları </a>  <a href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/personel-alimi" title="Personel Alımı" class="flex items-center text-xs px-4 py-2 bg-white border-b border-gray-300 hover:bg-gray-200 dark:bg-gray-800 dark:border-b dark:border-gray-600 dark:hover:bg-gray-500 "> Personel Alımı </a>  <a href="/ekonomi/sosyal-guvenlik/soru-cevap" title="Soru Cevap" class="flex items-center text-xs px-4 py-2 bg-white border-b border-gray-300 hover:bg-gray-200 dark:bg-gray-800 dark:border-b dark:border-gray-600 dark:hover:bg-gray-500 "> Soru Cevap </a>  </div>  </div>      <div class="swiper-slide w-auto mr-5 group" style=""> <a href="/ekonomi/alisveris" title="Alışveriş" class="flex items-center h-8 text-xs ">  Alışveriş  </a>  <div class="h-10 hidden group-hover:block absolute top-8 left-0 bg-white dark:bg-gray-900 border-t border-gray-200 dark:border-gray-700 shadow-xl">  </div>  </div>      <div class="swiper-slide w-auto mr-5 group" style=""> <a href="/ekonomi/tumhaberler" title="Tüm Haberler" class="flex items-center h-8 text-xs ">  Tüm Haberler  </a>  </div>                            </div> </div> </div> </div> </ht-sub-nav-section>       <main class="container p-5 mx-auto mb-12 "> <div class="master flex w-full justify-center items-start">       <div id="page-skin-left-sticky" class="pageskin page-skin-left pageskin-left hidden -ml-[180px] mr-5 justify-end sticky top-[50px] min-w-[160px] h-auto min-h-[600px] text-gray-400 bg-gray-100 dark:bg-gray-700"> <div id="zone_1281" data-zone-id="1281" class="no-init" data-zone-viewtype="banner"></div> </div> <script> function renderPageSkinLeft() { if (!window.rightAdsIsPageskin) { cbgAds.RefreshZone(1281); } } </script>         <div class="w-full min-w-full">         <div class="masthead-top w-full min-h-[250px] flex mb-5 justify-center items-center bg-gray-100 dark:bg-gray-800 overflow-hidden"> <div class="wrapper w-[970px] flex items-center justify-center"> <div id="zone_1286" class="ads-zone flex items-center justify-center refreshed-zone"> <div id="zone_1286_mhc" data-zone-viewtype="banner" data-zone-id="1286" class="flex items-center justify-center" style="min-height:250px;"></div> </div> <script> cbgAds.AdsInline(1286); </script> </div> </div>                   <div class="col-span-12 row-span-1"> <div data-connection="" class="swiper-container swiper slider-custom w-full pb-3 border-b dark:border-gray-800" data-swiper='{ "freeMode": {"enabled": true}, "slidesPerView": "auto", "spaceBetween": 0, "observeParents": true, "observer": true }'> <div class="swiper-wrapper">  <div class="swiper-slide w-auto pr-7"> <a href="/ekonomi/piyasa/1-bist-100" id="security-bist-100" title="BIST 100 ENDEKSİ" class="flex space-x-2"> <div class="flex flex-col"> <span class="text-xs leading-none">BIST 100</span> <span class="lastPrice setColor text-xl font-bold text-red-700">  9.398,93 </span> <span class="percentChange text-xxs leading-none"> %-1,21 </span> </div> <i class="setIcon icon block h-8 bg-top inline-block w-3 bg-top icon-graphic-down"></i> </a> </div>  <div class="swiper-slide w-auto pr-7"> <a href="/ekonomi/piyasa/88-dolar" id="security-dolar" title="DOLAR" class="flex space-x-2"> <div class="flex flex-col"> <span class="text-xs leading-none">DOLAR</span> <span class="lastPrice setColor text-xl font-bold text-red-700">  38,8389 </span> <span class="percentChange text-xxs leading-none"> %-0,08 </span> </div> <i class="setIcon icon block h-8 bg-top inline-block w-3 bg-top icon-graphic-down"></i> </a> </div>  <div class="swiper-slide w-auto pr-7"> <a href="/ekonomi/piyasa/89-euro" id="security-euro" title="EURO" class="flex space-x-2"> <div class="flex flex-col"> <span class="text-xs leading-none">EURO</span> <span class="lastPrice setColor text-xl font-bold text-green-700">  44,0772 </span> <span class="percentChange text-xxs leading-none"> %0,03 </span> </div> <i class="setIcon icon block h-8 bg-top inline-block w-3 bg-top icon-graphic-up"></i> </a> </div>  <div class="swiper-slide w-auto pr-7"> <a href="/ekonomi/altin/610-gram-altin" id="security-gram-altin" title="GRAM ALTIN TL/GR" class="flex space-x-2"> <div class="flex flex-col"> <span class="text-xs leading-none">GRAM ALTIN</span> <span class="lastPrice setColor text-xl font-bold text-green-700">  4.169,87 </span> <span class="percentChange text-xxs leading-none"> %0,65 </span> </div> <i class="setIcon icon block h-8 bg-top inline-block w-3 bg-top icon-graphic-up"></i> </a> </div>  <div class="swiper-slide w-auto pr-7"> <a href="/ekonomi/piyasa/1947-faiz" id="security-faiz" title="TR 2 YILLIK TAHVİL" class="flex space-x-2"> <div class="flex flex-col"> <span class="text-xs leading-none">FAİZ</span> <span class="lastPrice setColor text-xl font-bold text-green-700">  44,47 </span> <span class="percentChange text-xxs leading-none"> %0,02 </span> </div> <i class="setIcon icon block h-8 bg-top inline-block w-3 bg-top icon-graphic-up"></i> </a> </div>  <div class="swiper-slide w-auto pr-7"> <a href="/ekonomi/piyasa/1867-gumus-gram" id="security-gumus-gram" title="GÜMÜŞ GRAM" class="flex space-x-2"> <div class="flex flex-col"> <span class="text-xs leading-none">GÜMÜŞ GRAM</span> <span class="lastPrice setColor text-xl font-bold text-green-700">  41,90 </span> <span class="percentChange text-xxs leading-none"> %0,33 </span> </div> <i class="setIcon icon block h-8 bg-top inline-block w-3 bg-top icon-graphic-up"></i> </a> </div>  <div class="swiper-slide w-auto pr-7"> <a href="/ekonomi/piyasa/2211-bitcoin" id="security-bitcoin" title="BITCOIN" class="flex space-x-2"> <div class="flex flex-col"> <span class="text-xs leading-none">BITCOIN</span> <span class="lastPrice setColor text-xl font-bold text-green-700">  109.871,00 </span> <span class="percentChange text-xxs leading-none"> %1,47 </span> </div> <i class="setIcon icon block h-8 bg-top inline-block w-3 bg-top icon-graphic-up"></i> </a> </div>  <div class="swiper-slide w-auto pr-7"> <a href="/ekonomi/piyasa/90-ingiliz-sterlini" id="security-ingiliz-sterlini" title="STERLİN" class="flex space-x-2"> <div class="flex flex-col"> <span class="text-xs leading-none">GBP/TRY</span> <span class="lastPrice setColor text-xl font-bold text-green-700">  52,1924 </span> <span class="percentChange text-xxs leading-none"> %0,04 </span> </div> <i class="setIcon icon block h-8 bg-top inline-block w-3 bg-top icon-graphic-up"></i> </a> </div>  <div class="swiper-slide w-auto pr-7"> <a href="/ekonomi/piyasa/54-eur-usd" id="security-eur-usd" title="EURO / DOLAR" class="flex space-x-2"> <div class="flex flex-col"> <span class="text-xs leading-none">EUR/USD</span> <span class="lastPrice setColor text-xl font-bold text-green-700">  1,1332 </span> <span class="percentChange text-xxs leading-none"> %0,01 </span> </div> <i class="setIcon icon block h-8 bg-top inline-block w-3 bg-top icon-graphic-up"></i> </a> </div>  <div class="swiper-slide w-auto pr-7"> <a href="/ekonomi/piyasa/108-brent-petrol" id="security-brent-petrol" title="BRENT PETROL" class="flex space-x-2"> <div class="flex flex-col"> <span class="text-xs leading-none">BRENT</span> <span class="lastPrice setColor text-xl font-bold text-red-700">  64,58 </span> <span class="percentChange text-xxs leading-none"> %-0,51 </span> </div> <i class="setIcon icon block h-8 bg-top inline-block w-3 bg-top icon-graphic-down"></i> </a> </div>  <div class="swiper-slide w-auto pr-7"> <a href="/ekonomi/altin/1861-ceyrek-altin" id="security-ceyrek-altin" title="ÇEYREK ALTIN" class="flex space-x-2"> <div class="flex flex-col"> <span class="text-xs leading-none">ÇEYREK ALTIN</span> <span class="lastPrice setColor text-xl font-bold text-green-700">  6.817,74 </span> <span class="percentChange text-xxs leading-none"> %0,65 </span> </div> <i class="setIcon icon block h-8 bg-top inline-block w-3 bg-top icon-graphic-up"></i> </a> </div>  </div> </div> </div>        <div class="news-wrapper it-container w-full flex flex-wrap">  <article class="news-tracker it-main it-item w-[calc(100%-300px)] pr-7 news-items" data-id="2624842" data-it="{&quot;index&quot;:0,&quot;id&quot;:2624842,&quot;next&quot;:&quot;\/infinite\/news\/2624826&quot;,&quot;title&quot;:&quot;2020 \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ne kadar? \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 nas\u0131l al\u0131n\u0131r? \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 hesaplama - \u0130\u015f-Ya\u015fam Haberleri&quot;,&quot;tracker&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;history&quot;,&quot;parameter&quot;:&quot;full&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/2020-issizlik-maasi-ne-kadar-issizlik-maasi-nasil-alinir-issizlik-maasi-hesaplama-2624842-ekonomi&quot;}]}" property="articleBody"> <div class="widget-breadcrumb mb-4 py-1 overflow-hidden border-b dark:border-gray-800 flex justify-between "> <div class="block text-xs text-gray-500">  <span>  <a href="/">Haberler</a> <i class="ht-icon-chevron-right inline-block mx-1 w-1 h-1 text-xxxs text-black dark:text-white"></i>  </span>  <span>  <a href="/ekonomi">Ekonomi</a> <i class="ht-icon-chevron-right inline-block mx-1 w-1 h-1 text-xxxs text-black dark:text-white"></i>  </span>  <span>  <a href="/ekonomi/is-yasam">İş-Yaşam</a> <i class="ht-icon-chevron-right inline-block mx-1 w-1 h-1 text-xxxs text-black dark:text-white"></i>  </span>  <span>  <span class="font-bold">2020 İşsizlik maaşı ne kadar? İşsizlik maaşı nasıl alınır? İşsizlik maaşı hesaplama - İş-Yaşam Haberleri</span>  </span>  </div> </div>             <div class="featured"> <div class="pl-5 aspect-h-1">  <h1 class="text-3xl font-black mb-4">2020 İşsizlik maaşı ne kadar? İşsizlik maaşı nasıl alınır? İşsizlik maaşı hesaplama</h1> <h2 class="text-base mb-4 text-red-600 dark:text-inherit">2020 İşsizlik maaşı ne kadar? Sorusu vatandaşlar tarafından merak ediliyor. İşinden atılan ya da çalışmayan vatandaşlar belli şartlar doğrultusunda İşsizlik maaşı almaya hak kazanıyor. Asgari ücret zammının açıklanmasının ardından 2020 yılındaki işsizlik maaşı da belli olmuştu. Peki İşsizlik maaşı nasıl alınır? İşte 2020 İşsizlik maaşı hesaplama...</h2> </div>      <div class="relative flex justify-between items-center mb-5 py-3 border-t border-b border-dashed dark:border-gray-800"> <div class="flex mr-5">    <div class="h-10 flex flex-col justify-center text-xs"> <span> <b>Giriş: </b> 10.08.2020 - 12:45 </span> <span> <b>Güncelleme: </b> 10.08.2020 - 12:45 </span> </div>  </div> <div class="relative"> <ul class="widget-share flex justify-end w-full overflow-x-auto text-center text-gray-500">  <li class="m-1 dark:bg-gray-800 ml-0">  <a  href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fhbr.tk%2FL4tP6a%2Ff" target="_blank" title="facebookda paylaş" class="facebook flex items-center justify-center w-8 h-8 border dark:border-gray-800"> <i style="color:#0264d3" class="ht-icon-facebook dark:!text-white text-sm"></i> </a> <span class="text-xxs hidden">facebook</span> </li>  <li class="m-1 dark:bg-gray-800 ">  <a  href="https://twitter.com/intent/tweet?text=2020%20%C4%B0%C5%9Fsizlik%20maa%C5%9F%C4%B1%20ne%20kadar%3F&amp;url=https%3A%2F%2Fhbr.tk%2FL4tP6a%2Ft&amp;original_referer=https%3A%2F%2Fhbr.tk%2FL4tP6a%2Ft&amp;via=haberturk" target="_blank" title="twitter-xda paylaş" class="twitter-x flex items-center justify-center w-8 h-8 border dark:border-gray-800"> <i style="color:#0f1419" class="ht-icon-twitter-x dark:!text-white text-sm"></i> </a> <span class="text-xxs hidden">twitter-x</span> </li>  <li class="m-1 dark:bg-gray-800 ">  <a  href="https://www.linkedin.com/sharing/share-offsite/?url=https%3A%2F%2Fhbr.tk%2FL4tP6a&amp;text=2020%20%C4%B0%C5%9Fsizlik%20maa%C5%9F%C4%B1%20ne%20kadar%3F" target="_blank" title="linkedinda paylaş" class="linkedin flex items-center justify-center w-8 h-8 border dark:border-gray-800"> <i style="color:#00b0ff" class="ht-icon-linkedin dark:!text-white text-sm"></i> </a> <span class="text-xxs hidden">linkedin</span> </li>  <li class="m-1 dark:bg-gray-800 ">  <a  href="https://wa.me/?text=2020%20%C4%B0%C5%9Fsizlik%20maa%C5%9F%C4%B1%20ne%20kadar%3F%20-%20https%3A%2F%2Fhbr.tk%2FL4tP6a%2Fw" target="_blank" title="whatsappda paylaş" class="whatsapp flex items-center justify-center w-8 h-8 border dark:border-gray-800"> <i style="color:#02b031" class="ht-icon-whatsapp dark:!text-white text-sm"></i> </a> <span class="text-xxs hidden">whatsapp</span> </li>  <li class="m-1 dark:bg-gray-800 ">  <a  href="mailto:Buraya%20gönderilecek%20adresi%20giriniz.?subject=2020%20%C4%B0%C5%9Fsizlik%20maa%C5%9F%C4%B1%20ne%20kadar%3F&amp;body=https%3A%2F%2Fhbr.tk%2FL4tP6a" target="_blank" title="mailda paylaş" class="mail flex items-center justify-center w-8 h-8 border dark:border-gray-800"> <i style="color:#3f3f3f" class="ht-icon-mail dark:!text-white text-sm"></i> </a> <span class="text-xxs hidden">mail</span> </li>  <li class="m-1 dark:bg-gray-800 ">  <a  href="javascript:;" target="_self" title="Sayfayı Yazdır" class="print flex items-center justify-center w-8 h-8 border dark:border-gray-800"> <i style="color:#060606" class="ht-icon-print dark:!text-white text-sm"></i> </a> <span class="text-xxs hidden">print</span> </li>  <li class="m-1 dark:bg-gray-800 ">  <a onclick="HTJS.copyToClipBoard.text('url')" href="javascript:;" target="_self" title="Linki Kopyala" class="copy flex items-center justify-center w-8 h-8 border dark:border-gray-800"> <i style="color:#060606" class="ht-icon-copy dark:!text-white text-sm"></i> </a> <span class="text-xxs hidden">copy</span> </li>  </ul> </div> </div>           <a href="https://news.google.com/publications/CAAqBwgKMNCH_Qowq-eJAw?oc=3&amp;ceid=TR:tr" target="_blank" title="Habertürk Google News Abonelik" class="w-full flex items-center justify-end pl-4 mb-3 bg-white dark:bg-gray-900 "> <span class="mr-2.5 text-xs text-gray-500">ABONE OL</span> <div class="border border-solid border-gray-300 dark:border-gray-700"> <img src="https://im.haberturk.com/assets/images/v4/google-news-logo.svg" alt="ABONE OL" class="w-28" width="112" height="40" /> </div> </a>      <div class="aspect-w-16 aspect-h-9 mb-3 bg-gray-100 dark:bg-gray-800">      <img   data-zoomable src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/l/2020/03/25/ver1597052743/2624842/jpg/640x360" alt=" 2020 İşsizlik maaşı ne kadar?" class=" ">  <i class="ht-icon-full-screen-max w-10 h-10 absolute bottom-auto left-auto text-xs bg-white dark:bg-gray-900 cursor-pointer top-0 right-0"></i>              </div>        <div class="w-full flex border-b border-dashed dark:border-gray-800 pb-2 mb-5">  <a href="https://news.google.com/publications/CAAqBwgKMNCH_Qowq-eJAw?oc=3&amp;ceid=TR:tr" target="_blank" title="Habertürk Google News Abonelik" class="w-full flex items-center justify-end pl-4 bg-white dark:bg-gray-900 "> <span class="mr-2.5 text-xs text-gray-500">ABONE OL</span> <div class="border border-solid border-gray-300 dark:border-gray-700"> <img src="https://im.haberturk.com/assets/images/v4/google-news-logo.svg" width="112" height="40" class="w-28"> </div> </a>  </div>          </div>                               <div class="relative w-full mb-5 px-5"> <a href="" title="" class="w-full block bg-[#bc191a]" aria-label=""> <img src="" alt="" /> </a> <div class="absolute top-0 left-40 w-3/4"> <a href="" title="" class="text-xs text-white"></a> </div> </div>        <div class="wrapper px-5 overflow-hidden ">  <div class="cms-container">      <p>İşten çıkarılan işçilerin işsizlik süreleri boyunca İŞKUR tarafından verilen maaşa işsizlik maaşı deniyor. İşsizlik maaşı için başvurular İŞKUR üzerinden gerçekleştiriliyor. İşsizlik maaşından faydalanabilmek için belirli şartlara uygunluk göstermek gerekiyor. Yazımızdan bu şartları öğrenebilirsiniz. Ayrıca ne kadar süre işsizlik maaşı alacağınızı ve hesaplamayı nasıl yapacağınızı da öğrenebilirsiniz.  İşsizlik maaşı alabilmek için şartlar nelerdir? Ödemeler kimlere ve ne zaman yatar? İşte 2020 İşsizlik maaşı hesaplama ve sorgulaması için tüm ayrıntılar...</p>         <div class="page-break w-full it-item" data-it="{&quot;index&quot;:2,&quot;id&quot;:0,&quot;tracker&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;history&quot;,&quot;parameter&quot;:&quot;page&quot;,&quot;url&quot;:2},{&quot;type&quot;:&quot;google&quot;},{&quot;type&quot;:&quot;gemius&quot;,&quot;variable&quot;:&quot;gemiusID&quot;,&quot;id&quot;:&quot;&quot;}]}">            <p><strong>İŞSİZLİK MAAŞI NE KADAR 2020?</strong></p>         <p>Asgari ücret zammının açıklanmasının ardından 2020 yılındaki işsizlik maaşı da belli oldu. Buna göre brüt asgari ücret üzerinden hesaplanan işsizlik maaşı 2020’de en düşük bin 177 lira, en yüksek 2 bin 354 lira olarak uygulanacak.</p>         <p>Aile, Çalışma ve Sosyal Hizmetler Bakanı Selçuk, asgari ücretin 1 Ocak 2020 tarihinden itibaren brüt 2 bin 943 lira, net 2 bin 324 lira 70 kuruş olacağını açıkladı. Bu açıklamayla işsizlik maaşları da belli oldu. Bu maaşın sınırları geçerli asgari ücrete göre belirleniyor ve en düşüğü brüt asgari ücretin yüzde 40'ı, en yükseği ise yüzde 80’i oranında oluyor. Bu ücretten sadece damga vergisi kesiliyor. Bu detaylar ışığında damga vergisi kesilmeden önce işsizlik maaşı 2020 yılında en düşük bin 177 lira, en yüksek 2 bin 354 lira olarak uygulanacak.</p>         </div>   <div class="page-break w-full it-item" data-it="{&quot;index&quot;:3,&quot;id&quot;:0,&quot;tracker&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;history&quot;,&quot;parameter&quot;:&quot;page&quot;,&quot;url&quot;:3},{&quot;type&quot;:&quot;google&quot;},{&quot;type&quot;:&quot;gemius&quot;,&quot;variable&quot;:&quot;gemiusID&quot;,&quot;id&quot;:&quot;&quot;}]}">            <p><strong>600 GÜN PRİM ÖDEME KOŞULU </strong></p>         <p>İşsizlik maaşı alabilmek için, son 3 yılda en az 600 gün prim ödenmesi ve son 120 gün hizmet akdiyle çalışılması gerekiyor. İŞKUR'a işsizlik başvurusunun, iş akdinin feshinden itibaren 30 gün içinde yapılması gerekiyor.</p>         <p><strong>İŞÇİLER HANGİ DURUMDA İŞSİZLİK MAAŞI ALABİLİR?</strong></p>         <p>- İş akdinin sona ermesinden önceki son 120 gün hizmet akdiyle çalışmak,</p>         </div>   <div class="page-break w-full it-item" data-it="{&quot;index&quot;:4,&quot;id&quot;:0,&quot;tracker&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;history&quot;,&quot;parameter&quot;:&quot;page&quot;,&quot;url&quot;:4},{&quot;type&quot;:&quot;google&quot;},{&quot;type&quot;:&quot;gemius&quot;,&quot;variable&quot;:&quot;gemiusID&quot;,&quot;id&quot;:&quot;&quot;}]}">            <p>- Son üç yıl içinde 600 gün sigortalı olarak çalışıp işsizlik sigortası primi ödemek.</p>         <p>- İş akdinin feshedildiği tarihten itibaren 30 gün içinde başvurmak.</p>         <p>- Hizmet akdinin işveren tarafından sona erdirilmesi.</p>         <p>- Hizmet akdinin işçi tarafından "haklı" bir nedene dayalı olarak feshedilmesi.</p>         <p>- İşyerinin el değiştirmesi veya başkasına geçmesi, kapanması veya kapatılması, işin veya işyerinin niteliğinin değişmesi nedenleriyle işten çıkarılmış olmak.</p>         </div>   <div class="page-break w-full it-item" data-it="{&quot;index&quot;:5,&quot;id&quot;:0,&quot;tracker&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;history&quot;,&quot;parameter&quot;:&quot;page&quot;,&quot;url&quot;:5},{&quot;type&quot;:&quot;google&quot;},{&quot;type&quot;:&quot;gemius&quot;,&quot;variable&quot;:&quot;gemiusID&quot;,&quot;id&quot;:&quot;&quot;}]}">            <p><strong>İŞSİZLİK BAŞVURU VE MAAŞI SORGULAMA</strong></p>         <p>İşsizlik maaşı ile ilgili sorgulamalarınız için E Devlet Kapısı'nı kullanabilirsiniz. </p>         <p>(Başvuru için: https://www.turkiye.gov.tr/issizlik-odenegi-basvurusu) </p>         <p>(İşsizlik ödeneği sorgulamak için: https://www.turkiye.gov.tr/issizlik-odenegi-odemesi)</p>         <p><strong>İŞSİZLİK MAAŞI NASIL HESAPLANIR?</strong></p>         </div>   <div class="page-break w-full it-item" data-it="{&quot;index&quot;:6,&quot;id&quot;:0,&quot;tracker&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;history&quot;,&quot;parameter&quot;:&quot;page&quot;,&quot;url&quot;:6},{&quot;type&quot;:&quot;google&quot;},{&quot;type&quot;:&quot;gemius&quot;,&quot;variable&quot;:&quot;gemiusID&quot;,&quot;id&quot;:&quot;&quot;}]}">            <p>İşsiz kalanların işsizlik maaşı için ilk olarak sigorta hizmet dökümüne göz atmalarını öneriyoruz. Çünkü işsizlik maaşı işsiz kalmadan önceki son 4 aydaki ortalama brüt kazancının yüzde 40’ı olarak hesaplıyor. Ayrıca işsizlik maaşının çalışırken alınan brüt tutarının yüzde 80’inini geçmeyeceğini unutmayın.</p>         <p><strong>NE KADAR SÜRE İŞSİZLİK MAAŞI ALINABİLİR?</strong></p>         </div>   <div class="page-break w-full it-item" data-it="{&quot;index&quot;:7,&quot;id&quot;:0,&quot;tracker&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;history&quot;,&quot;parameter&quot;:&quot;page&quot;,&quot;url&quot;:7},{&quot;type&quot;:&quot;google&quot;},{&quot;type&quot;:&quot;gemius&quot;,&quot;variable&quot;:&quot;gemiusID&quot;,&quot;id&quot;:&quot;&quot;}]}">            <p>İŞKUR'un resmi internet sitesinde yaptığı bilgilendirmeye göre; İşsizlik ödeneğinin süresi</p>         <p>- 600 gün sigortalı olarak çalışıp işsizlik sigortası primi ödemiş olan sigortalı işsizlere 180 gün,</p>         <div class="adv-news w-full min-h-80 pb-7 flex flex-wrap justify-center items-center mb-5 bg-gray-50 dark:bg-gray-800"> <div class="wrapper"> <div class="head h-10 w-full text-center flex items-center justify-center"> <span class="text-xxs">REKLAM</span> </div> <div class="body"> <div data-zone-id="1341" class="ads-zone lazy-init" data-zone-viewtype="banner" data-width="" data-height="" ></div> </div> </div> </div>         <p>- 900 gün sigortalı olarak çalışıp işsizlik sigortası primi ödemiş olan sigortalı işsizlere 240 gün,</p>         <p>-  1080 gün sigortalı olarak çalışıp işsizlik sigortası primi ödemiş olan sigortalı işsizlere 300 gün.</p>         </div>   <div class="page-break w-full it-item" data-it="{&quot;index&quot;:8,&quot;id&quot;:0,&quot;tracker&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;history&quot;,&quot;parameter&quot;:&quot;page&quot;,&quot;url&quot;:8},{&quot;type&quot;:&quot;google&quot;},{&quot;type&quot;:&quot;gemius&quot;,&quot;variable&quot;:&quot;gemiusID&quot;,&quot;id&quot;:&quot;&quot;}]}">            <p><strong>İŞSİZLİK MAAŞINA HANGİ ŞARTLARDA KESİLİR?</strong></p>         <p>İşsizlik ödeneğinizin kesintiye uğramasını istemiyorsanız dikkat etmeniz gereken bazı şartlar vardır. Bu şartları yerine getirmeyenler yapılan fazla ödemeleri yasal faizi ile birlikte İŞKUR'a geri ödemek durumunda kalır. Eğer aşağıdakilerden birini yaşıyorsanız 15 gün için de İŞKUR'a bildirimde bulunun;</p>         </div>   <div class="page-break w-full it-item" data-it="{&quot;index&quot;:9,&quot;id&quot;:0,&quot;tracker&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;history&quot;,&quot;parameter&quot;:&quot;page&quot;,&quot;url&quot;:9},{&quot;type&quot;:&quot;google&quot;},{&quot;type&quot;:&quot;gemius&quot;,&quot;variable&quot;:&quot;gemiusID&quot;,&quot;id&quot;:&quot;&quot;}]}">            <p>- İkamet adresinde değişiklik</p>         <p>- Emekli maaşı bağlanması</p>         <p>- Sağlık kuruluşundan raporlu olunması </p>         <p>- Askerlik durumu</p>         <p>- Yeni bir işe başlama</p>         <p>- Mahkeme kararı ile işe iade edilmesi hali</p>      </div>  </div>                               <div class="widget-keywords py-4 mb-5 border-t border-b border-dashed dark:border-gray-800"> <div class="swiper-container swiper slider-custom" data-swiper='{ "freeMode": {"enabled": true},"slidesPerView": "auto", "spaceBetween": 20 }'> <div class="swiper-wrapper">  <div class="swiper-slide w-auto"> <a href="/arama/sonuc?tr=2020+%C4%B0%C5%9Fsizlik+maa%C5%9F%C4%B1+ne+kadar" class="underline text-sm font-bold">#2020 İşsizlik maaşı ne kadar</a> </div>  <div class="swiper-slide w-auto"> <a href="/arama/sonuc?tr=i%C5%9Fsizlik+maa%C5%9F%C4%B1+nas%C4%B1l+al%C4%B1n%C4%B1r" class="underline text-sm font-bold">#işsizlik maaşı nasıl alınır</a> </div>  <div class="swiper-slide w-auto"> <a href="/arama/sonuc?tr=i%C5%9Fsizlik+maa%C5%9F%C4%B1+alma+%C5%9Fartlar%C4%B1" class="underline text-sm font-bold">#işsizlik maaşı alma şartları</a> </div>  <div class="swiper-slide w-auto"> <a href="/arama/sonuc?tr=i%C5%9Fsizlik+maa%C5%9F%C4%B1+ka%C3%A7+ay+al%C4%B1n%C4%B1r" class="underline text-sm font-bold">#işsizlik maaşı kaç ay alınır</a> </div>  <div class="swiper-slide w-auto"> <a href="/arama/sonuc?tr=%C4%B0%C5%9Fsizlik+maa%C5%9F%C4%B1+hesaplama" class="underline text-sm font-bold">#İşsizlik maaşı hesaplama</a> </div>  </div> </div> </div>              <div class="w-full py-2 mb-5 border-y border-gray-300 dark:border-gray-600 border-dashed text-sm dark:text-gray-500 text-gray-500 flex justify-center"> <span>Haberi Hazırlayan: </span> <span>Fatih Berktaş</span> </div>        </div>      <div class="widget-share sticky -bottom-[150px] z-40 hidden"> <div class="relative w-full inset-x-0 m-auto p-5 flex justify-between flex-wrap shadow-top bg-white dark:bg-gray-900 dark:border-t-2 dark:border-gray-800"> <div class="text-xs font-bold mb-3">Şurada Paylaş!</div> <ul class="flex w-full overflow-x-auto text-center text-gray-500">  <li class="m-2.5 dark:bg-gray-800 ml-0">  <a  href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fhbr.tk%2FL4tP6a%2Ff" target="_blank" title="facebookda paylaş" class="facebook flex items-center justify-center w-12 h-12 border dark:border-gray-800"> <i style="color:#0264d3" class="ht-icon-facebook dark:!text-white text-sm"></i> </a> <span class="text-xxs hidden">facebook</span> </li>  <li class="m-2.5 dark:bg-gray-800 ">  <a  href="https://twitter.com/intent/tweet?text=2020%20%C4%B0%C5%9Fsizlik%20maa%C5%9F%C4%B1%20ne%20kadar%3F&amp;url=https%3A%2F%2Fhbr.tk%2FL4tP6a%2Ft&amp;original_referer=https%3A%2F%2Fhbr.tk%2FL4tP6a%2Ft&amp;via=haberturk" target="_blank" title="twitter-xda paylaş" class="twitter-x flex items-center justify-center w-12 h-12 border dark:border-gray-800"> <i style="color:#0f1419" class="ht-icon-twitter-x dark:!text-white text-sm"></i> </a> <span class="text-xxs hidden">twitter-x</span> </li>  <li class="m-2.5 dark:bg-gray-800 ">  <a  href="https://www.linkedin.com/sharing/share-offsite/?url=https%3A%2F%2Fhbr.tk%2FL4tP6a&amp;text=2020%20%C4%B0%C5%9Fsizlik%20maa%C5%9F%C4%B1%20ne%20kadar%3F" target="_blank" title="linkedinda paylaş" class="linkedin flex items-center justify-center w-12 h-12 border dark:border-gray-800"> <i style="color:#00b0ff" class="ht-icon-linkedin dark:!text-white text-sm"></i> </a> <span class="text-xxs hidden">linkedin</span> </li>  <li class="m-2.5 dark:bg-gray-800 ">  <a  href="https://wa.me/?text=2020%20%C4%B0%C5%9Fsizlik%20maa%C5%9F%C4%B1%20ne%20kadar%3F%20-%20https%3A%2F%2Fhbr.tk%2FL4tP6a%2Fw" target="_blank" title="whatsappda paylaş" class="whatsapp flex items-center justify-center w-12 h-12 border dark:border-gray-800"> <i style="color:#02b031" class="ht-icon-whatsapp dark:!text-white text-sm"></i> </a> <span class="text-xxs hidden">whatsapp</span> </li>  <li class="m-2.5 dark:bg-gray-800 ">  <a  href="mailto:Buraya%20gönderilecek%20adresi%20giriniz.?subject=2020%20%C4%B0%C5%9Fsizlik%20maa%C5%9F%C4%B1%20ne%20kadar%3F&amp;body=https%3A%2F%2Fhbr.tk%2FL4tP6a" target="_blank" title="mailda paylaş" class="mail flex items-center justify-center w-12 h-12 border dark:border-gray-800"> <i style="color:#3f3f3f" class="ht-icon-mail dark:!text-white text-sm"></i> </a> <span class="text-xxs hidden">mail</span> </li>  <li class="m-2.5 dark:bg-gray-800 ">  <a  href="javascript:;" target="_self" title="Sayfayı Yazdır" class="print flex items-center justify-center w-12 h-12 border dark:border-gray-800"> <i style="color:#060606" class="ht-icon-print dark:!text-white text-sm"></i> </a> <span class="text-xxs hidden">print</span> </li>  <li class="m-2.5 dark:bg-gray-800 ">  <a onclick="HTJS.copyToClipBoard.text('url')" href="javascript:;" target="_self" title="Linki Kopyala" class="copy flex items-center justify-center w-12 h-12 border dark:border-gray-800"> <i style="color:#060606" class="ht-icon-copy dark:!text-white text-sm"></i> </a> <span class="text-xxs hidden">copy</span> </li>  </ul> </div> </div>             <div data-modal-name="widget-text-increase" class="widgetModal fixed top-0 left-0 z-60 w-full h-screen flex justify-center items-center bg-yellow-100/70 dark:bg-gray-900/70 duration-300 invisible -translate-y-full widget-text-increase !z-500"> <div class="wrapper relative w-4/5 max-w-screen-sm p-5 bg-white dark:bg-gray-900 ">  <div class="head w-[calc(100%-50px)] mb-5 pb-5 px-2.5 border-b dark:border-gray-800"> <div class="title text-base font-bold">Yazı Boyutu</div> <div class="description text-sm"></div> </div>  <div class="body max-h-[400px] px-2.5 overflow-y-auto "> <label class="flex items-center py-2"> <input type="radio" name="2624842" value="text-small" class="mr-2.5"> <span>Küçük</span> </label> <label class="flex items-center py-2"> <input type="radio" name="2624842" value="text-normal" checked="checked" class="mr-2.5"> <span>Normal</span> </label> <label class="flex items-center py-2"> <input type="radio" name="2624842" value="text-medium" class="mr-2.5"> <span>Orta</span> </label> <label class="flex items-center py-2"> <input type="radio" name="2624842" value="text-large" class="mr-2.5"> <span>Büyük</span> </label> <label class="flex items-center py-2"> <input type="radio" name="2624842" value="text-xlarge" class="mr-2.5"> <span>Ekstra Büyük</span> </label> </div> <div class="close absolute top-0 right-0 w-12 h-12 flex justify-center items-center cursor-pointer border-l border-b dark:border-gray-800"> <i class="ht-icon-close"></i> </div> </div> </div>                  <div class="widget-bottom-navigation mb-5 max-w-screen-xl inset-x-0 sticky bottom-0 z-40 h-14 px-4 shadow-top bg-white dark:bg-gray-800"> <ul class="w-full h-full flex justify-between items-center"> <li class="w-16 h-full"> <a href="/" class="h-full flex flex-col justify-center items-center"> <i class="ht-icon-home"></i> <span class="text-xxs">Ana Sayfa</span> </a> </li> <li data-modal-target-name="widget-text-increase" class="modalBtn w-16 h-full flex flex-col justify-center items-center cursor-pointer"> <i class="ht-icon-increase"></i> <span class="text-xxs">Yazı Boyutu</span> </li> <li class="w-16 h-full flex flex-col justify-center items-center cursor-pointer" onclick="HTJS.newsShare(this)"> <i class="ht-icon-share"></i> <span class="text-xxs">Paylaş</span> </li>  <li class="w-16 h-full flex flex-col justify-center items-center cursor-pointer"> <button class="flex flex-col justify-center items-center cursor-pointer" onclick="javascript:this.closest('div').querySelector('.fav-popup').classList.toggle('hidden');"> <i class="ht-icon-bookmark"></i> <span class="text-xxs">Favoriler</span> </button> <div class="fav-popup absolute bottom-14 bg-gray-200 dark:bg-gray-700 shadow-top rounded-t-md overflow-hidden hidden"> <ul class="flex flex-col"> <li id="add-favorite" onclick="javascript:HTJS.favourite.add(2624842,'news');" class="w-16 py-2 h-full flex flex-col justify-center items-center cursor-pointer border-b border-gray-300"> <i class="ht-icon-archive-add"></i> <span class="text-xxs">Kaydet</span> </li> <li class="w-16 py-2 h-full flex flex-col justify-center items-center cursor-pointer"> <a href="/favorilerim" title="Favoriler" class="h-full flex flex-col justify-center items-center"> <i class="ht-icon-favorite "></i> <span class="truncate text-xxs">Görüntüle</span> </a> </li> </ul> </div> </li> </ul> </div>        <section data-type="headlinesOfTheDay"  class="mb-5 "> <div data-type="type1" class=" overflow-hidden sticky z-20 top-12 w-full flex justify-between items-center mb-2.5 py-2.5 bg-white dark:bg-gray-900">   <div class="font-black text-xl flex-none mr-5">GÜNÜN ÖNEMLİ MANŞETLERİ</div>   <div class="w-full border-b dark:border-gray-800"></div>  </div>            <div class="slider-container overflow-hidden"> <div class="swiper-container swiper slider-custom "  data-swiper='{ "slidesPerView": 3.5, "spaceBetween": 15, "slidesPerGroup": 2, "lazy": { "loadPrevNext": true, "loadPrevNextAmount": 3 }, "navigation": { "nextEl": ".ht-icon-chevron-right", "prevEl": ".ht-icon-chevron-left" } }'> <div class="swiper-wrapper"> <div class="swiper-slide w-3/12 h-auto "> <div data-type="box-type2" data-name="photoNews" class="w-full h-auto self-stretch dark:border-gray-800 " style="" id="3740781"> <a href="/kar-yurdu-etkisi-altina-aldi-3740781" title="Kar yurdu etkisi altına aldı!" class="block gtm-tracker" data-newslist="headlinesOfTheDay" data-newsposition="0" data-newsid="3740781" data-newsname="Kar yurdu etkisi altına aldı!" data-newsvariant="photoNews" data-newscategory="Gündem"> <figure class="  relative"> <div class=""> <div class="aspect-w-1 aspect-h-1 bg-gray-100 dark:bg-gray-800"> <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/l/2024/11/25/ver1732489166/3740781/jpg/200x200" alt=" Kar yurdu etkisi altına aldı!" class="swiper-lazy ">  </div> </div>  <figcaption class="flex flex-col justify-between py-3 px-2 pb-0   "> <span class="font-bold text-ellipsis line-clamp-2 mb-0 text-sm">Kar yurdu etkisi altına aldı!</span> </figcaption>  </figure> </a> </div> </div>             <div class="swiper-slide w-3/12 h-auto "> <div data-type="box-type2" data-name="photoNews" class="w-full h-auto self-stretch dark:border-gray-800 " style="" id="3740769"> <a href="/rusya-antalya-seferini-yapan-ucakta-yangin-3740769" title="Rusya-Antalya seferini yapan uçakta yangın!" class="block gtm-tracker" data-newslist="headlinesOfTheDay" data-newsposition="1" data-newsid="3740769" data-newsname="Rusya-Antalya seferini yapan uçakta yangın!" data-newsvariant="photoNews" data-newscategory="Gündem"> <figure class="  relative"> <div class=""> <div class="aspect-w-1 aspect-h-1 bg-gray-100 dark:bg-gray-800"> <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/l/2024/11/24/ver1732484401/3740769/jpg/200x200" alt=" Rusya-Antalya seferini yapan uçakta yangın!" class="swiper-lazy ">  </div> </div>  <figcaption class="flex flex-col justify-between py-3 px-2 pb-0   "> <span class="font-bold text-ellipsis line-clamp-2 mb-0 text-sm">Rusya-Antalya seferini yapan uçakta yangın!</span> </figcaption>  </figure> </a> </div> </div>             <div class="swiper-slide w-3/12 h-auto "> <div data-type="box-type2" data-name="news" class="w-full h-auto self-stretch dark:border-gray-800 " style="" id="3740778"> <a href="/dairede-cansiz-bedenleri-bulunmustu-supheli-koca-serbest-guncel-haberler-3740778" title="Dairede cansız bedenleri bulunmuştu! Şüpheli koca serbest" class="block gtm-tracker" data-newslist="headlinesOfTheDay" data-newsposition="2" data-newsid="3740778" data-newsname="Dairede cansız bedenleri bulunmuştu! Şüpheli koca serbest" data-newsvariant="news" data-newscategory="Gündem"> <figure class="  relative"> <div class=""> <div class="aspect-w-1 aspect-h-1 bg-gray-100 dark:bg-gray-800"> <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/l/2024/11/25/ver1732483692/3740778/jpg/200x200" alt=" Dairede cansız bedenleri bulunmuştu! Şüpheli koca serbest" class="swiper-lazy ">  </div> </div>  <figcaption class="flex flex-col justify-between py-3 px-2 pb-0   "> <span class="font-bold text-ellipsis line-clamp-2 mb-0 text-sm">Dairede cansız bedenleri bulunmuştu! Şüpheli koca serbest</span> </figcaption>  </figure> </a> </div> </div>             <div class="swiper-slide w-3/12 h-auto "> <div data-type="box-type2" data-name="news" class="w-full h-auto self-stretch dark:border-gray-800 " style="" id="3740731"> <a href="/narin-guran-cinayetinde-kriminal-raporun-detaylari-ortaya-cikti-3740731" title="Narin Güran cinayetinde kriminal raporun detayları ortaya çıktı" class="block gtm-tracker" data-newslist="headlinesOfTheDay" data-newsposition="3" data-newsid="3740731" data-newsname="Narin Güran cinayetinde kriminal raporun detayları ortaya çıktı" data-newsvariant="news" data-newscategory="Gündem"> <figure class="  relative"> <div class=""> <div class="aspect-w-1 aspect-h-1 bg-gray-100 dark:bg-gray-800"> <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/l/2024/11/24/ver1732468661/3740731/jpg/200x200" alt=" Narin Güran cinayetinde kriminal raporun detayları ortaya çıktı" class="swiper-lazy ">  </div> </div>  <figcaption class="flex flex-col justify-between py-3 px-2 pb-0   "> <span class="font-bold text-ellipsis line-clamp-2 mb-0 text-sm">Narin Güran cinayetinde kriminal raporun detayları ortaya çıktı</span> </figcaption>  </figure> </a> </div> </div>             <div class="swiper-slide w-3/12 h-auto "> <div data-type="box-type2" data-name="news" class="w-full h-auto self-stretch dark:border-gray-800 " style="" id="3740716"> <a href="/istanbulda-seri-cinayetler-3740716" title="İstanbul’da seri cinayet" class="block gtm-tracker" data-newslist="headlinesOfTheDay" data-newsposition="4" data-newsid="3740716" data-newsname="İstanbul’da seri cinayet" data-newsvariant="news" data-newscategory="Gündem"> <figure class="  relative"> <div class=""> <div class="aspect-w-1 aspect-h-1 bg-gray-100 dark:bg-gray-800"> <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/l/2024/11/24/ver1732466754/3740716/jpg/200x200" alt=" İstanbul’da seri cinayet" class="swiper-lazy ">  </div> </div>  <figcaption class="flex flex-col justify-between py-3 px-2 pb-0   "> <span class="font-bold text-ellipsis line-clamp-2 mb-0 text-sm">İstanbul’da seri cinayet</span> </figcaption>  </figure> </a> </div> </div>             <div class="swiper-slide w-3/12 h-auto "> <div data-type="box-type2" data-name="news" class="w-full h-auto self-stretch dark:border-gray-800 " style="" id="3740758"> <a href="/mustafa-denizli-ht-spor-da-yorumladi-turkiye-de-yabanci-oyuncu-sayisi-fazla-3740758-spor" title="&quot;Türkiye&#039;de yabancı oyuncu sayısı fazla!&quot;" class="block gtm-tracker" data-newslist="headlinesOfTheDay" data-newsposition="5" data-newsid="3740758" data-newsname="Türkiye'de yabancı oyuncu sayısı fazla!" data-newsvariant="news" data-newscategory="Spor"> <figure class="  relative"> <div class=""> <div class="aspect-w-1 aspect-h-1 bg-gray-100 dark:bg-gray-800"> <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/l/2024/11/24/ver1732477107/3740758/jpg/200x200" alt=" &quot;Türkiye&#039;de yabancı oyuncu sayısı fazla!&quot;" class="swiper-lazy ">  </div> </div>  <figcaption class="flex flex-col justify-between py-3 px-2 pb-0   "> <span class="font-bold text-ellipsis line-clamp-2 mb-0 text-sm">&quot;Türkiye&#039;de yabancı oyuncu sayısı fazla!&quot;</span> </figcaption>  </figure> </a> </div> </div>             <div class="swiper-slide w-3/12 h-auto "> <div data-type="box-type2" data-name="news" class="w-full h-auto self-stretch dark:border-gray-800 " style="" id="3740780"> <a href="/otomobil-emniyet-seridindeki-otomobile-carpti-2-olu-3-yarali-guncel-haberler-3740780" title="Emniyet şeridindeki otomobile çarptı: 2 ölü, 3 yaralı" class="block gtm-tracker" data-newslist="headlinesOfTheDay" data-newsposition="6" data-newsid="3740780" data-newsname="Emniyet şeridindeki otomobile çarptı: 2 ölü, 3 yaralı" data-newsvariant="news" data-newscategory="Gündem"> <figure class="  relative"> <div class=""> <div class="aspect-w-1 aspect-h-1 bg-gray-100 dark:bg-gray-800"> <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/l/2024/11/25/ver1732484187/3740780/jpg/200x200" alt=" Emniyet şeridindeki otomobile çarptı: 2 ölü, 3 yaralı" class="swiper-lazy ">  </div> </div>  <figcaption class="flex flex-col justify-between py-3 px-2 pb-0   "> <span class="font-bold text-ellipsis line-clamp-2 mb-0 text-sm">Emniyet şeridindeki otomobile çarptı: 2 ölü, 3 yaralı</span> </figcaption>  </figure> </a> </div> </div>             <div class="swiper-slide w-3/12 h-auto "> <div data-type="box-type2" data-name="news" class="w-full h-auto self-stretch dark:border-gray-800 " style="" id="3740675"> <a href="/ozel-icerikler/muharrem-sarikaya/3740675-ilicte-2-bilirkisi-raporu-tesiste-ced-ihlali-yok" title="İliç’te 2. Bilirkişi Raporu: Tesiste, ÇED ihlali yok…" class="block gtm-tracker" data-newslist="headlinesOfTheDay" data-newsposition="7" data-newsid="3740675" data-newsname="İliç’te 2. Bilirkişi Raporu: Tesiste, ÇED ihlali yok…" data-newsvariant="news" data-newscategory="HT Gazete"> <figure class="  relative"> <div class=""> <div class="aspect-w-1 aspect-h-1 bg-gray-100 dark:bg-gray-800"> <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/l/2024/11/24/ver1732477801/3740675/jpg/200x200" alt=" İliç’te 2. Bilirkişi Raporu: Tesiste, ÇED ihlali yok…" class="swiper-lazy ">  </div> </div>  <figcaption class="flex flex-col justify-between py-3 px-2 pb-0   "> <span class="font-bold text-ellipsis line-clamp-2 mb-0 text-sm">İliç’te 2. Bilirkişi Raporu: Tesiste, ÇED ihlali yok…</span> </figcaption>  </figure> </a> </div> </div>             <div class="swiper-slide w-3/12 h-auto "> <div data-type="box-type2" data-name="news" class="w-full h-auto self-stretch dark:border-gray-800 " style="" id="3740705"> <a href="/ozel-bakim-merkezinde-otizmli-cocuga-siddet-iddiasi-3740705" title="Otizmli çocuğa şiddet iddiası!" class="block gtm-tracker" data-newslist="headlinesOfTheDay" data-newsposition="8" data-newsid="3740705" data-newsname="Otizmli çocuğa şiddet iddiası!" data-newsvariant="news" data-newscategory="Gündem"> <figure class="  relative"> <div class=""> <div class="aspect-w-1 aspect-h-1 bg-gray-100 dark:bg-gray-800"> <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/l/2024/11/24/ver1732482375/3740705/jpg/200x200" alt=" Otizmli çocuğa şiddet iddiası!" class="swiper-lazy ">  </div> </div>  <figcaption class="flex flex-col justify-between py-3 px-2 pb-0   "> <span class="font-bold text-ellipsis line-clamp-2 mb-0 text-sm">Otizmli çocuğa şiddet iddiası!</span> </figcaption>  </figure> </a> </div> </div>             <div class="swiper-slide w-3/12 h-auto "> <div data-type="box-type2" data-name="news" class="w-full h-auto self-stretch dark:border-gray-800 " style="" id="3740693"> <a href="/bazi-kentlerde-egitime-kar-engeli-son-dakika-kar-tatili-haberi-3740693" title="Bazı kentlerde eğitime kar engeli!" class="block gtm-tracker" data-newslist="headlinesOfTheDay" data-newsposition="9" data-newsid="3740693" data-newsname="Bazı kentlerde eğitime kar engeli!" data-newsvariant="news" data-newscategory="Gündem"> <figure class="  relative"> <div class=""> <div class="aspect-w-1 aspect-h-1 bg-gray-100 dark:bg-gray-800"> <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/l/2024/11/24/ver1732490978/3740693/jpg/200x200" alt=" Bazı kentlerde eğitime kar engeli!" class="swiper-lazy ">  </div> </div>  <figcaption class="flex flex-col justify-between py-3 px-2 pb-0   "> <span class="font-bold text-ellipsis line-clamp-2 mb-0 text-sm">Bazı kentlerde eğitime kar engeli!</span> </figcaption>  </figure> </a> </div> </div>             <div class="swiper-slide w-3/12 h-auto "> <div data-type="box-type2" data-name="news" class="w-full h-auto self-stretch dark:border-gray-800 " style="" id="3740717"> <a href="/son-dakika-saadet-partisi-nde-yeni-genel-baskan-belli-oldu-3740717" title="Saadet Partisi&#039;nde yeni genel başkan belli oldu" class="block gtm-tracker" data-newslist="headlinesOfTheDay" data-newsposition="10" data-newsid="3740717" data-newsname="Saadet Partisi'nde yeni genel başkan belli oldu" data-newsvariant="news" data-newscategory="Gündem"> <figure class="  relative"> <div class=""> <div class="aspect-w-1 aspect-h-1 bg-gray-100 dark:bg-gray-800"> <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/l/2024/11/24/ver1732465917/3740717/jpg/200x200" alt=" Saadet Partisi&#039;nde yeni genel başkan belli oldu" class="swiper-lazy ">  </div> </div>  <figcaption class="flex flex-col justify-between py-3 px-2 pb-0   "> <span class="font-bold text-ellipsis line-clamp-2 mb-0 text-sm">Saadet Partisi&#039;nde yeni genel başkan belli oldu</span> </figcaption>  </figure> </a> </div> </div>             <div class="swiper-slide w-3/12 h-auto "> <div data-type="box-type2" data-name="news" class="w-full h-auto self-stretch dark:border-gray-800 " style="" id="3740645"> <a href="/besiktas-2-goztepe-4-mac-sonucu-3740645-spor" title="Göztepe&#039;den tarihi geri dönüş!" class="block gtm-tracker" data-newslist="headlinesOfTheDay" data-newsposition="11" data-newsid="3740645" data-newsname="Göztepe'den tarihi geri dönüş!" data-newsvariant="news" data-newscategory="Spor"> <figure class="  relative"> <div class=""> <div class="aspect-w-1 aspect-h-1 bg-gray-100 dark:bg-gray-800"> <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/l/2024/11/24/ver1732471238/3740645/jpg/200x200" alt=" Göztepe&#039;den tarihi geri dönüş!" class="swiper-lazy ">  </div> </div>  <figcaption class="flex flex-col justify-between py-3 px-2 pb-0   "> <span class="font-bold text-ellipsis line-clamp-2 mb-0 text-sm">Göztepe&#039;den tarihi geri dönüş!</span> </figcaption>  </figure> </a> </div> </div>             <div class="swiper-slide w-3/12 h-auto "> <div data-type="box-type2" data-name="news" class="w-full h-auto self-stretch dark:border-gray-800 " style="" id="3740720"> <a href="/tff-baskani-haciosmanoglu-ndan-istifa-iddialarina-yanit-inanc-ve-kararlilikla-yolumuza-devam-ediyoru-3740720-spor" title="Hacıosmanoğlu&#039;ndan istifa iddialarına yanıt!" class="block gtm-tracker" data-newslist="headlinesOfTheDay" data-newsposition="12" data-newsid="3740720" data-newsname="Hacıosmanoğlu'ndan istifa iddialarına yanıt!" data-newsvariant="news" data-newscategory="Spor"> <figure class="  relative"> <div class=""> <div class="aspect-w-1 aspect-h-1 bg-gray-100 dark:bg-gray-800"> <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/l/2024/11/24/ver1732466247/3740720/jpg/200x200" alt=" Hacıosmanoğlu&#039;ndan istifa iddialarına yanıt!" class="swiper-lazy ">  </div> </div>  <figcaption class="flex flex-col justify-between py-3 px-2 pb-0   "> <span class="font-bold text-ellipsis line-clamp-2 mb-0 text-sm">Hacıosmanoğlu&#039;ndan istifa iddialarına yanıt!</span> </figcaption>  </figure> </a> </div> </div>             <div class="swiper-slide w-3/12 h-auto "> <div data-type="box-type2" data-name="news" class="w-full h-auto self-stretch dark:border-gray-800 " style="" id="3740711"> <a href="/tekirdag-da-sila-bebegin-teyzesi-yasamini-yitirdi-3740711" title="Sıla bebeğin teyzesi balkondan düşerek öldü!" class="block gtm-tracker" data-newslist="headlinesOfTheDay" data-newsposition="13" data-newsid="3740711" data-newsname="Sıla bebeğin teyzesi balkondan düşerek öldü!" data-newsvariant="news" data-newscategory="Gündem"> <figure class="  relative"> <div class=""> <div class="aspect-w-1 aspect-h-1 bg-gray-100 dark:bg-gray-800"> <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/l/2024/11/24/ver1732462017/3740711/jpg/200x200" alt=" Sıla bebeğin teyzesi balkondan düşerek öldü!" class="swiper-lazy ">  </div> </div>  <figcaption class="flex flex-col justify-between py-3 px-2 pb-0   "> <span class="font-bold text-ellipsis line-clamp-2 mb-0 text-sm">Sıla bebeğin teyzesi balkondan düşerek öldü!</span> </figcaption>  </figure> </a> </div> </div>             <div class="swiper-slide w-3/12 h-auto "> <div data-type="box-type2" data-name="photoNews" class="w-full h-auto self-stretch dark:border-gray-800 " style="" id="3740753"> <a href="/giovanni-van-bronckhorst-sorumluluk-hissediyorum-3740753-spor" title="Bronckhorst: Sorumluluk hissediyorum!" class="block gtm-tracker" data-newslist="headlinesOfTheDay" data-newsposition="14" data-newsid="3740753" data-newsname="Bronckhorst: Sorumluluk hissediyorum!" data-newsvariant="photoNews" data-newscategory="Spor"> <figure class="  relative"> <div class=""> <div class="aspect-w-1 aspect-h-1 bg-gray-100 dark:bg-gray-800"> <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/l/2024/11/24/ver1732475326/3740753/jpg/200x200" alt=" Bronckhorst: Sorumluluk hissediyorum!" class="swiper-lazy ">  </div> </div>  <figcaption class="flex flex-col justify-between py-3 px-2 pb-0   "> <span class="font-bold text-ellipsis line-clamp-2 mb-0 text-sm">Bronckhorst: Sorumluluk hissediyorum!</span> </figcaption>  </figure> </a> </div> </div>             <div class="swiper-slide w-3/12 h-auto "> <div data-type="box-type2" data-name="photoNews" class="w-full h-auto self-stretch dark:border-gray-800 " style="" id="3740685"> <a href="/galatasaray-muslera-nin-alternatifini-buldu-alisson-3740685-spor" title="Cimbom, Muslera&#039;nın alternatifini buldu!" class="block gtm-tracker" data-newslist="headlinesOfTheDay" data-newsposition="15" data-newsid="3740685" data-newsname="Cimbom, Muslera'nın alternatifini buldu!" data-newsvariant="photoNews" data-newscategory="Spor"> <figure class="  relative"> <div class=""> <div class="aspect-w-1 aspect-h-1 bg-gray-100 dark:bg-gray-800"> <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/l/2024/11/24/ver1732454153/3740685/jpg/200x200" alt=" Cimbom, Muslera&#039;nın alternatifini buldu!" class="swiper-lazy ">  </div> </div>  <figcaption class="flex flex-col justify-between py-3 px-2 pb-0   "> <span class="font-bold text-ellipsis line-clamp-2 mb-0 text-sm">Cimbom, Muslera&#039;nın alternatifini buldu!</span> </figcaption>  </figure> </a> </div> </div>             <div class="swiper-slide w-3/12 h-auto "> <div data-type="box-type2" data-name="photoNews" class="w-full h-auto self-stretch dark:border-gray-800 " style="" id="3740383"> <a href="/dunyadaki-tek-kasnak-mesesi-ormani-ozel-izinle-girilebiliyor-3740383" title="Özel izinle girilebiliyor... Dünyada tek" class="block gtm-tracker" data-newslist="headlinesOfTheDay" data-newsposition="16" data-newsid="3740383" data-newsname="Özel izinle girilebiliyor... Dünyada tek" data-newsvariant="photoNews" data-newscategory="Yaşam"> <figure class="  relative"> <div class=""> <div class="aspect-w-1 aspect-h-1 bg-gray-100 dark:bg-gray-800"> <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/l/2024/11/23/ver1732346888/3740383/jpg/200x200" alt=" Özel izinle girilebiliyor... Dünyada tek" class="swiper-lazy ">  </div> </div>  <figcaption class="flex flex-col justify-between py-3 px-2 pb-0   "> <span class="font-bold text-ellipsis line-clamp-2 mb-0 text-sm">Özel izinle girilebiliyor... Dünyada tek</span> </figcaption>  </figure> </a> </div> </div>             <div class="swiper-slide w-3/12 h-auto "> <div data-type="box-type2" data-name="news" class="w-full h-auto self-stretch dark:border-gray-800 " style="" id="3740680"> <a href="/sami-sekeroglu-hayatini-kaybetti-87-yasinda-hayatini-kaybetti-3740680-magazin" title="Sami Şekeroğlu hayatını kaybetti" class="block gtm-tracker" data-newslist="headlinesOfTheDay" data-newsposition="17" data-newsid="3740680" data-newsname="Sami Şekeroğlu hayatını kaybetti" data-newsvariant="news" data-newscategory="Magazin"> <figure class="  relative"> <div class=""> <div class="aspect-w-1 aspect-h-1 bg-gray-100 dark:bg-gray-800"> <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/l/2024/11/24/ver1732453046/3740680/jpg/200x200" alt=" Sami Şekeroğlu hayatını kaybetti" class="swiper-lazy ">  </div> </div>  <figcaption class="flex flex-col justify-between py-3 px-2 pb-0   "> <span class="font-bold text-ellipsis line-clamp-2 mb-0 text-sm">Sami Şekeroğlu hayatını kaybetti</span> </figcaption>  </figure> </a> </div> </div>             <div class="swiper-slide w-3/12 h-auto "> <div data-type="box-type2" data-name="news" class="w-full h-auto self-stretch dark:border-gray-800 " style="" id="3740445"> <a href="https://www.haberturk.com/video/haber/izle/yuruyen-zaturre-salginina-dikkat/863361" title="Yürüyen zatürre salgınına dikkat!" class="block gtm-tracker" data-newslist="headlinesOfTheDay" data-newsposition="18" data-newsid="3740445" data-newsname="Yürüyen zatürre salgınına dikkat!" data-newsvariant="news" data-newscategory="Sağlık"> <figure class="  relative"> <div class=""> <div class="aspect-w-1 aspect-h-1 bg-gray-100 dark:bg-gray-800"> <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/l/2024/11/23/ver1732400904/3740445/jpg/200x200" alt=" Yürüyen zatürre salgınına dikkat!" class="swiper-lazy ">  </div> </div>  <figcaption class="flex flex-col justify-between py-3 px-2 pb-0   "> <span class="font-bold text-ellipsis line-clamp-2 mb-0 text-sm">Yürüyen zatürre salgınına dikkat!</span> </figcaption>  </figure> </a> </div> </div>             <div class="swiper-slide w-3/12 h-auto "> <div data-type="box-type2" data-name="news" class="w-full h-auto self-stretch dark:border-gray-800 " style="" id="3740404"> <a href="/turkan-soray-dan-haberturk-e-ozel-aciklama-magazin-haberleri-3740404-magazin" title="Kimi okul yaptırdı kimi öğretmenlik yaptı" class="block gtm-tracker" data-newslist="headlinesOfTheDay" data-newsposition="19" data-newsid="3740404" data-newsname="Kimi okul yaptırdı kimi öğretmenlik yaptı" data-newsvariant="news" data-newscategory="Magazin"> <figure class="  relative"> <div class=""> <div class="aspect-w-1 aspect-h-1 bg-gray-100 dark:bg-gray-800"> <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/l/2024/11/23/ver1732445048/3740404/jpg/200x200" alt=" Kimi okul yaptırdı kimi öğretmenlik yaptı" class="swiper-lazy ">  </div> </div>  <figcaption class="flex flex-col justify-between py-3 px-2 pb-0   "> <span class="font-bold text-ellipsis line-clamp-2 mb-0 text-sm">Kimi okul yaptırdı kimi öğretmenlik yaptı</span> </figcaption>  </figure> </a> </div> </div> </div>      <button aria-label="prev" class="swiper-button-prev after:content-[''] top-1/2 -translate-y-1/2 m-0 w-9 h-9 bg-gray-800 hover:bg-gray-500 text-slate-200 font-bold rounded-md ht-icon-chevron-left left-0 cursor-pointer hover:shadow-lg transition-colors border border-gray-700 hover:border-gray-500"></button> <button aria-label="next" class="swiper-button-next after:content-[''] top-1/2 -translate-y-1/2 m-0 w-9 h-9 bg-gray-800 hover:bg-gray-500 text-slate-200 font-bold rounded-md ht-icon-chevron-right right-0 cursor-pointer hover:shadow-lg transition-colors border border-gray-700 hover:border-gray-500"></button>        </div> </div> </section>              <div class="wrapper adv-news w-full min-h-80 mb-5 py-2 flex flex-wrap justify-center items-center bg-gray-50 dark:bg-gray-800"> <div class="head h-10 w-full text-center hidden items-center justify-center"> <span class="text-xxs">REKLAM advertisement3ndparty</span> </div>  <div class="body w-full flex items-center justify-center min-h-[200px] overflow-hidden advertorial-area" style="max-height: inherit;">  <div data-zone-id="2275" class="ads-zone lazy-init" data-zone-viewtype="banner" data-width="" data-height="" ></div>  </div> </div>          <div class="block mx-auto">  </div>   </article>  <script> window.sidebarNews = [{"newsId":3740676,"type":"news","title":"Ba\u015fkentray'da rekor","spot":"Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, Ankara\u2019da kent i\u00e7i ula\u015f\u0131ma hizmet veren Ba\u015fkentray\u2019\u0131n yolcu ta\u015f\u0131ma rekoru k\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Bakan Uralo\u011flu, \u201cBa\u015fkentray, 20 Kas\u0131m tarihinde 94 bin 84 yolcu ta\u015f\u0131yarak rekor k\u0131rd\u0131. A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131ndan bu yana ise tam 104 milyon yolcu ta\u015f\u0131d\u0131\u201d dedi","slug":"baskentray-da-rekor","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740676","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/baskentray-da-rekor-3740676-amp","url":"\/baskentray-da-rekor-3740676-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-[#feee04]","appTextColor":"#feee04","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Ba\u015fkentray'da rekor","updatedDateTime":"2024-11-24 15:16:05","updatedDateTimeFormatted":"11 saat \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"11 saat \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732450548\/3740676\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"0\" data-newsid=\"3740676\" data-newsname=\"Ba\u015fkentray'da rekor\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3740636,"type":"news","title":"Trump, Tar\u0131m Bakanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in aday\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131","spot":"ABD'nin 47. Ba\u015fkan\u0131 se\u00e7ilen Donald Trump, \u00d6nce Amerika Politika Enstit\u00fcs\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Brooke Rollins'i, Tar\u0131m Bakanl\u0131\u011f\u0131na aday g\u00f6sterdi\u011fini bildirdi","slug":"trump-tarim-bakanligi-icin-adayini-acikladi","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740636","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/trump-tarim-bakanligi-icin-adayini-acikladi-3740636-amp","url":"\/trump-tarim-bakanligi-icin-adayini-acikladi-3740636-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Trump, Tar\u0131m Bakanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in Brooke Rollins aday g\u00f6sterdi","updatedDateTime":"2024-11-24 12:12:04","updatedDateTimeFormatted":"14 saat \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"14 saat \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732439464\/3740636\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"1\" data-newsid=\"3740636\" data-newsname=\"Trump, Tar\u0131m Bakanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in aday\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3740491,"type":"news","title":"TZOB'dan \u00fcreticiler i\u00e7in destek talebi","spot":"T\u00fcrkiye Ziraat Odalar\u0131 Birli\u011fi (TZOB) Genel Ba\u015fkan\u0131 \u015eemsi Bayraktar, kahverengi kokarcadan zarar g\u00f6ren \u00fcreticilerin Ziraat Bankas\u0131 ve tar\u0131m kredi kooperatiflerine olan bor\u00e7lar\u0131n\u0131n yap\u0131land\u0131r\u0131lmas\u0131 talebinde bulunarak, \"Bu zararl\u0131yla m\u00fccadelede t\u00fcm kurum ve kurulu\u015flar gereken deste\u011fi vererek bu problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne katk\u0131 sa\u011flamal\u0131d\u0131r\" dedi","slug":"tzob-dan-kahverengi-kokarcadan-zarar-goren-ureticiler-icin-destek-talebi","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740491","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/tzob-dan-kahverengi-kokarcadan-zarar-goren-ureticiler-icin-destek-talebi-3740491-amp","url":"\/tzob-dan-kahverengi-kokarcadan-zarar-goren-ureticiler-icin-destek-talebi-3740491-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"TZOB'dan kahverengi kokarcadan zarar g\u00f6ren \u00fcreticiler i\u00e7in destek talebi","updatedDateTime":"2024-11-23 16:45:26","updatedDateTimeFormatted":"1 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"1 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/23\/ver1732369509\/3740491\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"2\" data-newsid=\"3740491\" data-newsname=\"TZOB'dan \u00fcreticiler i\u00e7in destek talebi\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3740419,"type":"news","title":"\u015ei\u015fecam'\u0131n rekor tahvil ihrac\u0131na 3 kategoride \u00f6d\u00fcl","spot":"\u015ei\u015fecam, bu y\u0131l ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi ve toplamda 1,5 milyar dolara ula\u015fan tahvil ihrac\u0131 ile Global Banking & Markets: CEE, CIS & T\u00fcrkiye AWARDS 2024'te \"Y\u0131l\u0131n Tahvil \u0130hrac\u0131\", \"Y\u0131l\u0131n Kurumsal Tahvil \u0130hrac\u0131\" ve \"Y\u0131l\u0131n Bor\u00e7 Anla\u015fmas\u0131 - T\u00fcrkiye\" \u00f6d\u00fcllerini almaya hak kazand\u0131","slug":"sisecam-in-rekor-tahvil-ihracina-global-banking-markets-tan-3-kategoride-odul","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740419","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/sisecam-in-rekor-tahvil-ihracina-global-banking-markets-tan-3-kategoride-odul-3740419-amp","url":"\/sisecam-in-rekor-tahvil-ihracina-global-banking-markets-tan-3-kategoride-odul-3740419-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-[#feee04]","appTextColor":"#feee04","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"\u015ei\u015fecam'\u0131n rekor tahvil ihrac\u0131na Global Banking & Markets'tan 3 kategoride \u00f6d\u00fcl","updatedDateTime":"2024-11-23 12:39:26","updatedDateTimeFormatted":"1 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"1 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/23\/ver1732354748\/3740419\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"3\" data-newsid=\"3740419\" data-newsname=\"\u015ei\u015fecam'\u0131n rekor tahvil ihrac\u0131na 3 kategoride \u00f6d\u00fcl\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3740410,"type":"news","title":"\"50 bine yak\u0131n i\u015f arayan vatanda\u015f\u0131m\u0131za i\u015fverenler taraf\u0131ndan ula\u015f\u0131ld\u0131\"","spot":"\u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 Vedat I\u015f\u0131khan, 23 Eyl\u00fcl\u2019den bu yana \u0130\u015eKUR arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yakla\u015f\u0131k 50 bin i\u015f arayan vatanda\u015fa i\u015fverenler taraf\u0131ndan ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi","slug":"50-bine-yakin-is-arayan-vatandasimiza-isverenler-tarafindan-ulasildi","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740410","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/50-bine-yakin-is-arayan-vatandasimiza-isverenler-tarafindan-ulasildi-3740410-amp","url":"\/50-bine-yakin-is-arayan-vatandasimiza-isverenler-tarafindan-ulasildi-3740410-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Bakan I\u015f\u0131khan: \"50 bine yak\u0131n i\u015f arayan vatanda\u015f\u0131m\u0131za i\u015fverenler taraf\u0131ndan ula\u015f\u0131ld\u0131\"","updatedDateTime":"2024-11-23 11:59:41","updatedDateTimeFormatted":"1 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"1 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/23\/ver1732352308\/3740410\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"4\" data-newsid=\"3740410\" data-newsname=\"50 bine yak\u0131n i\u015f arayan vatanda\u015f\u0131m\u0131za i\u015fverenler taraf\u0131ndan ula\u015f\u0131ld\u0131\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3740372,"type":"news","title":"Suudi Arabistan'\u0131n kredi notu y\u00fckseldi","spot":"Uluslararas\u0131 kredi derecelendirme kurulu\u015fu Moody's, Suudi Arabistan'\u0131n kredi notunu \"A1\"den \"Aa3\"e y\u00fckseltirken, not g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn\u00fc pozitiften dura\u011fana \u00e7evirdi","slug":"moodys-suudi-arabistan-in-kredi-notunu-yukseltti","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740372","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/moodys-suudi-arabistan-in-kredi-notunu-yukseltti-3740372-amp","url":"\/moodys-suudi-arabistan-in-kredi-notunu-yukseltti-3740372-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Moody's Suudi Arabistan'\u0131n kredi notunu y\u00fckseltti","updatedDateTime":"2024-11-23 09:32:50","updatedDateTimeFormatted":"1 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"1 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/23\/ver1732343549\/3740372\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"5\" data-newsid=\"3740372\" data-newsname=\"Suudi Arabistan'\u0131n kredi notu y\u00fckseldi\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3740097,"type":"news","title":"Avrupal\u0131 bal\u0131k\u00e7\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131 kadar\u0131z","spot":"Avrupa Birli\u011fi'nde (AB) bal\u0131k end\u00fcstri k\u00fc\u00e7\u00fcl\u00fcrken buna kar\u015f\u0131l\u0131k avlanan bal\u0131\u011f\u0131n de\u011feri artm\u0131\u015f durumda. 18 bin 479 adet bal\u0131k\u00e7\u0131 gemisi bulunan T\u00fcrkiye'de su \u00fcr\u00fcnleri \u00fcretimi rekor k\u0131rarken bal\u0131k ba\u015f\u0131na kazan\u00e7 AB ortalamas\u0131 olan 2,31'in alt\u0131nda kal\u0131yor. \u00d6te yandan markette pazarda cinsine g\u00f6re bal\u0131k fiyat\u0131 149 TL'den ba\u015flarken bal\u0131k\u00e7\u0131n\u0131n cebine 34,86 TL giriyor.","slug":"avrupa-nin-baligi-turk-baligindan-2-kat-pahali","writer":"1906","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740097","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/avrupa-nin-baligi-turk-baligindan-2-kat-pahali-3740097-amp","url":"\/avrupa-nin-baligi-turk-baligindan-2-kat-pahali-3740097-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Avrupal\u0131 bal\u0131k\u00e7\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131 kadar\u0131z","updatedDateTime":"2024-11-23 09:20:19","updatedDateTimeFormatted":"1 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"2 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/22\/ver1732276630\/3740097\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/22\/ver1732276630\/3740097_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/22\/ver1732276630\/3740097_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"6\" data-newsid=\"3740097\" data-newsname=\"Avrupal\u0131 bal\u0131k\u00e7\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131 kadar\u0131z\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3740219,"type":"news","title":"Japonya'dan 250 milyar dolarl\u0131k enflasyon paketi","spot":"Japonya h\u00fck\u00fcmeti, \u00fclkedeki enflasyonun etkisini azaltmak i\u00e7in 250 milyar dolar de\u011ferini a\u015fan ekonomi paketini onaylad\u0131","slug":"japonya-da-enflasyonla-mucadele-icin-250-milyar-dolari-asan-ekonomi-paketi-onaylandi","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740219","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/japonya-da-enflasyonla-mucadele-icin-250-milyar-dolari-asan-ekonomi-paketi-onaylandi-3740219-amp","url":"\/japonya-da-enflasyonla-mucadele-icin-250-milyar-dolari-asan-ekonomi-paketi-onaylandi-3740219-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-[#feee04]","appTextColor":"#feee04","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Japonya'da enflasyonla m\u00fccadele i\u00e7in 250 milyar dolar\u0131 a\u015fan ekonomi paketi onayland\u0131","updatedDateTime":"2024-11-22 16:53:11","updatedDateTimeFormatted":"2 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"2 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/22\/ver1732283583\/3740219\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"7\" data-newsid=\"3740219\" data-newsname=\"Japonya'dan 250 milyar dolarl\u0131k enflasyon paketi\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3740164,"type":"news","title":"Ko\u00e7ta\u015f yenilenen ma\u011fazas\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131","spot":"Ko\u00e7ta\u015f, Emaar Square Mall ma\u011fazas\u0131n\u0131 yeni nesil ma\u011fazac\u0131l\u0131k konseptiyle yeniden tasarlayarak m\u00fc\u015fterilerinin hizmetine a\u00e7t\u0131. Kurdele kesim t\u00f6renine Ko\u00e7 Holding Turizm, G\u0131da ve Perakende Grubu Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zg\u00fcr Burak Akkol ve Ko\u00e7ta\u015f Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc O\u011fuzkan \u015eat\u0131ro\u011flu kat\u0131ld\u0131","slug":"koctas-yenilenen-magazasini-acti","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740164","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/koctas-yenilenen-magazasini-acti-3740164-amp","url":"\/koctas-yenilenen-magazasini-acti-3740164-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-[#feee04]","appTextColor":"#feee04","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Ko\u00e7ta\u015f yenilenen ma\u011fazas\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131","updatedDateTime":"2024-11-22 14:14:21","updatedDateTimeFormatted":"2 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"2 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/22\/ver1732273952\/3740164\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"8\" data-newsid=\"3740164\" data-newsname=\"Ko\u00e7ta\u015f yenilenen ma\u011fazas\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3740118,"type":"news","title":"1000 TL'ye \u00e7orba satan otele ceza","spot":"Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131nca, T\u00fcrkiye'nin \u00f6nemli k\u0131\u015f turizmi merkezlerinden Uluda\u011f'da ge\u00e7en sezon 500 liradan satt\u0131klar\u0131 bir kase\u00a0\u00e7orbay\u0131 bu sezon 1000 liradan servis edeceklerini a\u00e7\u0131klayan otelle ilgili \"haks\u0131z fiyat art\u0131\u015f\u0131\"ndan inceleme ba\u015flat\u0131larak, di\u011fer ayk\u0131r\u0131l\u0131klar i\u00e7in 171 bin 600 lira ceza verildi","slug":"1000-tl-ye-corba-satan-otele-ceza","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740118","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/1000-tl-ye-corba-satan-otele-ceza-3740118-amp","url":"\/1000-tl-ye-corba-satan-otele-ceza-3740118-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-[#feee04]","appTextColor":"#feee04","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"1000 TL'ye \u00e7orba satan otele ceza","updatedDateTime":"2024-11-22 12:04:03","updatedDateTimeFormatted":"2 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"2 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/22\/ver1732266096\/3740118\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"9\" data-newsid=\"3740118\" data-newsname=\"1000 TL'ye \u00e7orba satan otele ceza\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3740102,"type":"news","title":"\u00c7orba bin TL, kayak ne kadar?","spot":"K\u0131\u015f aylar\u0131na girmek i\u00e7in g\u00fcn say\u0131l\u0131rken kar tatili yapmak isteyenler ara\u015ft\u0131rma yapmaya ba\u015flad\u0131. K\u0131\u015f turizminin merkezlerinden Uluda\u011f'da bir kase \u00e7orban\u0131n bin TL'ye sat\u0131lmas\u0131, '\u00e7orba bin TL ise kayak ve otel \u00fccretleri ne kadar' sorusunu ak\u0131llara getirdi. Biz de sizin i\u00e7in ara tatilde gidilebilecek kar tatili destinasyonlar\u0131ndaki son durumu inceledik. Habert\u00fcrk'ten Ahmet Hamdi Girgin'in haberi...","slug":"corba-bin-tl-kayak-ne-kadar","writer":"447","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740102","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/corba-bin-tl-kayak-ne-kadar-3740102-amp","url":"\/corba-bin-tl-kayak-ne-kadar-3740102-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"\u00c7orba bin TL, kayak ne kadar?","updatedDateTime":"2024-11-22 12:03:38","updatedDateTimeFormatted":"2 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"2 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/22\/ver1732265765\/3740102\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/22\/ver1732265765\/3740102_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/22\/ver1732265765\/3740102_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"10\" data-newsid=\"3740102\" data-newsname=\"\u00c7orba bin TL, kayak ne kadar?\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3740087,"type":"news","title":"Koza ve \u0130pek'ten birle\u015fme karar\u0131","spot":"Koza\u00a0Alt\u0131n \u0130\u015fletmeleri A\u015e,\u00a0Koza\u00a0Anadolu Metal Madencilik \u0130\u015fletmeleri A\u015e ve \u0130pek Do\u011fal Enerji Kaynaklar\u0131 Ara\u015ft\u0131rma ve \u00dcretim A\u015e birle\u015fme i\u00e7in dan\u0131\u015fmanl\u0131k hizmeti ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu","slug":"koza-ve-ipek-ten-birlesme-karari","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740087","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/koza-ve-ipek-ten-birlesme-karari-3740087-amp","url":"\/koza-ve-ipek-ten-birlesme-karari-3740087-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-[#feee04]","appTextColor":"#feee04","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Koza ve \u0130pek'ten birle\u015fme karar\u0131","updatedDateTime":"2024-11-22 11:05:53","updatedDateTimeFormatted":"2 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"2 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/22\/ver1732262724\/3740087\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"11\" data-newsid=\"3740087\" data-newsname=\"Koza ve \u0130pek'ten birle\u015fme karar\u0131\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3740075,"type":"news","title":"Finansal Hizmetler G\u00fcven Endeksi kas\u0131mda y\u00fckseldi","spot":"Finansal Hizmetler G\u00fcven Endeksi (FHGE), kas\u0131mda ge\u00e7en aya g\u00f6re 6 puan artarak 173,6 seviyesine y\u00fckseldi","slug":"finansal-hizmetler-guven-endeksi-kasimda-yukseldi","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740075","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/finansal-hizmetler-guven-endeksi-kasimda-yukseldi-3740075-amp","url":"\/finansal-hizmetler-guven-endeksi-kasimda-yukseldi-3740075-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-[#feee04]","appTextColor":"#feee04","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Finansal Hizmetler G\u00fcven Endeksi kas\u0131mda y\u00fckseldi","updatedDateTime":"2024-11-22 10:29:53","updatedDateTimeFormatted":"2 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"2 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/22\/ver1732260589\/3740075\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"12\" data-newsid=\"3740075\" data-newsname=\"Finansal Hizmetler G\u00fcven Endeksi kas\u0131mda y\u00fckseldi\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3739932,"type":"news","title":"Kac\u0131r'dan Habert\u00fcrk'e a\u00e7\u0131klamalar","spot":"Habert\u00fcrk TV Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Mehmet Akif Ersoy'un sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlayan Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Fatih Kac\u0131r'dan a\u00e7\u0131klamalar. \"D\u00fcnyan\u0131n en zengin en geli\u015fmi\u015f kabul edilen \u00fclkeleri dahi neredeyse b\u00fct\u00fcn sekt\u00f6rlerde pandemi sonras\u0131nda kendi \u00fclkelerinde \u00fcretimi \u00f6nceleyen ad\u0131mlar at\u0131yorlar. Her \u00fclkenin daha fazla \u00f6z yeterlilik kazanma i\u00e7inde olmas\u0131 muhtemelen s\u00fcrpriz olmayacak. Ben T\u00fcrkiye'de bu d\u00f6nemin kazanan \u00fclkesi olaca\u011f\u0131na inan\u0131yorum\" diye konu\u015fan Bakan Kac\u0131r, savunma sistemindeki hedefi \u015f\u00f6yle a\u00e7\u0131klad\u0131: \"Hedef; hi\u00e7 kimsenin T\u00fcrkiye'nin k\u0131l\u0131na dahi zarar veremeyece\u011fini akl\u0131ndan dahi ge\u00e7iremeyece\u011fi bir sistemden bahsediyorum. B\u00fct\u00fcn ak\u0131ll\u0131 sistemlerde yerlilik gayreti i\u00e7indeyiz. T\u00fcrkiye b\u00fct\u00fcn bunlarda inan\u0131lmaz kabiliyet seti olu\u015fturdu. \u00c7o\u011fu gitti az\u0131 kald\u0131, zoru gitti daha kolay\u0131 \u00f6n\u00fcm\u00fczde\"...","slug":"sanayi-ve-teknoloji-bakani-fatih-kacir-dan-haberturk-e-aciklamalar","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739932","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/sanayi-ve-teknoloji-bakani-fatih-kacir-dan-haberturk-e-aciklamalar-3739932-amp","url":"\/sanayi-ve-teknoloji-bakani-fatih-kacir-dan-haberturk-e-aciklamalar-3739932-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Fatih Kac\u0131r'dan Habert\u00fcrk'e a\u00e7\u0131klamalar","updatedDateTime":"2024-11-21 21:31:28","updatedDateTimeFormatted":"2 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"2 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/21\/ver1732213884\/3739932\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/21\/ver1732213884\/3739932_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/21\/ver1732213884\/3739932_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"13\" data-newsid=\"3739932\" data-newsname=\"Kac\u0131r'dan Habert\u00fcrk'e a\u00e7\u0131klamalar\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3739937,"type":"news","title":"Bakan \u015eim\u015fek'ten \"vergi bor\u00e7lar\u0131 silindi\" iddialar\u0131na yan\u0131t","spot":"Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Mehmet \u015eim\u015fek, \"Vergi bor\u00e7lar\u0131n\u0131n silinmesine imkan veren herhangi bir kanuni d\u00fczenleme yok\" dedi ve usuls\u00fcz bir durum tespit edildi\u011finde gere\u011finin yerine getirilece\u011fini belirtti","slug":"bakan-simsek-ten-vergi-borclari-silindi-iddialarina-yanit","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739937","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/bakan-simsek-ten-vergi-borclari-silindi-iddialarina-yanit-3739937-amp","url":"\/bakan-simsek-ten-vergi-borclari-silindi-iddialarina-yanit-3739937-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Bakan \u015eim\u015fek'ten \"vergi bor\u00e7lar\u0131 silindi\" iddialar\u0131na yan\u0131t","updatedDateTime":"2024-11-21 19:39:22","updatedDateTimeFormatted":"2 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"2 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/21\/ver1732207066\/3739937\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/21\/ver1732207066\/3739937_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/21\/ver1732207066\/3739937_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"14\" data-newsid=\"3739937\" data-newsname=\"Bakan \u015eim\u015fek'ten vergi bor\u00e7lar\u0131 silindi iddialar\u0131na yan\u0131t\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3739875,"type":"news","title":"30 milyar dolarl\u0131k carry trade","spot":"Yerel se\u00e7imlerin ard\u0131ndan uygulanmaya ba\u015flayan ve 1,5 y\u0131l\u0131 deviren yeni ekonomi politikas\u0131 d\u00fc\u015f\u00fck faiz d\u00f6neminde \u00fclkeyi terkeden yabanc\u0131 yat\u0131r\u0131mc\u0131y\u0131 yeniden \u00e7ekme amac\u0131 ta\u015f\u0131yor. Bunun i\u00e7in y\u00fckseltilen faiz ve uygulanan dezenflasyon politikalar\u0131 yabanc\u0131 yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n hem tahvil hem borsada yat\u0131r\u0131m yapmalar\u0131n\u0131 sa\u011flamay\u0131 hedefliyor. Ancak ba\u015fta enflasyonun yeterince d\u00fc\u015fmemesi olmak \u00fczere yerel ve global geli\u015fmeler nedeniyle borsada bu hedefe ula\u015f\u0131lamad\u0131. Di\u011fer hedefte ise beklenen tahvil al\u0131mlar\u0131 \u00e7ok iyi gitmiyor. Rakamlar y\u0131lba\u015f\u0131ndan bu yana yabanc\u0131n\u0131n 15.2 milyar dolarl\u0131k tahvil al\u0131m\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterse de baz\u0131 uzmanlar bunun yar\u0131s\u0131n\u0131n Londra'da y\u00fczde 40 civar\u0131nda olan TL faizinden yararlanmak isteyen yerel bankalardan kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor. Ger\u00e7ek olan ise \u00e7ok k\u0131sa vadeli, gecelik g\u00fcnl\u00fck hatta saatlik gelen BDDK rakamlar\u0131na g\u00f6re 29.6 milyar dolarl\u0131k (giren d\u00f6vizin y\u00fczde 60'\u0131) carry trade diye adland\u0131r\u0131lan paraya muhta\u00e7 kald\u0131\u011f\u0131m\u0131z.","slug":"cok-sicak-para-30-milyar-dolar","writer":"1303","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739875","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/cok-sicak-para-30-milyar-dolar-3739875-amp","url":"\/cok-sicak-para-30-milyar-dolar-3739875-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-[#feee04]","appTextColor":"#feee04","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"\u00c7ok s\u0131cak para: 30 milyar dolar","updatedDateTime":"2024-11-21 16:28:53","updatedDateTimeFormatted":"2 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"2 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/21\/ver1732194422\/3739875\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/21\/ver1732194422\/3739875_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/21\/ver1732194422\/3739875_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"15\" data-newsid=\"3739875\" data-newsname=\"30 milyar dolarl\u0131k carry trade\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3739873,"type":"news","title":"S&P Global'den T\u00fcrkiye de\u011ferlendirmesi","spot":"S&P Global Ratings bug\u00fcn yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 notta, T\u00fcrk bankalar\u0131 i\u00e7in daha d\u00fc\u015f\u00fck ekonomik riskler g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirtirken \"Ekonomik risk trendimizi pozitiften dura\u011fana, sekt\u00f6rel risk trendimizi ise dura\u011fandan pozitife revize ettik\" ifadelerini kulland\u0131","slug":"s-p-global-den-turkiye-degerlendirmesi","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739873","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/s-p-global-den-turkiye-degerlendirmesi-3739873-amp","url":"\/s-p-global-den-turkiye-degerlendirmesi-3739873-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"S&P Global'den T\u00fcrkiye de\u011ferlendirmesi: T\u00fcrk bankalar\u0131 i\u00e7in ekonomik riskler azal\u0131yor","updatedDateTime":"2024-11-21 16:04:56","updatedDateTimeFormatted":"2 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"2 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/21\/ver1732194270\/3739873\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"16\" data-newsid=\"3739873\" data-newsname=\"S&P Global'den T\u00fcrkiye de\u011ferlendirmesi\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3739735,"type":"news","title":"\"Bedel \u00f6demeye devam etmemiz gereken bir noktaday\u0131z\"","spot":"\u0130\u015f Bankas\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Hakan Aran, \u0130\u015f Bankas\u0131 sponsorlu\u011funda AKTOB taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen \u201c14. Uluslararas\u0131 Resort Turizm Kongresi\u201dnin \u00f6ncesinde bas\u0131n mensuplar\u0131na a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Aran \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131l sonu i\u00e7in izlenen politikalar\u0131n devam etmesi durumunda y\u00fczde 24 - y\u00fczde 26 aras\u0131ndaki bir noktada enflasyonun bitebilece\u011fini \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6ylerken \"Y\u00fczde 24-26'ya giden yolculu\u011fun hala desteklenmesi, \u00fclkede fiyat istikrar\u0131n\u0131n tesisi i\u00e7in taraflar olarak bir bedel \u00f6d\u00fcyorsak o bedeli \u00f6demeye devam etmemiz gereken ve herhangi bir \u015fekilde geriye d\u00f6n\u00fc\u015f olarak alg\u0131lanacak ad\u0131mlar\u0131n da at\u0131lmamas\u0131 gereken bir noktaday\u0131z\" dedi. Aran TCMB'nin faiz karar\u0131na y\u00f6nelik \"Ben 2,88\u2019lik ekim enflasyonunu g\u00f6rmeden \u00f6nce kas\u0131m ay\u0131nda faiz indiriminin masada oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordum. Ama bunu g\u00f6rd\u00fckten sonra Kas\u0131m ay\u0131nda bir faiz indirimini beklemek \u00e7ok mant\u0131kl\u0131 de\u011fil. O nedenle kas\u0131m ay\u0131 beklentim tabii ki s\u0131f\u0131rland\u0131. Ama aral\u0131k ay\u0131n\u0131 masadan kald\u0131rm\u0131\u015f de\u011filim. Aral\u0131k ay\u0131nda bu sefer 2,5 puanl\u0131k bir faiz indirimini hala masada ve ihtimal dahilinde g\u00f6r\u00fcyorum. Onun i\u00e7in de kas\u0131m ay\u0131 enflasyonunu g\u00f6rmemiz gerekiyor\" ifadelerini kulland\u0131","slug":"is-bankasi-genel-muduru-aran-bedel-odemeye-devam-etmemiz-gereken-bir-noktadayiz","writer":"447","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739735","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/is-bankasi-genel-muduru-aran-bedel-odemeye-devam-etmemiz-gereken-bir-noktadayiz-3739735-amp","url":"\/is-bankasi-genel-muduru-aran-bedel-odemeye-devam-etmemiz-gereken-bir-noktadayiz-3739735-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"\u0130\u015f Bankas\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Aran: Bedel \u00f6demeye devam etmemiz gereken bir noktaday\u0131z ","updatedDateTime":"2024-11-21 15:52:06","updatedDateTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/21\/ver1732176784\/3739735\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/21\/ver1732176784\/3739735_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/21\/ver1732176784\/3739735_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"17\" data-newsid=\"3739735\" data-newsname=\"Bedel \u00f6demeye devam etmemiz gereken bir noktaday\u0131z\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3739789,"type":"news","title":"Elon Musk yine Avrupa'y\u0131 hedef ald\u0131","spot":"Ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda Avrupa'daki do\u011fum oranlar\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ele\u015ftiren Elon Musk, bir kez daha Avrupa'y\u0131 hedef ald\u0131","slug":"elon-musk-yine-avrupa-yi-hedef-aldi","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":0,"name":"","url":"","appUrl":""}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739789","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/elon-musk-yine-avrupa-yi-hedef-aldi-3739789-amp","url":"\/elon-musk-yine-avrupa-yi-hedef-aldi-3739789-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Elon Musk yine Avrupa'y\u0131 hedef ald\u0131","updatedDateTime":"2024-11-21 15:09:13","updatedDateTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/21\/ver1732190863\/3739789\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/21\/ver1732190863\/3739789_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/21\/ver1732190863\/3739789_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"18\" data-newsid=\"3739789\" data-newsname=\"Elon Musk yine Avrupa'y\u0131 hedef ald\u0131\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"\""}},{"newsId":3739743,"type":"news","title":"Visa ve Mastercard'a rekabet soru\u015fturmas\u0131","spot":"Rekabet Kurulu, k\u00fcresel \u00f6l\u00e7ekte \u00f6deme sistemleri alan\u0131nda faaliyet g\u00f6steren Visa ve Mastercard hakk\u0131nda soru\u015fturma a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 kararla\u015ft\u0131rd\u0131","slug":"visa-ve-mastercard-a-rekabet-sorusturmasi","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739743","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/visa-ve-mastercard-a-rekabet-sorusturmasi-3739743-amp","url":"\/visa-ve-mastercard-a-rekabet-sorusturmasi-3739743-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Visa ve Mastercard'a rekabet soru\u015fturmas\u0131","updatedDateTime":"2024-11-21 11:55:45","updatedDateTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/21\/ver1732177322\/3739743\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"19\" data-newsid=\"3739743\" data-newsname=\"Visa ve Mastercard'a rekabet soru\u015fturmas\u0131\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3739749,"type":"news","title":"\u0130talya'da 110 milyon Euro'luk yat\u0131r\u0131m plan\u0131","spot":"Ar\u00e7elik, \u0130talya'da 110 milyon Euro'luk yat\u0131r\u0131m yapmay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu s\u00fcre\u00e7te etkilenebilecek 2 bin \u00e7al\u0131\u015fan i\u00e7in g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin devam etti\u011fini duyurdu","slug":"arcelik-ten-italya-da-110-milyon-euro-luk-yatirim-plani","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739749","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/arcelik-ten-italya-da-110-milyon-euro-luk-yatirim-plani-3739749-amp","url":"\/arcelik-ten-italya-da-110-milyon-euro-luk-yatirim-plani-3739749-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-[#feee04]","appTextColor":"#feee04","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Ar\u00e7elik'ten \u0130talya'da 110 milyon Euro'luk yat\u0131r\u0131m plan\u0131","updatedDateTime":"2024-11-21 11:28:46","updatedDateTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/21\/ver1732177691\/3739749\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"20\" data-newsid=\"3739749\" data-newsname=\"\u0130talya'da 110 milyon Euro'luk yat\u0131r\u0131m plan\u0131\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3739740,"type":"news","title":"T\u00fcketici g\u00fcveni kas\u0131mda geriledi","spot":"Ekim ay\u0131nda 16 ay\u0131n en y\u00fcksek seviyesine \u00e7\u0131kan t\u00fcketici g\u00fcven endeksi kas\u0131mda ayl\u0131k bazda y\u00fczde 1 azalarak 79,8 oldu.","slug":"tuketici-guveni-kasimda-geriledi","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739740","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/tuketici-guveni-kasimda-geriledi-3739740-amp","url":"\/tuketici-guveni-kasimda-geriledi-3739740-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-[#feee04]","appTextColor":"#feee04","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"T\u00fcketici g\u00fcveni kas\u0131mda geriledi","updatedDateTime":"2024-11-21 11:18:19","updatedDateTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/21\/ver1732177047\/3739740\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"21\" data-newsid=\"3739740\" data-newsname=\"T\u00fcketici g\u00fcveni kas\u0131mda geriledi\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3739692,"type":"news","title":"ABD'de Trump ve Musk 'evden \u00e7al\u0131\u015fma'y\u0131 kald\u0131r\u0131yor","spot":"ABD'nin se\u00e7ilmi\u015f ba\u015fkan\u0131 Donald Trump taraf\u0131ndan H\u00fck\u00fcmet Verimlili\u011fi Departman\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131na atanan i\u015f insan\u0131 Elon Musk ve giri\u015fimci Vivek Ramaswamy'nin ilk i\u015f olarak federal \u00e7al\u0131\u015fan say\u0131s\u0131n\u0131 azaltmak i\u00e7in kurumlarda uzaktan \u00e7al\u0131\u015fmaya son verece\u011fi belirtildi","slug":"abd-de-trump-ve-musk-evden-calisma-yi-kaldiriyor","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739692","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/abd-de-trump-ve-musk-evden-calisma-yi-kaldiriyor-3739692-amp","url":"\/abd-de-trump-ve-musk-evden-calisma-yi-kaldiriyor-3739692-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"ABD'de Trump ve Musk 'evden \u00e7al\u0131\u015fma'y\u0131 kald\u0131r\u0131yor","updatedDateTime":"2024-11-21 09:56:47","updatedDateTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/21\/ver1732172169\/3739692\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/21\/ver1732172169\/3739692_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/21\/ver1732172169\/3739692_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"22\" data-newsid=\"3739692\" data-newsname=\"ABD'de Trump ve Musk 'evden \u00e7al\u0131\u015fma'y\u0131 kald\u0131r\u0131yor\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3739542,"type":"news","title":"Toparlanma ne zaman sat\u0131n al\u0131n\u0131r?","spot":"Borsan\u0131n \u015eirketleri program\u0131n\u0131n bu haftaki konu\u011fu Ata Yat\u0131r\u0131m Ara\u015ft\u0131rma Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Cemal Demirta\u015f oldu. Demirta\u015f, uygulanan ekonomik program ve enflasyon muhasebesi nedeniyle karlar\u0131 d\u00fc\u015fen ve bilan\u00e7olar\u0131 olumsuza d\u00f6nen borsa \u015firketlerinde bu durumun ne zaman terse d\u00f6nebilece\u011fi y\u00f6n\u00fcnde g\u00f6r\u00fc\u015flerini aktard\u0131. Ba\u015fta yabanc\u0131 yat\u0131r\u0131mc\u0131lar olmak \u00fczere borsa yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n\u0131n olas\u0131 toparlanmay\u0131 ne zaman sat\u0131n almaya ba\u015flayaca\u011f\u0131na\u00a0d\u00f6n\u00fck tahminini payla\u015fan Demirta\u015f borsa \u015firketlerinin de\u011ferini ele alarak ucuz olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 de\u011ferlendirdi.","slug":"borsa-sirketleri-ucuz-mu","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739542","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/borsa-sirketleri-ucuz-mu-3739542-amp","url":"\/borsa-sirketleri-ucuz-mu-3739542-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Borsa \u015firketleri ucuz mu?","updatedDateTime":"2024-11-20 20:03:47","updatedDateTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/20\/ver1732122203\/3739542\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/20\/ver1732122203\/3739542_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/20\/ver1732122203\/3739542_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"23\" data-newsid=\"3739542\" data-newsname=\"Toparlanma ne zaman sat\u0131n al\u0131n\u0131r?\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3739583,"type":"news","title":"Sendikalardan asgari \u00fccret talebi","spot":"Yeni y\u0131lda uygulanmas\u0131 beklenen asgari \u00fccretin belirlenmesi i\u00e7in toplant\u0131lar devam ediyor. T\u00dcRK-\u0130\u015e, HAK-\u0130\u015e ve D\u0130SK Meclis'te asgari \u00fccret ve emekli zamm\u0131na y\u00f6nelik taleplerini dile getirdi","slug":"sendikalardan-asgari-ucret-talebi","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739583","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/sendikalardan-asgari-ucret-talebi-3739583-amp","url":"\/sendikalardan-asgari-ucret-talebi-3739583-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-[#feee04]","appTextColor":"#feee04","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Sendikalardan asgari \u00fccret talebi","updatedDateTime":"2024-11-20 19:25:14","updatedDateTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/20\/ver1732119880\/3739583\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"24\" data-newsid=\"3739583\" data-newsname=\"Sendikalardan asgari \u00fccret talebi\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3739528,"type":"news","title":"TAM\u0130 faaliyete ba\u015flad\u0131","spot":"Garanti BBVA\u2019n\u0131n yeni e-para ve \u00f6deme \u015firketi \"TAM\u0130\" ile ilgili Garanti BBVA Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ceren Acer Kezik,\" M\u00fc\u015fterilerimizin g\u00f6r\u00fc\u015flerinden do\u011fan TAM\u0130 markam\u0131zla m\u00fc\u015fterilerimize \u2018tam istedi\u011fi teknoloji\u2019 \u2018tam istedi\u011fi kart\u2019 \u2018tam istedi\u011fi POS\u2019 \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcn\u00fc sunuyoruz. TAM\u0130\u2019nin sunmu\u015f oldu\u011fu bu \u00e7\u00f6z\u00fcmlerle e-ticarete ve online \u00f6demeler d\u00fcnyas\u0131na yeni bir boyut kataca\u011f\u0131 inanc\u0131nday\u0131z\" dedi","slug":"garanti-bbvanin-yeni-odeme-ve-elektronik-para-kurulusu-tami-faaliyete-basladi","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739528","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/garanti-bbvanin-yeni-odeme-ve-elektronik-para-kurulusu-tami-faaliyete-basladi-3739528-amp","url":"\/garanti-bbvanin-yeni-odeme-ve-elektronik-para-kurulusu-tami-faaliyete-basladi-3739528-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Garanti BBVA\u2019n\u0131n yeni \u00f6deme ve elektronik para kurulu\u015fu TAM\u0130 faaliyete ba\u015flad\u0131","updatedDateTime":"2024-11-20 16:49:18","updatedDateTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/20\/ver1732110299\/3739528\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"25\" data-newsid=\"3739528\" data-newsname=\"TAM\u0130 faaliyete ba\u015flad\u0131\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3739509,"type":"news","title":"Ko\u00e7 Holding Stembio'yu sat\u0131n ald\u0131","spot":"Ko\u00e7 Holding, T\u00fcrkiye'nin k\u00f6k h\u00fccre ve doku teknolojileri \u015firketi Stembio'nun y\u00fczde 65 hissesini sat\u0131n ald\u0131","slug":"rekabet-kurumu-onayladi-koc-holding-stembio-yu-satin-aldi","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739509","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/rekabet-kurumu-onayladi-koc-holding-stembio-yu-satin-aldi-3739509-amp","url":"\/rekabet-kurumu-onayladi-koc-holding-stembio-yu-satin-aldi-3739509-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Rekabet Kurumu onaylad\u0131: Ko\u00e7 Holding Stembio'yu sat\u0131n ald\u0131 ","updatedDateTime":"2024-11-20 15:36:56","updatedDateTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/20\/ver1732106202\/3739509\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"26\" data-newsid=\"3739509\" data-newsname=\"Ko\u00e7 Holding Stembio'yu sat\u0131n ald\u0131\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3739459,"type":"news","title":"Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'dan enflasyon ve asgari \u00fccret a\u00e7\u0131klamas\u0131","spot":"Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan G20 Liderler Zirvesi d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcnde gazetecilerin sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan enflasyon, asgari \u00fccret konusunda da a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan \"Biz ne emeklimizi ne memurumuzu ne asgari \u00fccretlimizi, toplumun hi\u00e7bir kesimi enflasyona ezdirmeyece\u011fiz. Son 22 y\u0131lda da resim buydu, son 1 y\u0131lda da ayn\u0131 \u015fekildeydi, bu sene i\u00e7erisinde de\u011fi\u015fmedi\" dedi. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan ayr\u0131ca \"Yeni bir ad\u0131m daha atmay\u0131 planl\u0131yoruz. Bu da b\u00fcy\u00fckba\u015f hayvan ithalini yaparak k\u0131rm\u0131z\u0131 ete \u00e7ok daha iyi imkanlarla eri\u015fimini sa\u011flamakt\u0131r. Bunu Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131m\u0131z \u0130brahim Yumakl\u0131 ile de de\u011ferlendirdik. Vatanda\u015f k\u0131rm\u0131z\u0131 ete bekledi\u011fi fiyatlarla ula\u015fabilsin diye gerekirse s\u00fcratle Uruguay\u2019dan Brezilya\u2019dan bu b\u00fcy\u00fckba\u015f hayvan ithalini yapal\u0131m talimat\u0131n\u0131 verdim\" diye ekledi","slug":"cumhurbaskani-erdogan-dan-enflasyon-ve-asgari-ucret-degerlendirmesi","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739459","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/cumhurbaskani-erdogan-dan-enflasyon-ve-asgari-ucret-degerlendirmesi-3739459-amp","url":"\/cumhurbaskani-erdogan-dan-enflasyon-ve-asgari-ucret-degerlendirmesi-3739459-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'dan enflasyon ve asgari \u00fccret a\u00e7\u0131klamas\u0131","updatedDateTime":"2024-11-20 13:28:01","updatedDateTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/20\/ver1732098476\/3739459\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/20\/ver1732098476\/3739459_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/20\/ver1732098476\/3739459_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"27\" data-newsid=\"3739459\" data-newsname=\"Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'dan enflasyon ve asgari \u00fccret a\u00e7\u0131klamas\u0131\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3739433,"type":"news","title":"Gramaj\u0131 s\u00f6ylemeyene ceza","spot":"Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131, yiyecek-i\u00e7ecek sekt\u00f6r\u00fcnde d\u00f6ner, iskender ve hamburger \u00fcr\u00fcnlerinde men\u00fcde gramaj bilgisi verme zorunlulu\u011fu getirdi, gramaj bilgisi vermeyenlere denetim ba\u015flatt\u0131","slug":"ticaret-bakanligi-gramaj-hilesi-ne-karsi-harekete-gecti","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739433","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/ticaret-bakanligi-gramaj-hilesi-ne-karsi-harekete-gecti-3739433-amp","url":"\/ticaret-bakanligi-gramaj-hilesi-ne-karsi-harekete-gecti-3739433-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 harekete ge\u00e7ti: Gramaj\u0131 s\u00f6ylemeyene ceza","updatedDateTime":"2024-11-20 12:13:47","updatedDateTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"4 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/20\/ver1732093656\/3739433\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/20\/ver1732093656\/3739433_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/20\/ver1732093656\/3739433_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"28\" data-newsid=\"3739433\" data-newsname=\"Gramaj\u0131 s\u00f6ylemeyene ceza\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3739403,"type":"news","title":"T\u00dcSEV'den 'Payla\u015fma G\u00fcn\u00fc' i\u00e7in toplumsal dayan\u0131\u015fma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131","spot":"T\u00dcSEV (T\u00fcrkiye \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc Sekt\u00f6r Vakf\u0131) toplumsal dayan\u0131\u015fmay\u0131 art\u0131rmak amac\u0131yla 3 Aral\u0131k\u2019ta be\u015finci kez Payla\u015fma G\u00fcn\u00fc\u2019n\u00fc kutlayacak. Bu y\u0131l #Payla\u015f\u0131ncaKar\u015f\u0131la\u015f\u0131r\u0131z temas\u0131yla d\u00fczenlenecek etkinlikler, ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131l\u0131k ve g\u00f6n\u00fcll\u00fcl\u00fck k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc yayg\u0131nla\u015ft\u0131rarak toplumda payla\u015fman\u0131n d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcc\u00fc g\u00fcc\u00fcn\u00fc ortaya koymay\u0131 hedefliyor","slug":"tusev-den-paylasma-gunu-icin-ozel-toplumsal-dayanisma-cagrisi","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739403","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/tusev-den-paylasma-gunu-icin-ozel-toplumsal-dayanisma-cagrisi-3739403-amp","url":"\/tusev-den-paylasma-gunu-icin-ozel-toplumsal-dayanisma-cagrisi-3739403-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"T\u00dcSEV'den 'Payla\u015fma G\u00fcn\u00fc' i\u00e7in toplumsal dayan\u0131\u015fma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131","updatedDateTime":"2024-11-20 12:12:40","updatedDateTimeFormatted":"3 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"4 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/20\/ver1732093896\/3739403\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"29\" data-newsid=\"3739403\" data-newsname=\"T\u00dcSEV'den 'Payla\u015fma G\u00fcn\u00fc' i\u00e7in toplumsal dayan\u0131\u015fma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3739437,"type":"news","title":"Antalya'da yeni kav\u015faklar\u0131n ihale s\u00fcreci tamamland\u0131","spot":"Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, Antalya\u2019n\u0131n \u015fehir i\u00e7i trafi\u011fine \u00e7\u00f6z\u00fcm getirecek kav\u015fak projelerinin yak\u0131nda ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Bakan Uralo\u011flu, Kepez\u00fcst\u00fc, Duraliler, Uncal\u0131 ve Sanayi kav\u015faklar\u0131n\u0131n yap\u0131m\u0131, Kumluca \u00c7evre Yolu\u2019nun b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015f yol standartlar\u0131na getirilmesi ve Antalya-Manavgat aras\u0131nda yer alan 4 kav\u015fa\u011f\u0131n d\u00fczenlenmesi ile Antalya\u2019n\u0131n trafik y\u00fck\u00fcn\u00fcn b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde hafifleyece\u011fini ifade etti","slug":"antalya-da-yeni-kavsaklarin-ihale-sureci-tamamlandi","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739437","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/antalya-da-yeni-kavsaklarin-ihale-sureci-tamamlandi-3739437-amp","url":"\/antalya-da-yeni-kavsaklarin-ihale-sureci-tamamlandi-3739437-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-[#feee04]","appTextColor":"#feee04","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Antalya'da yeni kav\u015faklar\u0131n ihale s\u00fcreci tamamland\u0131","updatedDateTime":"2024-11-20 12:03:04","updatedDateTimeFormatted":"4 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"4 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/20\/ver1732093379\/3739437\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"30\" data-newsid=\"3739437\" data-newsname=\"Antalya'da yeni kav\u015faklar\u0131n ihale s\u00fcreci tamamland\u0131\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3739380,"type":"news","title":"Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan 'Kas\u0131m indirimleri' denetimi","spot":"Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131, t\u00fcketici ma\u011fduriyetine neden olan reklam ve haks\u0131z ticari uygulamalarla ilgili, durdurma cezas\u0131 ile birlikte toplam 19 milyon 616 bin 776 lira idari para cezas\u0131 uygulanmas\u0131na karar verildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. A\u00e7\u0131klamada ayr\u0131ca, kas\u0131m indirimlerinin devam etti\u011fi belirtilerek ma\u011fduriyet ya\u015famamalar\u0131 i\u00e7in t\u00fcketicilere y\u00f6nelik uyar\u0131larda bulunuldu","slug":"ticaret-bakanligi-ndan-kasim-indirimleri-denetimi","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739380","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/ticaret-bakanligi-ndan-kasim-indirimleri-denetimi-3739380-amp","url":"\/ticaret-bakanligi-ndan-kasim-indirimleri-denetimi-3739380-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan 'Kas\u0131m indirimleri' denetimi","updatedDateTime":"2024-11-20 10:12:57","updatedDateTimeFormatted":"4 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"4 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/20\/ver1732086763\/3739380\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"31\" data-newsid=\"3739380\" data-newsname=\"Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan 'Kas\u0131m indirimleri' denetimi\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3739166,"type":"news","title":"Sendikalardan CHP'ye ziyaret","spot":"T\u00dcRK-\u0130\u015e Genel Ba\u015fkan\u0131 Erg\u00fcn Atalay, \"G\u00fcndemimizde \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131, \u00fccret, emeklilerle ilgili s\u0131k\u0131nt\u0131 var. \u015eimdi \u00fclke g\u00fcndemine asgari \u00fccret geldi. 10 g\u00fcn sonra ba\u015flayacak onunla ilgili s\u0131k\u0131nt\u0131 da var. Ana meseleleri grup ba\u015fkanvekilleri ile g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fiz\" dedi","slug":"sendikalardan-asgari-ucret-toplantisi-oncesi-chp-ye-ziyaret","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739166","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/sendikalardan-asgari-ucret-toplantisi-oncesi-chp-ye-ziyaret-3739166-amp","url":"\/sendikalardan-asgari-ucret-toplantisi-oncesi-chp-ye-ziyaret-3739166-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Sendikalardan asgari \u00fccret toplant\u0131s\u0131 \u00f6ncesi CHP'ye ziyaret","updatedDateTime":"2024-11-19 15:06:53","updatedDateTimeFormatted":"4 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"4 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/19\/ver1732017933\/3739166\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"32\" data-newsid=\"3739166\" data-newsname=\"Sendikalardan CHP'ye ziyaret\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3739140,"type":"news","title":"10 ayda 1,7 milyon kruvaziyer yolcu","spot":"Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, 2024 y\u0131l\u0131 Ocak-Ekim d\u00f6neminde T\u00fcrk limanlar\u0131na u\u011frak yapan kruvaziyer gemi say\u0131s\u0131n\u0131n ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 3,7 art\u0131\u015fla bin 112, yolcu say\u0131s\u0131n\u0131n ise y\u00fczde 26,8 art\u0131\u015fla 1 milyon 766 bin 323 ki\u015fi oldu\u011funu duyurdu. S\u00f6z konusu d\u00f6nemde Ku\u015fadas\u0131 Liman\u0131\u2019n\u0131n 501 gemi ile en fazla kruvaziyer geminin u\u011frak yapt\u0131\u011f\u0131 liman oldu\u011funu vurgulayan Bakan Uralo\u011flu, \u201cKu\u015fadas\u0131, 791 bin 300 yolcu ile en fazla kruvaziyer yolcuya ev sahipli\u011fi yapan liman oldu\u201d dedi","slug":"10-ayda-1-7-milyon-kruvaziyer-yolcu","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739140","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/10-ayda-1-7-milyon-kruvaziyer-yolcu-3739140-amp","url":"\/10-ayda-1-7-milyon-kruvaziyer-yolcu-3739140-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-[#feee04]","appTextColor":"#feee04","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"10 ayda 1,7 milyon kruvaziyer yolcu","updatedDateTime":"2024-11-19 14:22:06","updatedDateTimeFormatted":"4 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"4 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/19\/ver1732015192\/3739140\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"33\" data-newsid=\"3739140\" data-newsname=\"10 ayda 1,7 milyon kruvaziyer yolcu\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3739088,"type":"news","title":"Dondurulmu\u015f \u00fcr\u00fcn pazar\u0131 5 milyar TL\u2019ye ula\u015ft\u0131","spot":"P\u0131nar Et Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc H\u00fcseyin Demir, \"T\u00fcrkiye\u2019de donuk unlu \u00fcr\u00fcnler, et \u00fcr\u00fcnleri ve deniz \u00fcr\u00fcnlerinin toplam b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc 5 milyar TL ye yak\u0131n b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011fe ula\u015ft\u0131. Bu b\u00fcy\u00fcmenin arkas\u0131nda ev han\u0131mlar\u0131n\u0131n i\u015f hayat\u0131na kat\u0131l\u0131m\u0131n\u0131n artmas\u0131 ve tek ba\u015f\u0131na ya\u015fayan bireylerin say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f gibi sosyo-ekonomik fakt\u00f6rler buluyor\" dedi","slug":"dondurulmus-urun-pazari-5-milyar-tlye-ulasti","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739088","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/dondurulmus-urun-pazari-5-milyar-tlye-ulasti-3739088-amp","url":"\/dondurulmus-urun-pazari-5-milyar-tlye-ulasti-3739088-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Dondurulmu\u015f \u00fcr\u00fcn pazar\u0131 5 milyar TL\u2019ye ula\u015ft\u0131","updatedDateTime":"2024-11-19 11:26:49","updatedDateTimeFormatted":"5 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"5 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/19\/ver1732004787\/3739088\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"34\" data-newsid=\"3739088\" data-newsname=\"Dondurulmu\u015f \u00fcr\u00fcn pazar\u0131 5 milyar TL\u2019ye ula\u015ft\u0131\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3739062,"type":"news","title":"Boeing 2 binden fazla \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131 i\u015ften \u00e7\u0131karacak","spot":"ABD merkezli k\u00fcresel havac\u0131l\u0131k \u015firketi Boeing'in, i\u015f g\u00fcc\u00fcn\u00fc y\u00fczde 10 azaltma plan\u0131 kapsam\u0131nda 2 bini a\u015fk\u0131n \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131 i\u015ften \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131 bildirildi","slug":"boeing-2-binden-fazla-calisanini-isten-cikaracak","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3739062","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/boeing-2-binden-fazla-calisanini-isten-cikaracak-3739062-amp","url":"\/boeing-2-binden-fazla-calisanini-isten-cikaracak-3739062-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-[#feee04]","appTextColor":"#feee04","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Boeing 2 binden fazla \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131 i\u015ften \u00e7\u0131karacak","updatedDateTime":"2024-11-19 10:33:11","updatedDateTimeFormatted":"5 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"5 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/19\/ver1732001586\/3739062\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"35\" data-newsid=\"3739062\" data-newsname=\"Boeing 2 binden fazla \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131 i\u015ften \u00e7\u0131karacak\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3738829,"type":"news","title":"Orhan Ayd\u0131n yeniden ASKON Ba\u015fkan\u0131 se\u00e7ildi","spot":"Anadolu Aslanlar\u0131 \u0130\u015f Adamlar\u0131 Derne\u011fi (ASKON) 13. Ola\u011fan Genel Kurulu \u0130stanbul\u2019da ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Ola\u011fan genel kurul sonucu mevcut Genel Ba\u015fkan Orhan Ayd\u0131n delegelerin oylar\u0131 ile yeniden Ba\u015fkan se\u00e7ildi","slug":"orhan-aydin-yeniden-askon-baskani-secildi","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3738829","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/orhan-aydin-yeniden-askon-baskani-secildi-3738829-amp","url":"\/orhan-aydin-yeniden-askon-baskani-secildi-3738829-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Orhan Ayd\u0131n yeniden ASKON Ba\u015fkan\u0131 se\u00e7ildi","updatedDateTime":"2024-11-18 14:18:21","updatedDateTimeFormatted":"5 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"5 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/18\/ver1731928655\/3738829\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"36\" data-newsid=\"3738829\" data-newsname=\"Orhan Ayd\u0131n yeniden ASKON Ba\u015fkan\u0131 se\u00e7ildi\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3738782,"type":"news","title":"Gazipa\u015fa Yat Liman\u0131 i\u00e7in geri say\u0131m","spot":"Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, Gazipa\u015fa Yat Liman\u0131\u2019nda yap\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda sona yakla\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 bildirdi. Gazipa\u015fa Yat Liman\u0131\u2019n\u0131 208 yat kapasiteli in\u015fa ettiklerini belirten Bakan Uralo\u011flu, \u201cDevletimizin kasas\u0131ndan tek bir kuru\u015f \u00e7\u0131kmadan yap\u0131lan liman\u0131m\u0131z sayesinde devletimizin kasas\u0131na her y\u0131l 1 milyon liran\u0131n \u00fczerinde bir kira geliri de sa\u011flam\u0131\u015f olaca\u011f\u0131z\u201d dedi","slug":"gazipasa-yat-limani-icin-geri-sayim","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3738782","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/gazipasa-yat-limani-icin-geri-sayim-3738782-amp","url":"\/gazipasa-yat-limani-icin-geri-sayim-3738782-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-[#feee04]","appTextColor":"#feee04","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":" Gazipa\u015fa Yat Liman\u0131 i\u00e7in geri say\u0131m ","updatedDateTime":"2024-11-18 13:48:35","updatedDateTimeFormatted":"5 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"5 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/18\/ver1731926904\/3738782\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"37\" data-newsid=\"3738782\" data-newsname=\"Gazipa\u015fa Yat Liman\u0131 i\u00e7in geri say\u0131m\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3738798,"type":"news","title":"\"Binde 5 ve \u00fczeri her oran kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve enflasyonu artt\u0131r\u0131r\"","spot":"Hazine ve Maliyet Bakanl\u0131\u011f\u0131 Gelir \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, internet \u00fczerinden sat\u0131\u015f yapan \u015firketlerden stopaj kesilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Oran\u0131 hen\u00fcz belli olmayan stopaj karar\u0131n\u0131n e-ticareti olumsuz etkileyece\u011fine dikkat \u00e7eken ET\u0130D Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Emre Ekmek\u00e7i, \u201cSekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz i\u00e7in y\u00fczde 1\u2019lik stopaj oran\u0131n\u0131n dahi \u00e7ok y\u00fcksek oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrsek, y\u00fczde seviyesinde gelecek bir stopaj oran\u0131 enflasyona, kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131l\u0131\u011fa, haks\u0131z rekabete ve e-ticaret ekosisteminin k\u00fc\u00e7\u00fclmesine neden olabilir. Bu uygulaman\u0131n d\u00fcnyadaki tek \u00f6rne\u011fi Hindistan\u2019daki binde 1\u2019lik stopaj oran\u0131d\u0131r\u201d dedi","slug":"etid-den-stopaj-uyarisi-binde-5-ve-uzeri-her-oran-kayit-disiligi-ve-enflasyonu-arttirir","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3738798","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/etid-den-stopaj-uyarisi-binde-5-ve-uzeri-her-oran-kayit-disiligi-ve-enflasyonu-arttirir-3738798-amp","url":"\/etid-den-stopaj-uyarisi-binde-5-ve-uzeri-her-oran-kayit-disiligi-ve-enflasyonu-arttirir-3738798-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"ET\u0130D'den stopaj uyar\u0131s\u0131: Binde 5 ve \u00fczeri her oran kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve enflasyonu artt\u0131r\u0131r","updatedDateTime":"2024-11-18 12:45:41","updatedDateTimeFormatted":"5 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"5 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/18\/ver1731923108\/3738798\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"38\" data-newsid=\"3738798\" data-newsname=\"Binde 5 ve \u00fczeri her oran kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve enflasyonu artt\u0131r\u0131r\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3738743,"type":"news","title":"Ziraat Bankas\u0131'ndan tabela a\u00e7\u0131klamas\u0131","spot":"Ziraat Bankas\u0131'ndan, \"logo de\u011fi\u015fimi\" ve \"bir firman\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 kredi\"ye ili\u015fkin baz\u0131 bas\u0131n yay\u0131n ve sosyal medya platformlar\u0131nda yer alan iddialar\u0131n ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131 bildirildi","slug":"ziraat-bankasi-ndan-logo-degisimi-ve-kredi-iddialarina-yanit","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3738743","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/ziraat-bankasi-ndan-logo-degisimi-ve-kredi-iddialarina-yanit-3738743-amp","url":"\/ziraat-bankasi-ndan-logo-degisimi-ve-kredi-iddialarina-yanit-3738743-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Ziraat Bankas\u0131'ndan logo de\u011fi\u015fimi ve kredi iddialar\u0131na yan\u0131t","updatedDateTime":"2024-11-18 11:01:50","updatedDateTimeFormatted":"6 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"6 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/18\/ver1731916846\/3738743\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"39\" data-newsid=\"3738743\" data-newsname=\"Ziraat Bankas\u0131'ndan tabela a\u00e7\u0131klamas\u0131\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3738728,"type":"news","title":"\u0130\u015fsizlikte 3. \u00e7eyrek verileri a\u00e7\u0131kland\u0131","spot":"Temmuz-Eyl\u00fcl 2024'\u00fc kapsayan 3. \u00e7eyrekte mevsim etkisinden ar\u0131nd\u0131r\u0131lm\u0131\u015f i\u015fsizlik oran\u0131 0.1 puan azal\u0131\u015fla y\u00fczde 8,7 seviyesinde ger\u00e7ekle\u015fti. Geni\u015f tan\u0131ml\u0131 i\u015fsizlik oran\u0131 da 2024 y\u0131l\u0131 III. \u00e7eyre\u011finde bir \u00f6nceki \u00e7eyre\u011fe g\u00f6re 0,8 puanl\u0131k azal\u0131\u015f ile y\u00fczde 26,5 oldu","slug":"ucuncu-ceyrek-issizlik-belli-oldu","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3738728","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/ucuncu-ceyrek-issizlik-belli-oldu-3738728-amp","url":"\/ucuncu-ceyrek-issizlik-belli-oldu-3738728-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00e7eyrek i\u015fsizlik belli oldu","updatedDateTime":"2024-11-18 10:16:29","updatedDateTimeFormatted":"6 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"6 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/18\/ver1731914173\/3738728\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"40\" data-newsid=\"3738728\" data-newsname=\"\u0130\u015fsizlikte 3. \u00e7eyrek verileri a\u00e7\u0131kland\u0131\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3738676,"type":"news","title":"Tar\u0131msal arazilerin kiralanmas\u0131 nas\u0131l olacak?","spot":"Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131, bu y\u0131l uygulamaya koydu\u011fu tar\u0131msal \u00fcretim planlamas\u0131 ve yeni destekleme modelini \u00fcreticilere anlatmak amac\u0131yla 33 soruya yan\u0131t verdi\u011fi bir rehber haz\u0131rlad\u0131. Rehberde, destekleme \u00f6demelerinden nas\u0131l yararlan\u0131laca\u011f\u0131, tar\u0131msal arazilerin kiralanmas\u0131, kad\u0131n ve gen\u00e7 \u00e7ift\u00e7ilere sa\u011flanan destekler gibi konular yer al\u0131yor","slug":"tarimsal-arazilerin-kiralanmasi-nasil-olacak","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3738676","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/tarimsal-arazilerin-kiralanmasi-nasil-olacak-3738676-amp","url":"\/tarimsal-arazilerin-kiralanmasi-nasil-olacak-3738676-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Tar\u0131msal arazilerin kiralanmas\u0131 nas\u0131l olacak?","updatedDateTime":"2024-11-18 07:41:24","updatedDateTimeFormatted":"6 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"6 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/18\/ver1731904820\/3738676\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"41\" data-newsid=\"3738676\" data-newsname=\"Tar\u0131msal arazilerin kiralanmas\u0131 nas\u0131l olacak?\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3738655,"type":"news","title":"T\u00dc\u0130K, 2025 b\u00fct\u00e7e teklifi iddialar\u0131n\u0131 yalanlad\u0131","spot":"T\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu (T\u00dc\u0130K), kurumun 2025 y\u0131l\u0131 b\u00fct\u00e7e teklifinde yer alan Sermaye Giderlerinde, Genel Tar\u0131m Say\u0131m\u0131'ndan kaynaklanan art\u0131\u015fa y\u00f6nelik yap\u0131lan haberlerin ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi","slug":"tuik-2025-butce-teklifi-iddialarini-yalanladi","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3738655","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/tuik-2025-butce-teklifi-iddialarini-yalanladi-3738655-amp","url":"\/tuik-2025-butce-teklifi-iddialarini-yalanladi-3738655-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-[#feee04]","appTextColor":"#feee04","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"T\u00dc\u0130K, 2025 b\u00fct\u00e7e teklifi iddialar\u0131n\u0131 yalanlad\u0131","updatedDateTime":"2024-11-18 00:03:02","updatedDateTimeFormatted":"6 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"6 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/18\/ver1731877332\/3738655\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"42\" data-newsid=\"3738655\" data-newsname=\"T\u00dc\u0130K, 2025 b\u00fct\u00e7e teklifi iddialar\u0131n\u0131 yalanlad\u0131\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3738550,"type":"news","title":"Alkoll\u00fc i\u00e7ecek sekt\u00f6r\u00fcnde kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131l\u0131\u011fa denetim","spot":"Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131, t\u00fct\u00fcn\u00fcn ard\u0131ndan \u015fimdi de alkoll\u00fc i\u00e7ecek sekt\u00f6r\u00fcnde faaliyet g\u00f6steren firmalar\u0131n 22 ildeki 100 adresinde e\u015f zamanl\u0131 fiili envanter say\u0131m\u0131 yap\u0131yor","slug":"alkollu-icecek-sektorunde-kayit-disiliga-denetim","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3738550","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/alkollu-icecek-sektorunde-kayit-disiliga-denetim-3738550-amp","url":"\/alkollu-icecek-sektorunde-kayit-disiliga-denetim-3738550-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Alkoll\u00fc i\u00e7ecek sekt\u00f6r\u00fcnde kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131l\u0131\u011fa denetim","updatedDateTime":"2024-11-17 13:11:03","updatedDateTimeFormatted":"6 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"6 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/17\/ver1731837537\/3738550\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"43\" data-newsid=\"3738550\" data-newsname=\"Alkoll\u00fc i\u00e7ecek sekt\u00f6r\u00fcnde kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131l\u0131\u011fa denetim\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3738543,"type":"news","title":"Hava trafi\u011fine yerli yaz\u0131l\u0131m","spot":"Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, tamamen T\u00fcrk m\u00fchendislerce geli\u015ftirilen ilk yerli ve milli hava trafik g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleme yaz\u0131l\u0131m\u0131 \u0130nteraktif Radar Analiz ve Data Ekran\u0131 (\u0130RADE)\u2019nin \u00c7ukurova ve Atat\u00fcrk Havaliman\u0131\u2019nda kullan\u0131lmaya ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. Bakan Uralo\u011flu, \u201c\u0130RADE yaz\u0131l\u0131m\u0131 hava trafi\u011finin kontrol ve idamesi s\u0131ras\u0131nda gerekli olan ancak farkl\u0131 kaynaklardan elde edilen kritik bilgileri tek bir ekranda topluyor. Bu sayede hava trafik kontrol\u00f6rlerinin \u00f6n\u00fcndeki ekran karma\u015fas\u0131n\u0131 azaltarak hava trafik emniyetini art\u0131r\u0131yor\u201d dedi","slug":"hava-trafigine-yerli-yazilim","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3738543","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/hava-trafigine-yerli-yazilim-3738543-amp","url":"\/hava-trafigine-yerli-yazilim-3738543-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-[#feee04]","appTextColor":"#feee04","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Hava trafi\u011fine yerli yaz\u0131l\u0131m","updatedDateTime":"2024-11-17 12:31:50","updatedDateTimeFormatted":"6 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"6 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/17\/ver1731835890\/3738543\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"44\" data-newsid=\"3738543\" data-newsname=\"Hava trafi\u011fine yerli yaz\u0131l\u0131m\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3738450,"type":"news","title":"'Bu y\u00fczy\u0131l\u0131 eme\u011fin y\u00fczy\u0131l\u0131 yapaca\u011f\u0131z'","spot":"Rize'de konu\u015fan \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 Vedat I\u015f\u0131khan, T\u00fcrkiye'nin bug\u00fcn \u00f6zellikle sosyal g\u00fcvenlik sisteminde d\u00fcnya \u00f6l\u00e7e\u011finde \u00f6rnek al\u0131nan bir \u00fclke oldu\u011funu belirterek, istihdamda ve i\u015f g\u00fcc\u00fcndeki g\u00f6stergelerin de s\u00fcrekli y\u00fckselme e\u011filiminde oldu\u011funu s\u00f6yledi","slug":"bakan-isikhan-bu-yuzyili-emegin-uretimin-yuzyili-yapacagiz","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3738450","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/bakan-isikhan-bu-yuzyili-emegin-uretimin-yuzyili-yapacagiz-3738450-amp","url":"\/bakan-isikhan-bu-yuzyili-emegin-uretimin-yuzyili-yapacagiz-3738450-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Bakan I\u015f\u0131khan: Bu y\u00fczy\u0131l\u0131 eme\u011fin, \u00fcretimin y\u00fczy\u0131l\u0131 yapaca\u011f\u0131z","updatedDateTime":"2024-11-16 21:22:35","updatedDateTimeFormatted":"1 hafta \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"1 hafta \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/16\/ver1731781309\/3738450\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"45\" data-newsid=\"3738450\" data-newsname=\"'Bu y\u00fczy\u0131l\u0131 eme\u011fin y\u00fczy\u0131l\u0131 yapaca\u011f\u0131z'\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3738399,"type":"news","title":"Enflasyon muhasebesi kar\u0131n\u0131 azaltt\u0131","spot":"Lila Ka\u011f\u0131t, 2024 y\u0131l\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00e7eyrek finansal sonu\u00e7lar\u0131, devam eden yat\u0131r\u0131mlar\u0131 ve halka arz sonras\u0131 geli\u015fmeler hakk\u0131nda a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Lila Ka\u011f\u0131t\u2019\u0131n 2024 y\u0131l\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00e7eyrek finansal sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re vergi sonras\u0131 net d\u00f6nem k\u00e2r\u0131 ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re 9,3 puanl\u0131k art\u0131\u015f g\u00f6stererek 981 milyon TL olarak ger\u00e7ekle\u015fti. \u015eirketin br\u00fct kar\u0131n\u0131 enflasyon muhasebesi uygulamas\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcrken net kar halka arzdan elde etti\u011fi gelirin faizi nedeniyle \u00f6nemli oranda artt\u0131. \u015eirketin br\u00fct kar\u0131 2,7 milyardan 2,6 milyara inerken net kar\u0131 129 milyon liradan 980 milyon liraya \u00e7\u0131kt\u0131.","slug":"enflasyon-muhasebesi-sirket-karlarini-yutuyor","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":130,"name":"Ekonomi","url":"\/ekonomi","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/anasayfa"},{"id":4060556,"name":"\u0130\u015f-Ya\u015fam","url":"\/ekonomi\/is-yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ekonomi\/is-yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3738399","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/enflasyon-muhasebesi-sirket-karlarini-yutuyor-3738399-amp","url":"\/enflasyon-muhasebesi-sirket-karlarini-yutuyor-3738399-ekonomi","newsMetaData":{"textColor":"text-[#feee04]","appTextColor":"#feee04","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Enflasyon muhasebesi \u015firket karlar\u0131n\u0131  yutuyor","updatedDateTime":"2024-11-16 15:58:41","updatedDateTimeFormatted":"1 hafta \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"1 hafta \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/16\/ver1731761803\/3738399\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"","imageUrlHeadlineMobile":"","showHeadlineTitle":true,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"46\" data-newsid=\"3738399\" data-newsname=\"Enflasyon muhasebesi kar\u0131n\u0131 azaltt\u0131\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Ekonomi\""}},{"newsId":3740781,"type":"photoNews","title":"Kar yurdu etkisi alt\u0131na ald\u0131!","spot":"Kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 yurdun bir\u00e7ok b\u00f6lgesinde etkili oldu. Bir\u00e7ok ilde okullar tatil oldu, karayollar\u0131, k\u00f6y yollar\u0131 ula\u015f\u0131ma kapand\u0131, yolcular yollarda mahsur kald\u0131, a\u011fa\u00e7lar devrildi, ekipler yollar\u0131 a\u00e7mak i\u00e7in seferber oldu. Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 (AFAD), sosyal medya hesab\u0131ndan yap\u0131lan payla\u015f\u0131mda, bug\u00fcn 25 il i\u00e7in sar\u0131, 13 il i\u00e7in ise turuncu uyar\u0131 verildi\u011fi belirtildi. \u0130\u015fte yurttan kar manzaralar\u0131...","slug":"kar-yurdu-etkisi-altina-aldi","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":110,"name":"G\u00fcndem","url":"\/gundem","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ht\/gundem"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740781","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/kar-yurdu-etkisi-altina-aldi-3740781-amp","url":"\/kar-yurdu-etkisi-altina-aldi-3740781","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"contentFullWidth","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Kar yurdu etkisi alt\u0131na ald\u0131!","updatedDateTime":"2024-11-25 01:59:26","updatedDateTimeFormatted":"1 saat \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"2 saat \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/25\/ver1732489166\/3740781\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/25\/ver1732489166\/3740781_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/25\/ver1732489166\/3740781_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"47\" data-newsid=\"3740781\" data-newsname=\"Kar yurdu etkisi alt\u0131na ald\u0131!\" data-newsvariant=\"photoNews\" data-newscategory=\"G\u00fcndem\""}},{"newsId":3740769,"type":"photoNews","title":"Rusya-Antalya seferini yapan u\u00e7akta yang\u0131n!","spot":"Antalya Valili\u011fi, havaliman\u0131na ini\u015f yaparken motor k\u0131sm\u0131nda yang\u0131n \u00e7\u0131kan Rusya-Antalya seferini yapan u\u00e7aktaki 89 yolcu ve 6 ki\u015filik m\u00fcrettebat\u0131n g\u00fcvenli \u015fekilde tahliye edildi\u011fini bildirdi","slug":"rusya-antalya-seferini-yapan-ucakta-yangin","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":110,"name":"G\u00fcndem","url":"\/gundem","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ht\/gundem"},{"id":4061544,"name":"G\u00fcncel","url":"\/gundem\/guncel","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ht\/gundem\/guncel"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740769","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/rusya-antalya-seferini-yapan-ucakta-yangin-3740769-amp","url":"\/rusya-antalya-seferini-yapan-ucakta-yangin-3740769","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"contentFullWidth","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Rusya-Antalya seferini yapan u\u00e7akta yang\u0131n!","updatedDateTime":"2024-11-25 00:40:02","updatedDateTimeFormatted":"2 saat \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"4 saat \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732484401\/3740769\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732484401\/3740769_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732484401\/3740769_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"48\" data-newsid=\"3740769\" data-newsname=\"Rusya-Antalya seferini yapan u\u00e7akta yang\u0131n!\" data-newsvariant=\"photoNews\" data-newscategory=\"G\u00fcndem\""}},{"newsId":3740778,"type":"news","title":"Dairede cans\u0131z bedenleri bulunmu\u015ftu! \u015e\u00fcpheli koca serbest","spot":"Ni\u011fde\u2019nin Bor il\u00e7esinde kendilerinden haber al\u0131namayan, kiralad\u0131klar\u0131 dairede 2 g\u00fcn sonra cans\u0131z bedenleri bulunan oto tamircisi Ramazan \u00d6zkan (40) ile sevgilisi oldu\u011fu \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen H\u00fcsniye Yal\u00e7\u0131n\u2019\u0131n (48) \u00f6l\u00fcm\u00fcne ili\u015fkin g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan Yal\u00e7\u0131n'\u0131n kocas\u0131 A.Y., serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131","slug":"dairede-cansiz-bedenleri-bulunmustu-supheli-koca-serbest-guncel-haberler","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":110,"name":"G\u00fcndem","url":"\/gundem","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ht\/gundem"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740778","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/dairede-cansiz-bedenleri-bulunmustu-supheli-koca-serbest-guncel-haberler-3740778-amp","url":"\/dairede-cansiz-bedenleri-bulunmustu-supheli-koca-serbest-guncel-haberler-3740778","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Dairede cans\u0131z bedenleri bulunmu\u015ftu! \u015e\u00fcpheli koca serbest","updatedDateTime":"2024-11-25 00:28:15","updatedDateTimeFormatted":"2 saat \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"2 saat \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/25\/ver1732483692\/3740778\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/25\/ver1732483692\/3740778_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/25\/ver1732483692\/3740778_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"49\" data-newsid=\"3740778\" data-newsname=\"Dairede cans\u0131z bedenleri bulunmu\u015ftu! \u015e\u00fcpheli koca serbest\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"G\u00fcndem\""}},{"newsId":3740731,"type":"news","title":"Narin G\u00fcran cinayetinde kriminal raporun detaylar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131","spot":"T\u00fcrkiye\u2019yi sarsan Narin G\u00fcran\u2019\u0131n cinayetinde tutuklu bulunan amca Salim G\u00fcran\u2019\u0131n arac\u0131nda yap\u0131lan kriminal inceleme raporunun detaylar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Amca Salim ve baba Arif G\u00fcran\u2019\u0131n ara\u00e7lar\u0131n\u0131n i\u00e7inde bulundu\u011fu 5 ara\u00e7 29 A\u011fustos g\u00fcn\u00fc Jandarma ekipleri taraf\u0131ndan incelemeye al\u0131nd\u0131. \u0130ncelenen 5 ara\u00e7ta Salim G\u00fcran\u2019\u0131n arac\u0131nda Narin\u2019in DNA\u2019s\u0131 bulundu. Bu raporun ard\u0131ndan amca Salim G\u00fcran g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Bu 5 ara\u00e7la ilgili haz\u0131rlanan 3 sayfal\u0131k raporun ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 Mustafa \u015eekero\u011flu\u2019nun \u00f6zel haberinde\u2026","slug":"narin-guran-cinayetinde-kriminal-raporun-detaylari-ortaya-cikti","writer":"1683","category":{"type":"category","items":[{"id":110,"name":"G\u00fcndem","url":"\/gundem","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ht\/gundem"},{"id":4060590,"name":"3. Sayfa","url":"\/gundem\/ucuncu-sayfa","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ht\/gundem\/ucuncu-sayfa"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740731","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/narin-guran-cinayetinde-kriminal-raporun-detaylari-ortaya-cikti-3740731-amp","url":"\/narin-guran-cinayetinde-kriminal-raporun-detaylari-ortaya-cikti-3740731","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Narin G\u00fcran cinayetinde kriminal raporun detaylar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131","updatedDateTime":"2024-11-24 20:18:50","updatedDateTimeFormatted":"6 saat \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"7 saat \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732468661\/3740731\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732468661\/3740731_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732468661\/3740731_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"50\" data-newsid=\"3740731\" data-newsname=\"Narin G\u00fcran cinayetinde kriminal raporun detaylar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"G\u00fcndem\""}},{"newsId":3740716,"type":"news","title":"\u0130stanbul\u2019da seri cinayet","spot":"\u0130stanbul\u2019da kan donduran seri cinayet ger\u00e7ekle\u015fti. Habert\u00fcrk muhabiri Mustafa \u015eekero\u011flu\u2019nun haberine g\u00f6re Bahtiyar Alada\u011f adl\u0131 bir ki\u015fi B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece'de \u00f6nce anne ve babas\u0131na ate\u015f ederek \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Ard\u0131ndan karde\u015fini de a\u011f\u0131r yaralad\u0131. Bu olaydan sonra Avc\u0131lar\u2019da bir kuaf\u00f6re giden katil zanl\u0131s\u0131 burada eni\u015ftesini ve i\u015fyeri sahibini \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Seri cinayetin ard\u0131ndan \u015f\u00fcpheli ka\u00e7t\u0131\u011f\u0131 Esenyurt\u2019ta arac\u0131n i\u00e7inde intihar etti. Olayla ilgili \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.","slug":"istanbulda-seri-cinayetler","writer":"1683","category":{"type":"category","items":[{"id":110,"name":"G\u00fcndem","url":"\/gundem","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ht\/gundem"},{"id":4060590,"name":"3. Sayfa","url":"\/gundem\/ucuncu-sayfa","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ht\/gundem\/ucuncu-sayfa"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740716","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/istanbulda-seri-cinayetler-3740716-amp","url":"\/istanbulda-seri-cinayetler-3740716","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"\u0130stanbul\u2019da seri cinayet! 5 \u00f6l\u00fc, 2 yaral\u0131","updatedDateTime":"2024-11-24 20:56:27","updatedDateTimeFormatted":"5 saat \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"7 saat \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732466754\/3740716\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732466754\/3740716_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732466754\/3740716_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"51\" data-newsid=\"3740716\" data-newsname=\"\u0130stanbul\u2019da seri cinayet\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"G\u00fcndem\""}},{"newsId":3740758,"type":"news","title":"\"T\u00fcrkiye'de yabanc\u0131 oyuncu say\u0131s\u0131 fazla!\"","spot":"Trendyol S\u00fcper Lig'in 13. haftas\u0131nda Be\u015fikta\u015f, 2-0 \u00f6ne ge\u00e7ti\u011fi ma\u00e7ta sahas\u0131nda G\u00f6ztepe'ye 4-2 ma\u011flup oldu. HT Spor yorumcusu Mustafa Denizli K\u00f6\u015fe Vuru\u015fu program\u0131nda m\u00fccadeleyi de\u011ferlendirdi","slug":"mustafa-denizli-ht-spor-da-yorumladi-turkiye-de-yabanci-oyuncu-sayisi-fazla","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":170,"name":"Spor","url":"\/spor","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/spor\/anasayfa"},{"id":171,"name":"Futbol","url":"\/spor\/futbol","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/spor\/futbol"},{"id":1711,"name":"S\u00fcper Lig","url":"\/spor\/futbol\/super_lig","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/spor\/futbol\/super_lig"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740758","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/amp\/mustafa-denizli-ht-spor-da-yorumladi-turkiye-de-yabanci-oyuncu-sayisi-fazla-3740758-spor","url":"\/mustafa-denizli-ht-spor-da-yorumladi-turkiye-de-yabanci-oyuncu-sayisi-fazla-3740758-spor","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type2","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Mustafa Denizli, HT Spor'da yorumlad\u0131: T\u00fcrkiye'de yabanc\u0131 oyuncu say\u0131s\u0131 fazla!","updatedDateTime":"2024-11-24 22:38:38","updatedDateTimeFormatted":"4 saat \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"4 saat \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732477107\/3740758\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732477107\/3740758_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732477107\/3740758_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"52\" data-newsid=\"3740758\" data-newsname=\"T\u00fcrkiye'de yabanc\u0131 oyuncu say\u0131s\u0131 fazla!\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Spor\""}},{"newsId":3740780,"type":"news","title":"Emniyet \u015feridindeki otomobile \u00e7arpt\u0131: 2 \u00f6l\u00fc, 3 yaral\u0131","spot":"Ordu\u2019da otomobilin, emniyet \u015feridinde duran otomobile arkadan \u00e7arpt\u0131\u011f\u0131 kazada 2 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 3 ki\u015fi yaraland\u0131","slug":"otomobil-emniyet-seridindeki-otomobile-carpti-2-olu-3-yarali-guncel-haberler","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":110,"name":"G\u00fcndem","url":"\/gundem","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ht\/gundem"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740780","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/otomobil-emniyet-seridindeki-otomobile-carpti-2-olu-3-yarali-guncel-haberler-3740780-amp","url":"\/otomobil-emniyet-seridindeki-otomobile-carpti-2-olu-3-yarali-guncel-haberler-3740780","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Otomobil, emniyet \u015feridindeki otomobile \u00e7arpt\u0131: 2 \u00f6l\u00fc, 3 yaral\u0131","updatedDateTime":"2024-11-25 00:36:37","updatedDateTimeFormatted":"2 saat \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"2 saat \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/25\/ver1732484187\/3740780\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/25\/ver1732484187\/3740780_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/25\/ver1732484187\/3740780_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"53\" data-newsid=\"3740780\" data-newsname=\"Emniyet \u015feridindeki otomobile \u00e7arpt\u0131: 2 \u00f6l\u00fc, 3 yaral\u0131\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"G\u00fcndem\""}},{"newsId":3740675,"type":"news","title":"\u0130li\u00e7\u2019te 2. Bilirki\u015fi Raporu: Tesiste, \u00c7ED ihlali yok\u2026","spot":"","slug":"ilicte-2-bilirkisi-raporu-tesiste-ced-ihlali-yok","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":0,"name":"HT Gazete","url":"\/htgazete","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ht\/htgazete"}]},"appUrl":"cbg:\/\/ozel-icerikler\/detay\/3740675","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/ozel-icerikler\/muharrem-sarikaya\/3740675-ilicte-2-bilirkisi-raporu-tesiste-ced-ihlali-yok-amp","url":"\/ozel-icerikler\/muharrem-sarikaya\/3740675-ilicte-2-bilirkisi-raporu-tesiste-ced-ihlali-yok","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type2","headline":false,"emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"","updatedDateTime":"2024-11-24 22:49:49","updatedDateTimeFormatted":"4 saat \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"11 saat \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732477801\/3740675\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732477801\/3740675_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732477801\/3740675_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"54\" data-newsid=\"3740675\" data-newsname=\"\u0130li\u00e7\u2019te 2. Bilirki\u015fi Raporu: Tesiste, \u00c7ED ihlali yok\u2026\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"HT Gazete\""}},{"newsId":3740705,"type":"news","title":"Otizmli \u00e7ocu\u011fa \u015fiddet iddias\u0131!","spot":"Beylikd\u00fcz\u00fc'nde Mor Menek\u015fe Otizm Akademisi isimli \u00f6zel kurumda e\u011fitim g\u00f6ren U.M.K. (9) isimli \u00e7ocu\u011fun \u015fiddet g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc iddia edildi. \u00c7ocuklar\u0131n\u0131n kolunda yan\u0131k, omzunda \u0131s\u0131r\u0131k izleri ve \u00e7e\u015fitli yerlerinde morluk g\u00f6ren aile kurumdan \u015fikayet\u00e7i oldu. Ayn\u0131 kurumda oldu\u011fu iddia edilen ba\u015fka bir \u00e7ocu\u011fun darbedildi\u011fi anlar ise \u00e7evredekilerin cep telefonu kameras\u0131yla kaydedildi.","slug":"ozel-bakim-merkezinde-otizmli-cocuga-siddet-iddiasi","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":110,"name":"G\u00fcndem","url":"\/gundem","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ht\/gundem"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740705","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/ozel-bakim-merkezinde-otizmli-cocuga-siddet-iddiasi-3740705-amp","url":"\/ozel-bakim-merkezinde-otizmli-cocuga-siddet-iddiasi-3740705","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"\u00d6zel bak\u0131m merkezinde otizmli \u00e7ocu\u011fa \u015fiddet iddias\u0131","updatedDateTime":"2024-11-25 00:07:31","updatedDateTimeFormatted":"3 saat \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"9 saat \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732482375\/3740705\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732482375\/3740705_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732482375\/3740705_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"55\" data-newsid=\"3740705\" data-newsname=\"Otizmli \u00e7ocu\u011fa \u015fiddet iddias\u0131!\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"G\u00fcndem\""}},{"newsId":3740693,"type":"news","title":"Baz\u0131 kentlerde e\u011fitime kar engeli!","spot":"T\u00fcrkiye'yi etkisi alt\u0131na alan kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 nedeniyle baz\u0131 il ve il\u00e7elerde e\u011fitime ara verildi","slug":"bazi-kentlerde-egitime-kar-engeli-son-dakika-kar-tatili-haberi","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":110,"name":"G\u00fcndem","url":"\/gundem","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ht\/gundem"},{"id":4061544,"name":"G\u00fcncel","url":"\/gundem\/guncel","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ht\/gundem\/guncel"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740693","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/bazi-kentlerde-egitime-kar-engeli-son-dakika-kar-tatili-haberi-3740693-amp","url":"\/bazi-kentlerde-egitime-kar-engeli-son-dakika-kar-tatili-haberi-3740693","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Baz\u0131 kentlerde e\u011fitime kar engeli!","updatedDateTime":"2024-11-25 02:29:42","updatedDateTimeFormatted":"45 dakika \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"10 saat \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732490978\/3740693\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732490978\/3740693_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732490978\/3740693_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"56\" data-newsid=\"3740693\" data-newsname=\"Baz\u0131 kentlerde e\u011fitime kar engeli!\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"G\u00fcndem\""}},{"newsId":3740717,"type":"news","title":"Saadet Partisi'nde yeni genel ba\u015fkan belli oldu","spot":"Saadet Partisinin 9. Ola\u011fan B\u00fcy\u00fck Kongresi'nde Genel Ba\u015fkanl\u0131\u011fa, Genel Ba\u015fkan Vekili ve Kayseri Milletvekili Mahmut Ar\u0131kan se\u00e7ildi. Kongrede, ge\u00e7erli 1026 oyun 823'\u00fcn\u00fc alan Ar\u0131kan, Saadet Partisinin yeni genel ba\u015fkan\u0131 oldu. Eski Genel Ba\u015fkan Karamollao\u011flu veda konu\u015fmas\u0131nda \"'M\u00fckemmel bir genel ba\u015fkand\u0131m, muhte\u015fem i\u015fler yapt\u0131m' demiyorum. Ama genel ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131m bu s\u00fcrede hi\u00e7bir zaman 'zalimin talim etti\u011fi yola minnet etmedim.' Siyasi ikbal i\u00e7in, makam i\u00e7in, mevki i\u00e7in, oy i\u00e7in, koltuk i\u00e7in kula minnet eylemedim. K\u0131nayanlar\u0131n k\u0131namas\u0131ndan korkup hakikati dile getirmekten \u00e7ekinmedim.\" dedi","slug":"son-dakika-saadet-partisi-nde-yeni-genel-baskan-belli-oldu","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":110,"name":"G\u00fcndem","url":"\/gundem","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ht\/gundem"},{"id":4061544,"name":"G\u00fcncel","url":"\/gundem\/guncel","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ht\/gundem\/guncel"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740717","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/son-dakika-saadet-partisi-nde-yeni-genel-baskan-belli-oldu-3740717-amp","url":"\/son-dakika-saadet-partisi-nde-yeni-genel-baskan-belli-oldu-3740717","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Saadet Partisi'nde yeni Genel Ba\u015fkan\u0131 Mahmut Ar\u0131kan se\u00e7ildi","updatedDateTime":"2024-11-25 01:12:03","updatedDateTimeFormatted":"2 saat \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"8 saat \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732465917\/3740717\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732465917\/3740717_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732465917\/3740717_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"57\" data-newsid=\"3740717\" data-newsname=\"Saadet Partisi'nde yeni genel ba\u015fkan belli oldu\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"G\u00fcndem\""}},{"newsId":3740645,"type":"news","title":"G\u00f6ztepe'den tarihi geri d\u00f6n\u00fc\u015f!","spot":"Trendyol S\u00fcper Lig'in 13. haftas\u0131nda Be\u015fikta\u015f 2-0 \u00f6ne ge\u00e7ti\u011fi m\u00fccadelede G\u00f6ztepe'ye 4-2 ma\u011flup oldu. Siyah-Beyazl\u0131lar\u0131n golleri 3. dakikada Semih K\u0131l\u0131\u00e7soy ve 9. dakikada G\u00f6ztepe formas\u0131 giyen Bokole'nin kendi kalesine att\u0131\u011f\u0131 golle gelirken G\u00f6ztepe'nin gollerini ise 12. dakikada Bokole, 32. dakikada Taha Alt\u0131karde\u015f, 82. dakikada Fofana ve 90+1. dakikada Tjanic kaydetti","slug":"besiktas-2-goztepe-4-mac-sonucu","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":170,"name":"Spor","url":"\/spor","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/spor\/anasayfa"},{"id":171,"name":"Futbol","url":"\/spor\/futbol","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/spor\/futbol"},{"id":1711,"name":"S\u00fcper Lig","url":"\/spor\/futbol\/super_lig","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/spor\/futbol\/super_lig"},{"id":171103,"name":"Be\u015fikta\u015f","url":"\/spor\/futbol\/super_lig\/besiktas","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/spor\/futbol\/super_lig\/besiktas"},{"id":4061611,"name":"G\u00f6ztepe","url":"\/spor\/futbol\/super_lig\/goztepe","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/spor\/futbol\/super_lig\/goztepe"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740645","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/amp\/besiktas-2-goztepe-4-mac-sonucu-3740645-spor","url":"\/besiktas-2-goztepe-4-mac-sonucu-3740645-spor","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type2","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Be\u015fikta\u015f: 2 - G\u00f6ztepe: 4 | MA\u00c7 SONUCU","updatedDateTime":"2024-11-24 21:19:33","updatedDateTimeFormatted":"5 saat \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"13 saat \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732471238\/3740645\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732471238\/3740645_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732471238\/3740645_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"58\" data-newsid=\"3740645\" data-newsname=\"G\u00f6ztepe'den tarihi geri d\u00f6n\u00fc\u015f!\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Spor\""}},{"newsId":3740720,"type":"news","title":"Hac\u0131osmano\u011flu'ndan istifa iddialar\u0131na yan\u0131t!","spot":"TFF Ba\u015fkan\u0131 \u0130brahim Hac\u0131osmano\u011flu'nun, y\u00f6netim kurulundaki ekip arkada\u015flar\u0131na g\u00f6nderdi\u011fi mesajda istifa sinyali verdi\u011fi iddia edilmi\u015fti. HT Spor'a konu\u015fan Hac\u0131osmano\u011flu istifa iddialar\u0131n\u0131 kesin bir dille yalanlarken, \"Bizde m\u00fccadele \u00f6l\u00fcnce biter\" ifadelerini kulland\u0131. TFF Ba\u015fkan\u0131 Hac\u0131osmano\u011flu ard\u0131ndan TFF'nin sosyal medya hesab\u0131ndan resmi bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131","slug":"tff-baskani-haciosmanoglu-ndan-istifa-iddialarina-yanit-inanc-ve-kararlilikla-yolumuza-devam-ediyoru","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":170,"name":"Spor","url":"\/spor","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/spor\/anasayfa"},{"id":171,"name":"Futbol","url":"\/spor\/futbol","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/spor\/futbol"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740720","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/amp\/tff-baskani-haciosmanoglu-ndan-istifa-iddialarina-yanit-inanc-ve-kararlilikla-yolumuza-devam-ediyoru-3740720-spor","url":"\/tff-baskani-haciosmanoglu-ndan-istifa-iddialarina-yanit-inanc-ve-kararlilikla-yolumuza-devam-ediyoru-3740720-spor","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type2","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"TFF Ba\u015fkan\u0131 Hac\u0131osmano\u011flu'ndan istifa iddialar\u0131na yan\u0131t:  \u0130nan\u00e7 ve kararl\u0131l\u0131kla yolumuza devam ediyoruz!","updatedDateTime":"2024-11-24 19:56:22","updatedDateTimeFormatted":"6 saat \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"7 saat \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732466247\/3740720\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732466247\/3740720_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732466247\/3740720_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"59\" data-newsid=\"3740720\" data-newsname=\"Hac\u0131osmano\u011flu'ndan istifa iddialar\u0131na yan\u0131t!\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Spor\""}},{"newsId":3740711,"type":"news","title":"S\u0131la bebe\u011fin teyzesi balkondan d\u00fc\u015ferek \u00f6ld\u00fc!","spot":"Tekirda\u011f'da cinsel istismara u\u011framas\u0131 ve darbedilmesi sonucu kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hastanede hayat\u0131n\u0131 kaybeden 2 ya\u015f\u0131ndaki S\u0131la bebe\u011fin teyzesi Elif Aky\u00fcz, 3. kattaki evlerinin balkonundan d\u00fc\u015ferek hayat\u0131n\u0131 kaybetti.","slug":"tekirdag-da-sila-bebegin-teyzesi-yasamini-yitirdi","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":110,"name":"G\u00fcndem","url":"\/gundem","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ht\/gundem"},{"id":4060590,"name":"3. Sayfa","url":"\/gundem\/ucuncu-sayfa","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ht\/gundem\/ucuncu-sayfa"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740711","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/tekirdag-da-sila-bebegin-teyzesi-yasamini-yitirdi-3740711-amp","url":"\/tekirdag-da-sila-bebegin-teyzesi-yasamini-yitirdi-3740711","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Tekirda\u011f'da S\u0131la bebe\u011fin teyzesi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi","updatedDateTime":"2024-11-24 18:27:01","updatedDateTimeFormatted":"8 saat \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"8 saat \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732462017\/3740711\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732462017\/3740711_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732462017\/3740711_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"60\" data-newsid=\"3740711\" data-newsname=\"S\u0131la bebe\u011fin teyzesi balkondan d\u00fc\u015ferek \u00f6ld\u00fc!\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"G\u00fcndem\""}},{"newsId":3740753,"type":"photoNews","title":"Bronckhorst: Sorumluluk hissediyorum!","spot":"Be\u015fikta\u015f Teknik Direkt\u00f6r\u00fc Giovanni van Bronckhorst, G\u00f6ztepe'ye 4-2 ma\u011flup olduklar\u0131 ma\u00e7\u0131n ard\u0131ndan a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. \u0130\u015fte Bronckhorst'un a\u00e7\u0131klamalar\u0131...","slug":"giovanni-van-bronckhorst-sorumluluk-hissediyorum","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":170,"name":"Spor","url":"\/spor","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/spor\/anasayfa"},{"id":171,"name":"Futbol","url":"\/spor\/futbol","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/spor\/futbol"},{"id":1711,"name":"S\u00fcper Lig","url":"\/spor\/futbol\/super_lig","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/spor\/futbol\/super_lig"},{"id":171103,"name":"Be\u015fikta\u015f","url":"\/spor\/futbol\/super_lig\/besiktas","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/spor\/futbol\/super_lig\/besiktas"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740753","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/amp\/giovanni-van-bronckhorst-sorumluluk-hissediyorum-3740753-spor","url":"\/giovanni-van-bronckhorst-sorumluluk-hissediyorum-3740753-spor","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"contentFullWidth","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Giovanni van Bronckhorst: Sorumluluk hissediyorum!","updatedDateTime":"2024-11-24 22:09:01","updatedDateTimeFormatted":"4 saat \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"4 saat \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732475326\/3740753\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732475326\/3740753_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732475326\/3740753_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"61\" data-newsid=\"3740753\" data-newsname=\"Bronckhorst: Sorumluluk hissediyorum!\" data-newsvariant=\"photoNews\" data-newscategory=\"Spor\""}},{"newsId":3740685,"type":"photoNews","title":"Cimbom, Muslera'n\u0131n alternatifini buldu!","spot":"Galatasaray, s\u00f6zle\u015fmesinde son sezona giren Fernando Muslera'n\u0131n yerini doldurmak i\u00e7in harekete ge\u00e7ti. Sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131lar, Liverpool'un y\u0131ld\u0131z kalecisi Alisson Becker'i g\u00fcndemine ald\u0131.","slug":"galatasaray-muslera-nin-alternatifini-buldu-alisson","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":170,"name":"Spor","url":"\/spor","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/spor\/anasayfa"},{"id":171,"name":"Futbol","url":"\/spor\/futbol","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/spor\/futbol"},{"id":1711,"name":"S\u00fcper Lig","url":"\/spor\/futbol\/super_lig","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/spor\/futbol\/super_lig"},{"id":171102,"name":"Galatasaray","url":"\/spor\/futbol\/super_lig\/galatasaray","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/spor\/futbol\/super_lig\/galatasaray"},{"id":4061599,"name":"Transfer","url":"\/spor\/transfer","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/spor\/transfer"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740685","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/amp\/galatasaray-muslera-nin-alternatifini-buldu-alisson-3740685-spor","url":"\/galatasaray-muslera-nin-alternatifini-buldu-alisson-3740685-spor","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"contentFullWidth","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Galatasaray, Muslera'n\u0131n alternatifini buldu: Alisson","updatedDateTime":"2024-11-24 16:16:03","updatedDateTimeFormatted":"10 saat \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"10 saat \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732454153\/3740685\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732454153\/3740685_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732454153\/3740685_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"62\" data-newsid=\"3740685\" data-newsname=\"Cimbom, Muslera'n\u0131n alternatifini buldu!\" data-newsvariant=\"photoNews\" data-newscategory=\"Spor\""}},{"newsId":3740383,"type":"photoNews","title":"\u00d6zel izinle girilebiliyor... D\u00fcnyada tek","spot":"Isparta'n\u0131n E\u011firdir il\u00e7esinde kesin korunacak do\u011fal sit alan\u0131 olarak korumaya al\u0131nan ve \u00f6zel izinle girilebilen d\u00fcnyadaki tek kasnak me\u015fesi orman\u0131nda, sonbaharla renk c\u00fcmb\u00fc\u015f\u00fc ya\u015fan\u0131yor","slug":"dunyadaki-tek-kasnak-mesesi-ormani-ozel-izinle-girilebiliyor","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":200,"name":"Ya\u015fam","url":"\/yasam","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ht\/yasam"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740383","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/dunyadaki-tek-kasnak-mesesi-ormani-ozel-izinle-girilebiliyor-3740383-amp","url":"\/dunyadaki-tek-kasnak-mesesi-ormani-ozel-izinle-girilebiliyor-3740383","newsMetaData":{"textColor":"text-white","appTextColor":"white","newsDetailType":"contentFullWidth","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Sonbahar\u0131n g\u00f6zdesi orman d\u00fcnyada tek!","updatedDateTime":"2024-11-23 10:28:04","updatedDateTimeFormatted":"1 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"1 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/23\/ver1732346888\/3740383\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/23\/ver1732346888\/3740383_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/23\/ver1732346888\/3740383_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"63\" data-newsid=\"3740383\" data-newsname=\"\u00d6zel izinle girilebiliyor... D\u00fcnyada tek\" data-newsvariant=\"photoNews\" data-newscategory=\"Ya\u015fam\""}},{"newsId":3740680,"type":"news","title":"Sami \u015eekero\u011flu hayat\u0131n\u0131 kaybetti","spot":"T\u00fcrk sinemas\u0131n\u0131n ar\u015fivlenmesinde ve bir\u00e7ok filmin restore edilmesinde b\u00fcy\u00fck eme\u011fi bulunan, sineman\u0131n tarihi olarak tan\u0131nan Prof. Dr. Sami \u015eekero\u011flu, hayat\u0131n\u0131 kaybetti","slug":"sami-sekeroglu-hayatini-kaybetti-87-yasinda-hayatini-kaybetti","writer":"","category":{"type":"category","items":[{"id":18000,"name":"Magazin","url":"\/magazin","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/magazin\/anasayfa"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740680","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/sami-sekeroglu-hayatini-kaybetti-87-yasinda-hayatini-kaybetti-3740680-amp","url":"\/sami-sekeroglu-hayatini-kaybetti-87-yasinda-hayatini-kaybetti-3740680-magazin","newsMetaData":{"textColor":"text-[#feee04]","appTextColor":"#feee04","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Sami \u015eekero\u011flu hayat\u0131n\u0131 kaybetti","updatedDateTime":"2024-11-24 15:57:29","updatedDateTimeFormatted":"10 saat \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"11 saat \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732453046\/3740680\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732453046\/3740680_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/24\/ver1732453046\/3740680_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"64\" data-newsid=\"3740680\" data-newsname=\"Sami \u015eekero\u011flu hayat\u0131n\u0131 kaybetti\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Magazin\""}},{"newsId":3740445,"type":"news","title":"Y\u00fcr\u00fcyen zat\u00fcrre salg\u0131n\u0131na dikkat!","spot":"\u00c7ocuk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve Hastal\u0131klar\u0131 Uzman\u0131 Dr. \u015eirin Se\u00e7kin, \"T\u00fcm d\u00fcnyada mycoplasma adl\u0131 bakterinin yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 y\u00fcr\u00fcyen zat\u00fcrre salg\u0131n\u0131 var. Y\u00fcr\u00fcyen zat\u00fcrre 2024 bahar\u0131ndan beri giderek art\u0131yor ve a\u011fustos ay\u0131nda say\u0131lar zirveye ula\u015ft\u0131. Son birka\u00e7 ay i\u00e7inde de say\u0131lar olduk\u00e7a artt\u0131. Sonbahar boyunca k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklarda hastaneye yat\u0131\u015flar\u0131n \u00f6nde gelen nedenlerinden biri oldu\" dedi. Peki y\u00fcr\u00fcyen zat\u00fcrreyi bilinen zat\u00fcrreden ay\u0131ran \u00f6zellikler nelerdir? Y\u00fcr\u00fcyen zat\u00fcrre belirtileri nelerdir? Daha hafif seyirli olan y\u00fcr\u00fcyen zat\u00fcrre kimler i\u00e7in risklidir? \u0130\u015fte detaylar...","slug":"yuruyen-zaturre-salginina-dikkat-haberler","writer":"624","category":{"type":"category","items":[{"id":220,"name":"Sa\u011fl\u0131k","url":"\/saglik","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/ht\/saglik"}]},"appUrl":"https:\/\/www.haberturk.com\/video\/haber\/izle\/yuruyen-zaturre-salginina-dikkat\/863361","ampUrl":"https:\/\/www.haberturk.com\/video\/haber\/izle\/yuruyen-zaturre-salginina-dikkat\/863361","url":"https:\/\/www.haberturk.com\/video\/haber\/izle\/yuruyen-zaturre-salginina-dikkat\/863361","newsMetaData":{"textColor":"text-[#feee04]","appTextColor":"#feee04","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"Y\u00fcr\u00fcyen zat\u00fcrre salg\u0131n\u0131na dikkat! ","updatedDateTime":"2024-11-24 01:28:29","updatedDateTimeFormatted":"1 g\u00fcn \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"1 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/23\/ver1732400904\/3740445\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/23\/ver1732400904\/3740445_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/23\/ver1732400904\/3740445_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"65\" data-newsid=\"3740445\" data-newsname=\"Y\u00fcr\u00fcyen zat\u00fcrre salg\u0131n\u0131na dikkat!\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Sa\u011fl\u0131k\""}},{"newsId":3740404,"type":"news","title":"Kimi okul yapt\u0131rd\u0131 kimi \u00f6\u011fretmenlik yapt\u0131","spot":"T\u00fcrkan \u015eoray, 24 Kas\u0131m \u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc vesilesiyle Habert\u00fcrk'e bir a\u00e7\u0131klamada bulundu. Okul yapt\u0131ran ilk \u00fcnl\u00fc olan \u015eoray, \u00e7ok zengin olmas\u0131 halinde ba\u015fka okullar da yapt\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Baz\u0131 \u00fcnl\u00fcler; okul yapt\u0131rarak, baz\u0131 \u00fcnl\u00fcler ise \u00f6\u011fretmenlik yaparak milli e\u011fitime destek verdi","slug":"turkan-soray-dan-haberturk-e-ozel-aciklama-magazin-haberleri","writer":"1327","category":{"type":"category","items":[{"id":18000,"name":"Magazin","url":"\/magazin","appUrl":"cbg:\/\/haber\/kategori\/magazin\/anasayfa"}]},"appUrl":"cbg:\/\/haber\/detay\/3740404","ampUrl":"https:\/\/m.haberturk.com\/turkan-soray-dan-haberturk-e-ozel-aciklama-magazin-haberleri-3740404-amp","url":"\/turkan-soray-dan-haberturk-e-ozel-aciklama-magazin-haberleri-3740404-magazin","newsMetaData":{"textColor":"text-[#feee04]","appTextColor":"#feee04","newsDetailType":"type1","headline":"","emoji":0,"specialColor":"","specialColorText":""},"fastLinkText":"T\u00fcrkan \u015eoray'dan Habert\u00fcrk'e \u00f6zel a\u00e7\u0131klama","updatedDateTime":"2024-11-24 13:44:20","updatedDateTimeFormatted":"13 saat \u00f6nce","urlTarget":"_blank","updatedElapsedTimeFormatted":"1 g\u00fcn \u00f6nce","image":{"imageUrlBase":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/23\/ver1732445048\/3740404\/jpg\/","imageUrlHeadlineDesktop":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/23\/ver1732445048\/3740404_manset\/jpg\/640x640","imageUrlHeadlineMobile":"https:\/\/im.haberturk.com\/l\/2024\/11\/23\/ver1732445048\/3740404_manset\/jpg\/414x414","showHeadlineTitle":false,"title":"","ratio":{"width":1,"height":1}},"gtmTracker":{"class":"gtm-tracker","dataAttr":"data-newslist=\"sidebar\" data-newsposition=\"66\" data-newsid=\"3740404\" data-newsname=\"Kimi okul yapt\u0131rd\u0131 kimi \u00f6\u011fretmenlik yapt\u0131\" data-newsvariant=\"news\" data-newscategory=\"Magazin\""}}]; </script>   <script> window.sidebarIsAdvertorial = 0; </script> <aside class="w-[300px] z-[1]"> <div class="sidebar wrapper sticky top-16" data-sidebar="{&quot;id&quot;:&quot;sidebar-67a9ee42963ed&quot;}">  <div class="flex flex-col mb-3 gap-3">  <a href="/ekonomi/altin" target="_blank" title="Canlı Altın Fiyatları" class="h-full flex items-center justify-center">      <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/assets/laravel/images/common/other/canli-altin-fiyatlari-desktop-sidebar.png?v=347" alt=" Canlı Altın Fiyatları" class=" object-fill h-full">        <div class="text-xs font-bold text-center hidden">Canlı Altın Fiyatları</div> </a>  <a href="/ekonomi/kripto-para" target="_blank" title="Kripto Piyasaları" class="h-full flex items-center justify-center">      <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/assets/laravel/images/common/other/kripto-piyasalar-desktop-sidebar.png?v=347" alt=" Kripto Piyasaları" class=" object-fill h-full">        <div class="text-xs font-bold text-center hidden">Kripto Piyasaları</div> </a>  <a href="/ekonomi/doviz" target="_blank" title="Canlı Döviz Kuru" class="h-full flex items-center justify-center">      <img    src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-big-src="" data-src="https://im.haberturk.com/assets/laravel/images/common/other/guncel-doviz-fiyatlari-desktop-sidebar.png?v=347" alt=" Canlı Döviz Kuru" class=" object-fill h-full">        <div class="text-xs font-bold text-center hidden">Canlı Döviz Kuru</div> </a>  </div>     <div class="sidebar-content-infinite flex flex-col w-full">       <section data-type="authors" class="mb-5" style="order:4;"> <div data-type="type1" class=" overflow-hidden w-full flex flex-col mb-2.5 py-2.5 bg-white dark:bg-gray-900"> <div class="font-black text-xl flex-none w-full">Özel İçerikler</div> <div class="w-full border-b dark:border-gray-800"></div> <a href="/htyazarlar" title="Özel İçerikler" class="block text-xs flex-none mt-2">TÜMÜ</a> </div> <div class="slider-container overflow-hidden h-80"> <div class="swiper-container swiper slider-custom !h-full" data-swiper='{"slidesPerView": 2.2,"grid": {"rows": 2},"spaceBetween": 0,"lazy": {"loadPrevNext": true,"loadPrevNextAmount": 12},"freeMode": {"enabled": true},"pagination": {"el": ".swiper-pagination","dynamicBullets": true}}'> <div class="swiper-wrapper !h-full">  <div class="swiper-slide h-[calc((100%-30px)/2)]"> <div class="flex flex-wrap h-full"> <a href="/ozel-icerikler/murat-bardakci/3791926-malazgirtte-kurtler-vardi" title="Malazgirt&#039;te Kürtler vardı!" target="_blank" class="w-full flex flex-col border-b border-r border-dashed dark:border-gray-800"> <figure class="p-3"> <div class="overflow-hidden rounded-full w-20 h-20 mx-auto p-1 flex items-center justify-center border border-dashed dark:border-gray-800 aspect-w-1 aspect-h-1"> <img src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-src="https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/murat-bardakci-400x400.png?v=1684845799" width="80" height="80" alt="Malazgirt&#039;te Kürtler vardı!" class="swiper-lazy rounded-full"> </div> <figcaption> <span class="pt-1 text-center text-xs font-bold line-clamp-2">Malazgirt&#039;te Kürtler vardı!</span> </figcaption> </figure> </a> </div> </div>  <div class="swiper-slide h-[calc((100%-30px)/2)]"> <div class="flex flex-wrap h-full"> <a href="/ozel-icerikler/abdurrahman-yildirim-1018/3792538-konut-talebi-de-yurtdisina-mi-kayiyor" title="Konut talebi de yurtdışına mı kayıyor?" target="_blank" class="w-full flex flex-col border-b border-r border-dashed dark:border-gray-800"> <figure class="p-3"> <div class="overflow-hidden rounded-full w-20 h-20 mx-auto p-1 flex items-center justify-center border border-dashed dark:border-gray-800 aspect-w-1 aspect-h-1"> <img src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-src="https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/abdurrahman-yildirim-1018-400x400.png?v=1539077987" width="80" height="80" alt="Konut talebi de yurtdışına mı kayıyor?" class="swiper-lazy rounded-full"> </div> <figcaption> <span class="pt-1 text-center text-xs font-bold line-clamp-2">Konut talebi de yurtdışına mı kayıyor?</span> </figcaption> </figure> </a> </div> </div>  <div class="swiper-slide h-[calc((100%-30px)/2)]"> <div class="flex flex-wrap h-full"> <a href="/ozel-icerikler/nagehan-alci/3791897-yasmin-levyyi-engellemek-gazzeye-barisi-getirir-mi-" title="Yasmin Levy&#039;yi engellemek Gazze&#039;ye barışı getirir mi?   " target="_blank" class="w-full flex flex-col border-b border-r border-dashed dark:border-gray-800"> <figure class="p-3"> <div class="overflow-hidden rounded-full w-20 h-20 mx-auto p-1 flex items-center justify-center border border-dashed dark:border-gray-800 aspect-w-1 aspect-h-1"> <img src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-src="https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/nagehan-alci-400x400.png?v=1577435978" width="80" height="80" alt="Yasmin Levy&#039;yi engellemek Gazze&#039;ye barışı getirir mi?   " class="swiper-lazy rounded-full"> </div> <figcaption> <span class="pt-1 text-center text-xs font-bold line-clamp-2">Yasmin Levy&#039;yi engellemek Gazze&#039;ye barışı getirir mi?   </span> </figcaption> </figure> </a> </div> </div>  <div class="swiper-slide h-[calc((100%-30px)/2)]"> <div class="flex flex-wrap h-full"> <a href="/ozel-icerikler/muharrem-sarikaya/3792706-birlik-ve-dayanisma-komisyonu-kosullari" title="&quot;Birlik ve Dayanışma Komisyonu&quot; koşulları…" target="_blank" class="w-full flex flex-col border-b border-r border-dashed dark:border-gray-800"> <figure class="p-3"> <div class="overflow-hidden rounded-full w-20 h-20 mx-auto p-1 flex items-center justify-center border border-dashed dark:border-gray-800 aspect-w-1 aspect-h-1"> <img src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-src="https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/muharrem-sarikaya-400x400.png?v=1684846218" width="80" height="80" alt="&quot;Birlik ve Dayanışma Komisyonu&quot; koşulları…" class="swiper-lazy rounded-full"> </div> <figcaption> <span class="pt-1 text-center text-xs font-bold line-clamp-2">&quot;Birlik ve Dayanışma Komisyonu&quot; koşulları…</span> </figcaption> </figure> </a> </div> </div>  <div class="swiper-slide h-[calc((100%-30px)/2)]"> <div class="flex flex-wrap h-full"> <a href="/ozel-icerikler/nihal-bengisu-karaca/3791721-golgede-kalan-emek-kapi-acik-esik-yuksek" title="Gölgede kalan emek: Kapı açık, eşik yüksek " target="_blank" class="w-full flex flex-col border-b border-r border-dashed dark:border-gray-800"> <figure class="p-3"> <div class="overflow-hidden rounded-full w-20 h-20 mx-auto p-1 flex items-center justify-center border border-dashed dark:border-gray-800 aspect-w-1 aspect-h-1"> <img src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-src="https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/nihal-bengisu-karaca-400x400.png?v=1684846474" width="80" height="80" alt="Gölgede kalan emek: Kapı açık, eşik yüksek " class="swiper-lazy rounded-full"> </div> <figcaption> <span class="pt-1 text-center text-xs font-bold line-clamp-2">Gölgede kalan emek: Kapı açık, eşik yüksek </span> </figcaption> </figure> </a> </div> </div>  <div class="swiper-slide h-[calc((100%-30px)/2)]"> <div class="flex flex-wrap h-full"> <a href="/ozel-icerikler/oray-egin/3792705-trump-ne-isteyecek" title="Trump ne isteyecek" target="_blank" class="w-full flex flex-col border-b border-r border-dashed dark:border-gray-800"> <figure class="p-3"> <div class="overflow-hidden rounded-full w-20 h-20 mx-auto p-1 flex items-center justify-center border border-dashed dark:border-gray-800 aspect-w-1 aspect-h-1"> <img src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-src="https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/oray-egin-400x400.png?v=1684829304" width="80" height="80" alt="Trump ne isteyecek" class="swiper-lazy rounded-full"> </div> <figcaption> <span class="pt-1 text-center text-xs font-bold line-clamp-2">Trump ne isteyecek</span> </figcaption> </figure> </a> </div> </div>  <div class="swiper-slide h-[calc((100%-30px)/2)]"> <div class="flex flex-wrap h-full"> <a href="/ozel-icerikler/guntay-simsek-1019/3792335-tek-pilotla-tehlikeli-ucus" title="Tek pilotla tehlikeli uçuş!" target="_blank" class="w-full flex flex-col border-b border-r border-dashed dark:border-gray-800"> <figure class="p-3"> <div class="overflow-hidden rounded-full w-20 h-20 mx-auto p-1 flex items-center justify-center border border-dashed dark:border-gray-800 aspect-w-1 aspect-h-1"> <img src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-src="https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/guntay-simsek-1019-400x400.png?v=1478010561" width="80" height="80" alt="Tek pilotla tehlikeli uçuş!" class="swiper-lazy rounded-full"> </div> <figcaption> <span class="pt-1 text-center text-xs font-bold line-clamp-2">Tek pilotla tehlikeli uçuş!</span> </figcaption> </figure> </a> </div> </div>  <div class="swiper-slide h-[calc((100%-30px)/2)]"> <div class="flex flex-wrap h-full"> <a href="/ozel-icerikler/muhsin-kizilkaya-2291/3792664-fistik-kofte-veya-isvecin-ozguveni" title="Fıstık, köfte veya İsveç&#039;in özgüveni" target="_blank" class="w-full flex flex-col border-b border-r border-dashed dark:border-gray-800"> <figure class="p-3"> <div class="overflow-hidden rounded-full w-20 h-20 mx-auto p-1 flex items-center justify-center border border-dashed dark:border-gray-800 aspect-w-1 aspect-h-1"> <img src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-src="https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/muhsin-kizilkaya-2291-400x400.png?v=1696170332" width="80" height="80" alt="Fıstık, köfte veya İsveç&#039;in özgüveni" class="swiper-lazy rounded-full"> </div> <figcaption> <span class="pt-1 text-center text-xs font-bold line-clamp-2">Fıstık, köfte veya İsveç&#039;in özgüveni</span> </figcaption> </figure> </a> </div> </div>  <div class="swiper-slide h-[calc((100%-30px)/2)]"> <div class="flex flex-wrap h-full"> <a href="/ozel-icerikler/ayse-ozek-karasu/3791707-dunya-kupasi-amerika-ya-ne-kadar-uygun" title="Dünya Kupası Amerika&#039;ya ne kadar uygun " target="_blank" class="w-full flex flex-col border-b border-r border-dashed dark:border-gray-800"> <figure class="p-3"> <div class="overflow-hidden rounded-full w-20 h-20 mx-auto p-1 flex items-center justify-center border border-dashed dark:border-gray-800 aspect-w-1 aspect-h-1"> <img src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-src="https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/ayse-ozek-karasu-400x400.png?v=1545135272" width="80" height="80" alt="Dünya Kupası Amerika&#039;ya ne kadar uygun " class="swiper-lazy rounded-full"> </div> <figcaption> <span class="pt-1 text-center text-xs font-bold line-clamp-2">Dünya Kupası Amerika&#039;ya ne kadar uygun </span> </figcaption> </figure> </a> </div> </div>  <div class="swiper-slide h-[calc((100%-30px)/2)]"> <div class="flex flex-wrap h-full"> <a href="/ozel-icerikler/esin-ovet-1064/3792663-artik-tum-ipleri-kopartti" title="Artık tüm ipleri koparttı" target="_blank" class="w-full flex flex-col border-b border-r border-dashed dark:border-gray-800"> <figure class="p-3"> <div class="overflow-hidden rounded-full w-20 h-20 mx-auto p-1 flex items-center justify-center border border-dashed dark:border-gray-800 aspect-w-1 aspect-h-1"> <img src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-src="https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/esin-ovet-1064-400x400.png?v=1685455842" width="80" height="80" alt="Artık tüm ipleri koparttı" class="swiper-lazy rounded-full"> </div> <figcaption> <span class="pt-1 text-center text-xs font-bold line-clamp-2">Artık tüm ipleri koparttı</span> </figcaption> </figure> </a> </div> </div>  <div class="swiper-slide h-[calc((100%-30px)/2)]"> <div class="flex flex-wrap h-full"> <a href="/ozel-icerikler/mehmet-acar/3791386-25-yillik-seriye-yeni-dokunus" title="25 yıllık seriye yeni dokunuş" target="_blank" class="w-full flex flex-col border-b border-r border-dashed dark:border-gray-800"> <figure class="p-3"> <div class="overflow-hidden rounded-full w-20 h-20 mx-auto p-1 flex items-center justify-center border border-dashed dark:border-gray-800 aspect-w-1 aspect-h-1"> <img src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-src="https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/mehmet-acar-400x400.png?v=1685455505" width="80" height="80" alt="25 yıllık seriye yeni dokunuş" class="swiper-lazy rounded-full"> </div> <figcaption> <span class="pt-1 text-center text-xs font-bold line-clamp-2">25 yıllık seriye yeni dokunuş</span> </figcaption> </figure> </a> </div> </div>  <div class="swiper-slide h-[calc((100%-30px)/2)]"> <div class="flex flex-wrap h-full"> <a href="/ozel-icerikler/prof-dr-temel-yilmaz/3724613-metin-arolat-in-zamansiz-kaybi-spekulasyonlar-ve-genc-yas-kalp-krizi-olumlerinin-ardindaki-gercek" title="Metin Arolat&#039;ın zamansız kaybı, spekülasyonlar ve genç yaş kalp krizi ölümlerinin ardındaki gerçek" target="_blank" class="w-full flex flex-col border-b border-r border-dashed dark:border-gray-800"> <figure class="p-3"> <div class="overflow-hidden rounded-full w-20 h-20 mx-auto p-1 flex items-center justify-center border border-dashed dark:border-gray-800 aspect-w-1 aspect-h-1"> <img src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-src="https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/prof-dr-temel-yilmaz-400x400.png?v=1602535276" width="80" height="80" alt="Metin Arolat&#039;ın zamansız kaybı, spekülasyonlar ve genç yaş kalp krizi ölümlerinin ardındaki gerçek" class="swiper-lazy rounded-full"> </div> <figcaption> <span class="pt-1 text-center text-xs font-bold line-clamp-2">Metin Arolat&#039;ın zamansız kaybı, spekülasyonlar ve genç yaş kalp krizi ölümlerinin ardındaki gerçek</span> </figcaption> </figure> </a> </div> </div>  <div class="swiper-slide h-[calc((100%-30px)/2)]"> <div class="flex flex-wrap h-full"> <a href="/ozel-icerikler/ibrahim-yildiz/3792080-galatasaray-sampiyon-ya-cagdas-atan" title="Galatasaray şampiyon ya Çağdaş Atan?" target="_blank" class="w-full flex flex-col border-b border-r border-dashed dark:border-gray-800"> <figure class="p-3"> <div class="overflow-hidden rounded-full w-20 h-20 mx-auto p-1 flex items-center justify-center border border-dashed dark:border-gray-800 aspect-w-1 aspect-h-1"> <img src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-src="https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/ibrahim-yildiz-400x400.png?v=1545135166" width="80" height="80" alt="Galatasaray şampiyon ya Çağdaş Atan?" class="swiper-lazy rounded-full"> </div> <figcaption> <span class="pt-1 text-center text-xs font-bold line-clamp-2">Galatasaray şampiyon ya Çağdaş Atan?</span> </figcaption> </figure> </a> </div> </div>  </div> <div class="swiper-pagination relative !-bottom-0 mt-5"></div> </div> </div></section>         </div>       <div class="wrapper adv-news w-full min-h-80 mb-5 py-2 flex flex-wrap justify-center items-center bg-gray-50 dark:bg-gray-800"> <div class="head h-10 w-full text-center hidden items-center justify-center"> <span class="text-xxs">REKLAM advertisement1</span> </div>  <div class="body w-full flex items-center justify-center min-h-[200px] overflow-hidden advertorial-area" style="max-height: inherit;">  <div data-zone-id="1282" class="ads-zone lazy-init" data-zone-viewtype="banner" data-width="" data-height="" ></div>  </div> </div>         </div> </aside> <div class="border-b -ml-5 my-5 w-[calc(100%+40px)]"></div> </div>      <div class="it-loading-progress lazy-loading-content-animation my-8 p-4 w-full mx-auto"> <div class="animate-pulse"> <div class="grid grid-cols-3 gap-5"> <div class="col-span-2 space-y-3"> <div class="w-full"> <div class="aspect-w-3 aspect-h-1 bg-slate-200 rounded"></div> </div> <div class="w-full space-y-3"> <div class="space-y-3"> <div class="grid grid-cols-3 gap-4"> <div class="h-3 bg-slate-200 rounded col-span-1"></div> </div> <div class="grid grid-cols-3 gap-4"> <div class="h-3 bg-slate-200 rounded col-span-1"></div> <div class="h-3 bg-slate-200 rounded col-span-2"></div> </div> </div> <div class="h-3 bg-slate-200 rounded"></div> <div class="space-y-3"> <div class="grid grid-cols-3 gap-4"> <div class="h-3 bg-slate-200 rounded col-span-2"></div> <div class="h-3 bg-slate-200 rounded col-span-1"></div> </div> <div class="h-3 bg-slate-200 rounded"></div> </div> </div> </div> <div class="space-y-3"> <div class="w-full"> <div class="aspect-w-3 aspect-h-1 bg-slate-200 rounded"></div> </div> <div class="w-full space-y-3"> <div class="space-y-3"> <div class="grid grid-cols-3 gap-4"> <div class="h-3 bg-slate-200 rounded col-span-1"></div> </div> <div class="grid grid-cols-3 gap-4"> <div class="h-3 bg-slate-200 rounded col-span-1"></div> <div class="h-3 bg-slate-200 rounded col-span-2"></div> </div> </div> <div class="h-3 bg-slate-200 rounded"></div> <div class="space-y-3"> <div class="grid grid-cols-3 gap-4"> <div class="h-3 bg-slate-200 rounded col-span-2"></div> <div class="h-3 bg-slate-200 rounded col-span-1"></div> </div> <div class="h-3 bg-slate-200 rounded"></div> </div> </div> <div class="w-full"> <div class="aspect-w-3 aspect-h-1 bg-slate-200 rounded"></div> </div> </div> </div> </div> </div>        <div id="zone_2014" data-zone-id="2014" class="ads-zone" data-zone-viewtype="banner" data-zone-keywords="custom1=haberturk&amp;custom2=110" ><script>cbgAds.AdsInline(2014);</script></div>  </div>       <div id="page-skin-right-sticky" class="pageskin page-skin-right pageskin-right -mr-[180px] ml-5 hidden justify-start sticky top-[50px] min-w-[160px] h-auto min-h-[600px] text-gray-400 bg-gray-100 dark:bg-gray-700"> <div id="zone_1280" data-zone-id="1280" class="ads-zone refreshed-zone" data-zone-viewtype="banner" data-onRenderEnded="renderPageSkinLeft();"></div> <script> cbgAds.AdsInline(1280); (function() { setTimeout(function() { if (typeof cbgAds.RefreshZone == 'function' && (document.querySelector( '.page-skin-right [data-zone-id]').offsetWidth < 10 && document.querySelector( '.page-skin-left [data-zone-id]').offsetWidth < 10)) { cbgAds.RefreshZone(1280); } }, 5000); })(); </script> </div>      </div>      <div data-type="widgetCookiePolicy" class="max-w-xs min-w-xs fixed z-100 bottom-14 p-5 text-xs shadow-xl bg-yellow-special dark:bg-gray-800 dark:text-gray-100 hidden"> <div class="mb-2.5"> Sizlere daha iyi bir hizmet sunabilmek için sitemizde çerezlerden faydalanıyoruz. Sitemizi kullanmaya devam ederek çerezleri kullanmamıza izin vermiş oluyorsunuz. Detaylı bilgi almak için <a href="/cerez-politikasi" title="Çerez Politikası" class="underline">‘Çerez Politikasını’</a> ve <a href="/aydinlatma-metni" title="Aydınlatma Metni" class="underline">‘Aydınlatma Metnini’</a> inceleyebilirsiniz. </div> <div class="flex"> <button onclick="window.location.href='/cerez-politikasi'" class="border p-2.5 font-bold border-black mr-5 dark:border-0 dark:bg-gray-700">DAHA FAZLA BİLGİ</button> <button class="approve border p-2.5 font-bold text-white border-black bg-black dark:bg-gray-100 dark:text-gray-900">KABUL ET</button> </div> </div>            <div class="widget-scroll-to-top animate-bounce fixed bottom-px right-5 z-60 flex justify-center items-center w-12 h-12 bg-white dark:bg-gray-900 shadow opacity-0 transition duration-500 translate-y-32 cursor-pointer pointer-events-none"> <i class="ht-icon-chevron-top text-xs"></i> </div>        <div id="zone_1285" data-zone-id="1285" class="ads-zone" data-zone-viewtype="banner" data-zone-keywords="custom1=haberturk&amp;custom2=110"> <script> cbgAds.AdsInline(1285); </script> </div>  </main>  <div class="ht-auth hidden fixed top-0 left-0 z-100 w-full h-screen justify-center items-center"> <button class="ht-auth-close absolute top-0 right-0 w-12 h-12 flex justify-center items-center bg-white dark:bg-gray-900 z-50"> <i class="ht-icon-close"></i> </button> <div class="w-10/12 max-w-md bg-white dark:bg-gray-900 p-10 z-50"> <div class="relative"> <div class="border bg-gray-100 dark:border-gray-800 mb-5"> <div class="widget-tab whitespace-nowrap w-full h-10 relative flex items-center "> <button data-tab="auth-tab1" class="font-bold bg-white dark:bg-gray-800 border-r dark:border-gray-900 h-10 w-1/2 flex items-center justify-center outline-none">GİRİŞ YAP</button> <button data-tab="auth-tab2" class="font-bold dark:bg-gray-800 h-10 w-1/2 flex items-center justify-center outline-none">ÜYE OL</button> </div> </div> <div class="widget-tabs w-full h-full block"> <div id="auth-tab1" class="item show w-full"> <div class="ht-auth-login-wrapper"> <form onsubmit="return HTJS.formCheck(this)"> <div class="mb-5 relative before:absolute before:bg-gray-100 before:h-px before:right-0 before:top-2/4 before:w-full before:dark:bg-gray-800"> <span class="relative inline-block pr-2.5 bg-white dark:bg-gray-900 text-xxs font-bold">E-posta adres ve şifre ile giriş yap</span> </div> <div class="relative block w-full h-12 mb-4 border dark:border-gray-800 dark:bg-gray-800"> <label class="absolute left-3 -top-2 px-2 bg-white dark:bg-gray-900 text-xs font-bold">E-posta</label> <input required data-type="email" type="text" name="username" placeholder="________" class="w-full h-full text-xs border dark:border-gray-800 outline-none rounded-none appearance-none dark:bg-gray-900"> </div> <div class="relative block w-full h-12 mb-8 border dark:border-gray-800"> <label class="absolute left-3 -top-2 px-2 bg-white dark:bg-gray-900 text-xs font-bold">Şifre</label> <input required type="password" autocomplete="off" name="password" placeholder="________" class="w-full h-full text-xs border dark:border-gray-800 outline-none rounded-none appearance-none dark:bg-gray-900 mb-1"> <div class="w-full flex justify-end"> <button type="button" class="ht-auth-password-click block text-xxs italic text-right text-gray-400">Şifremi unuttum ?</button> </div> </div> <button class="mb-5 border-2 border-red-700 w-full h-12 text-red-700 font-bold bg-white dark:bg-gray-900 flex items-center justify-center" type="submit">GİRİŞ YAP</button> </form> <div class="mb-5 relative before:absolute before:bg-gray-100 before:h-px before:right-0 before:top-2/4 before:w-full before:dark:bg-gray-800"> <span class="relative inline-block pr-2.5 bg-white dark:bg-gray-900 text-xxs font-bold">Sosyal hesap ile giriş yap</span> </div> <div class="w-full"> <ul class="flex justify-around social-actions"> <li> <a href="#" title="Google" class="flex justify-center flex-wrap text-xxs relative"> <img class="w-6 h-6 mb-1" src="/images/common/icon/colored/google.svg" alt="Google"> <span class="w-full block text-center">Google</span> </a> </li> <li> <a href="#" title="Twitter" class="flex justify-center flex-wrap text-xxs relative"> <img class="w-6 h-6 mb-1" src="/images/common/icon/colored/twitter.svg" alt="Twitter"> <span class="w-full block text-center">Twitter</span> </a> </li> <li> <a href="#" title="Facebook" class="flex justify-center flex-wrap text-xxs relative"> <img class="w-6 h-6 mb-1" src="/images/common/icon/colored/facebook.svg" alt="Facebook"> <span class="w-full block text-center">Facebook</span> </a> </li> <li> <a href="#" title="Apple" class="flex justify-center flex-wrap text-xxs relative"> <img class="w-6 h-6 mb-1" src="/images/common/icon/colored/apple.svg" alt="Apple"> <span class="w-full block text-center">Apple</span> </a> </li> </ul> </div> </div> <div class="ht-auth-password-wrapper hidden"> <form onsubmit="return HTJS.formCheck(this)"> <div class="mb-5 relative before:absolute before:bg-gray-100 before:h-px before:right-0 before:top-2/4 before:w-full"> <span class="relative inline-block pr-2.5 bg-white dark:bg-gray-900 text-xxs font-bold">Şifre Yenileme</span> </div> <p class="text-xxs mb-5">Şifre yenileme bağlantısını gönderebilmemiz için e-posta adresinize ihtiyacımız var.</p> <div class="relative block w-full h-12 mb-4 border "> <label class="absolute left-3 -top-2 px-2 bg-white dark:bg-gray-900 text-xs font-bold">E-posta</label> <input required data-type="email" type="text" name="username" placeholder="________" class="w-full h-full text-xs border outline-none rounded-none appearance-none"> </div> <div class="flex w-full mb-5"> <button class="border-2 border-r-0 border-red-700 w-8/12 h-12 text-red-700 font-bold bg-white dark:bg-gray-900 flex items-center justify-center" type="submit">ŞİFREMİ GÖNDER</button> <button class="ht-auth-password-reminder-cancel-click border-2 border-red-700 w-4/12 h-12 text-red-700 font-bold bg-white dark:bg-gray-900 flex items-center justify-center" type="button">İPTAL</button> </div> </form> <div class="mb-5 relative before:absolute before:bg-gray-100 before:h-px before:right-0 before:top-2/4 before:w-full"> <span class="relative inline-block pr-2.5 bg-white dark:bg-gray-900 text-xxs font-bold">Şifre yenileme bağlantısı</span> </div> <div class="p-4 bg-yellow-100"> <p class="mb-2.5 text-xs">Şifreniz eposta@email.com adresine başarıyla gönderildi.</p> <p class="text-xs">Lütfen gelen kutunuzu veya spam (önemsiz) klasörünü kontrol edin.</p> </div> </div> </div> <div id="auth-tab2" class="item w-full hidden"> <div class="mb-5 relative before:absolute before:bg-gray-100 before:dark:bg-gray-800 before:h-px before:right-0 before:top-2/4 before:w-full"> <span class="relative inline-block pr-2.5 bg-white dark:bg-gray-900 text-xxs font-bold">Sosyal hesap ile üye ol</span> </div> <div class="w-full mb-3"> <ul class="grid grid-cols-4 social-actions"> <li> <a href="#" title="Google" class="flex justify-center flex-wrap text-xxs relative"> <img class="w-6 h-6 mb-1" src="/images/common/icon/colored/google.svg" alt="Google"> <span class="w-full block text-center">Google</span> </a> </li> <li> <a href="#" title="Twitter" class="flex justify-center flex-wrap text-xxs relative"> <img class="w-6 h-6 mb-1" src="/images/common/icon/colored/twitter.svg" alt="Twitter"> <span class="w-full block text-center">Twitter</span> </a> </li> <li> <a href="#" title="Facebook" class="flex justify-center flex-wrap text-xxs relative"> <img class="w-6 h-6 mb-1" src="/images/common/icon/colored/facebook.svg" alt="Facebook"> <span class="w-full block text-center">Facebook</span> </a> </li> <li> <a href="#" title="Apple" class="flex justify-center flex-wrap text-xxs relative"> <img class="w-6 h-6 mb-1" src="/images/common/icon/colored/apple.svg" alt="Apple"> <span class="w-full block text-center">Apple</span> </a> </li> </ul> </div> <div> <form onsubmit="return HTJS.formCheck(this)"> <div class="mb-5 relative before:absolute before:bg-gray-100 before:dark:bg-gray-800 before:h-px before:right-0 before:top-2/4 before:w-full"> <span class="relative inline-block pr-2.5 bg-white dark:bg-gray-900 text-xxs font-bold">E-posta adres ile üye ol</span> </div> <div class="flex space-x-3"> <div class="relative w-6/12 block h-12 mb-4 border dark:border-gray-800"> <label class="absolute left-3 -top-2 px-2 bg-white dark:bg-gray-900 text-xs font-bold">Ad</label> <input required type="text" name="Ad" placeholder="________" class="w-full h-full text-xs border dark:border-gray-800 outline-none rounded-none appearance-none dark:bg-gray-900"> </div> <div class="relative w-6/12 block h-12 mb-4 border dark:border-gray-800"> <label class="absolute left-3 -top-2 px-2 bg-white dark:bg-gray-900 text-xs font-bold">Soyad</label> <input required type="text" name="Soyad" placeholder="________" class="w-full h-full text-xs border dark:border-gray-800 outline-none rounded-none appearance-none dark:bg-gray-900"> </div> </div> <div class="relative block w-full h-12 mb-4 border dark:border-gray-800"> <label class="absolute left-3 -top-2 px-2 bg-white dark:bg-gray-900 text-xs font-bold">E-posta</label> <input required data-type="email" type="text" name="username" placeholder="________" class="w-full h-full text-xs border dark:border-gray-800 outline-none rounded-none appearance-none dark:bg-gray-900"> </div> <div class="relative block w-full h-12 mb-4 border dark:border-gray-800"> <label class="absolute left-3 -top-2 px-2 bg-white dark:bg-gray-900 text-xs font-bold">Şifre</label> <input required type="password" autocomplete="off" name="password" placeholder="________" class="w-full h-full text-xs border dark:border-gray-800 outline-none rounded-none appearance-none dark:bg-gray-900 mb-1"> </div> <div class="relative block w-full mb-4"> <div class="flex items-center"> <input class="w-6 h-6 outline-none rounded-none" type="checkbox" id="confirmed" name="confirmed" value="confirmed" required> <label class="text-xxs ml-2.5" for="confirmed">Bültenler ve ticari iletilerden haberdar olmak için <a href="#" title="Rıza Metni" class="font-bold">Rıza Metni</a> kapsamında elektronik ileti almak istiyorum.</label> </div> </div> <button class="mb-3 border-2 border-red-700 w-full h-12 text-red-700 font-bold bg-white dark:bg-gray-900 flex items-center justify-center" type="submit">ÜYE OL</button> </form> <p class="text-xxs"> Kişisel verileriniz, <a href="#" title="Aydınlatma Metni" class="font-bold">Aydınlatma Metni</a> kapsamında işlenmektedir. “Üye ol” veya “Sosyal Hesap” butonlarından birine basarak <a href="#" title="Üyelik Sözleşmesi" class="font-bold">Üyelik Sözleşmesi</a>’ni, <a href="#" title="Rıza Metni" class="font-bold">Rıza Metni</a>’ni, <a href="#" title="Çerez Politikası" class="font-bold">Çerez Politikası</a>’nı okuduğunuzu ve kabul ettiğinizi onaylıyorsunuz. </p> </div> </div> </div> </div> </div> <div class="ht-auth-wrapper-close fixed top-0 left-0 z-10 w-full h-screen flex justify-center items-center bg-yellow-100/70"></div> </div> <footer class="relative"> <div class="p-5 pb-20 overflow-hidden bg-gray-100 dark:bg-gray-800"> <div class="max-w-screen-xl m-auto"> <div id="footer-logo"> <div class="wrapper pl-4"> <a href="/" title="Anasayfa" class="block w-16"> <img class="w-full block b-lazy" src="/images/dummy/placeholder-image.gif" data-src="/images/common/logo/svg/haberturk-logo.svg" alt="Habertürk"> </a> </div> </div> <div id="footer-menu"> <div class="wrapper w-full grid grid-cols-3 lg:grid-cols-5 gap-5 py-4 text-xs">  <ul class="min-w-1/5 mb-5">   <li> <a href="https://www.haberturk.com/son-dakika-haberleri" title="Son Dakika Haberleri " target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Son Dakika Haberleri  </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com" title="Haberler" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Haberler </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/ekonomi" title="Ekonomi Haberleri " target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Ekonomi Haberleri  </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/gundem" title="Güncel Haberler" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Güncel Haberler </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/magazin" title="Magazin Haberleri" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Magazin Haberleri </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/spor" title="Spor Haberleri" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Spor Haberleri </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/dunya" title="Dünya Haberleri " target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Dünya Haberleri  </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/saglik" title="Sağlık Haberleri " target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Sağlık Haberleri  </a> </li>    <li> <a href="https://hthayat.haberturk.com/" title="Kadın Haberleri " target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Kadın Haberleri  </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/ekonomi/teknoloji" title="Teknoloji Haberleri" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Teknoloji Haberleri </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/ekonomi/sosyal-guvenlik" title="Memur ve Emekli Haberleri " target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Memur ve Emekli Haberleri  </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/ekonomi/altin" title="Altın Fiyatları" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Altın Fiyatları </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/ekonomi/piyasa/88-dolar" title="Dolar Kuru" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Dolar Kuru </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/ekonomi/piyasa/89-euro" title="Euro Kuru" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Euro Kuru </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/ekonomi/kripto-para" title="Kripto Para Fiyatları" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Kripto Para Fiyatları </a> </li>    </ul> <ul class="min-w-1/5 mb-5">  <li> <a href="https://www.haberturk.com/ekonomi/borsa" title="Canlı Borsa" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Canlı Borsa </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/namaz-vakitleri" title="Namaz Vakitleri 2025" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Namaz Vakitleri 2025 </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/istanbul-cuma-namazi-vakti" title="Cuma Namazı Vakitleri" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Cuma Namazı Vakitleri </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/nobetci-eczaneler" title="Nöbetçi Eczaneler " target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Nöbetçi Eczaneler  </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/istiklal-marsi-sozleri-10-kita-mehmet-akif-ersoy-un-yazdigi-istiklal-marsi-10-kitasi-okunusu-3373254" title="İstiklal Marşı" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> İstiklal Marşı </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/e-okul-veli-bilgilendirme-sistemi" title="E Okul VBS " target="_blank" class="py-1 px-4 block"> E Okul VBS  </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/e-devlet-giris" title="E Devlet Giriş " target="_blank" class="py-1 px-4 block"> E Devlet Giriş  </a> </li>    <li> <a href="https://hthayat.haberturk.com/astroloji/genel-burc-yorumlari" title="Günlük Burç Yorumları " target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Günlük Burç Yorumları  </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/son-depremler" title="Son Depremler " target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Son Depremler  </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/havadurumu/Turkiye-TR/Istanbul/LTSI" title="Hava Durumu" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Hava Durumu </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/yol-durumu/istanbul" title="Yol Durumu" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Yol Durumu </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/sinema-rehberi" title="Sinema Rehberi" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Sinema Rehberi </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/tv-rehberi" title="TV Yayın Akışı" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> TV Yayın Akışı </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/instagram-dondurma" title="Instagram Dondurma " target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Instagram Dondurma  </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/instagram-silme" title="Instagram Silme " target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Instagram Silme  </a> </li>    </ul> <ul class="min-w-1/5 mb-5">  <li> <a href="https://www.haberturk.com/yemek-yapma" title="Yemek Tarifleri" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Yemek Tarifleri </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/ayetel-kursi-okunusu-ve-anlami-ayetel-kursi-arapca-yazilisi-turkce-anlami-meali-tefsiri-ve-okunusu-3583559" title="Ayetel Kürsi" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Ayetel Kürsi </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/saatlerin-anlami-2022-tek-ters-ayni-ve-cift-saatlerin-anlami-ile-yorumu-ayni-denk-gelen-ve-yeni-saatlerin-anlami-nedir-3364346" title="Saatlerin Anlamı" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Saatlerin Anlamı </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/sevgiliye-sozler-sevgililer-icin-anlamli-guzel-romantik-iltifatli-ve-en-iyi-sozler-3665595" title="Aşk Sözleri " target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Aşk Sözleri  </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/en-guzel-ve-romantik-gunaydin-mesajlari-2022-anlamli-duygusal-ask-dolu-sevgiliye-gunaydin-askim-mesaji-ve-kisa-sabah-sozleri-etkileyici-gunaydin-mesaji-3316372" title="Günaydın Mesajları " target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Günaydın Mesajları  </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/ekonomi/altin/610-gram-altin" title="Gram Altın" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Gram Altın </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/ekonomi/altin/1861-ceyrek-altin" title="Çeyrek Altın" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Çeyrek Altın </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/ekonomi/altin/1864-yarim-altin" title="Yarım Altın" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Yarım Altın </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/ekonomi/altin/1870-ata-altin" title="Ata Altın" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Ata Altın </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/ekonomi/altin/709-cumhuriyet-altini" title="Cumhuriyet Altını" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Cumhuriyet Altını </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/ekonomi/altin/1879-22-ayar-bilezik-grami" title="22 Ayar Bilezik " target="_blank" class="py-1 px-4 block"> 22 Ayar Bilezik  </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/ekonomi/1-dolar-ne-kadar" title="1 Dolar Kaç TL" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> 1 Dolar Kaç TL </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/ekonomi/1-euro-ne-kadar" title="1 Euro Kaç TL " target="_blank" class="py-1 px-4 block"> 1 Euro Kaç TL  </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/spor/iddaa/canlisonuclar" title="Canlı Maç Sonuçları " target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Canlı Maç Sonuçları  </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/spor/iddaa/puandurumu/1/trendyol-super-lig" title="Süper Lig Puan Durumu " target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Süper Lig Puan Durumu  </a> </li>    </ul> <ul class="min-w-1/5 mb-5">  <li> <a href="https://www.haberturk.com/video" title="Video Haberler" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Video Haberler </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/ne-demek" title="TDK Sözlük Anlamları" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> TDK Sözlük Anlamları </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/universite-taban-puanlari" title="Üniversite Taban Puanları" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Üniversite Taban Puanları </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/ruya-tabirleri" title="Rüya Tabirleri" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Rüya Tabirleri </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/gundem/egitim/tarih" title="Dünya Tarihi ve Türk Tarihi" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Dünya Tarihi ve Türk Tarihi </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/islam-ansiklopedisi" title="İslam Ansiklopedisi" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> İslam Ansiklopedisi </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/tubitak-ansiklopedi" title="TÜBİTAK Ansiklopedisi" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> TÜBİTAK Ansiklopedisi </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/kac-kalori" title="Hangi Besin Kaç Kalori" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Hangi Besin Kaç Kalori </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/es-anlamli-kelimeler-sozlugu" title="Eş Anlamlı Kelimeler Sözlüğü" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Eş Anlamlı Kelimeler Sözlüğü </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/tdk-nasil-yazilir" title="Hangi Kelime Nasıl Yazılır?" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Hangi Kelime Nasıl Yazılır? </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/en-guzel-sozler-ve-alintilar-ese-sevgiliye-gonderilecek-ask-temali-kisa-uzun-anlamli-ve-resimli-guzel-sozler-ile-duygusal-mesajlar-3531087" title="En Güzel Sözler" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> En Güzel Sözler </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/metrobus-duraklari-ve-isimleri-iett-istanbul-metrobus-duraklari-sefer-saatleri-istasyonlari-ve-durak-haritasi-3583644" title="Metrobüs Durakları" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Metrobüs Durakları </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/marmaray-duraklari-isimleri-2023-istanbul-halkali-gebze-arasi-marmaray-haritasi-sureleri-sefer-saatleri-duraklar-arasi-mesafe-ve-ucretleri-3558767" title="Marmaray Durakları" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Marmaray Durakları </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/erkek-isimleri-en-guzel-modern-asil-dini-duyulmamis-erkek-bebek-isimleri-ve-anlamlari-3563654" title="Erkek İsimleri" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Erkek İsimleri </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/kiz-isimleri-en-guzel-modern-farkli-dini-turkce-ingilizce-populer-kiz-bebek-isimleri-ve-anlamlari-3563627" title="Kız İsimleri" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Kız İsimleri </a> </li>    </ul> <ul class="min-w-1/5 mb-5">  <li> <a href="https://www.haberturk.com/atasozleri-ve-anlamlari" title="Atasözleri ve Anlamları" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Atasözleri ve Anlamları </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/deyimler-sozlugu" title="Türkçe Deyimler Sözlüğü" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Türkçe Deyimler Sözlüğü </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/cin-takvimi-cinsiyet-hesaplama" title="Çin Takvimi 2025 ve Bebek Cinsiyeti Hesaplama" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Çin Takvimi 2025 ve Bebek Cinsiyeti Hesaplama </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/iett-sefer-saatleri-ve-otobus-duraklari" title="İETT Sefer Saatleri" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> İETT Sefer Saatleri </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/gebelik-hesaplama" title="Gebelik Hesaplama" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Gebelik Hesaplama </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/yukselen-burc-hesaplama" title="Yükselen Burç Hesaplama 2025" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Yükselen Burç Hesaplama 2025 </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/yuzde-hesaplama" title="Yüzde Hesaplama" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Yüzde Hesaplama </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/gecmis-doviz-kurlari/" title="Geçmiş Döviz Fiyatları" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Geçmiş Döviz Fiyatları </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/instagram-dondurma-nasil-yapilir-instagram-gecici-ve-kalici-hesap-dondurma-linki-2024-3671526" title="Adım Adım Instagram Hesap Dondurma 2025" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Adım Adım Instagram Hesap Dondurma 2025 </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/instagram-hesap-silme-nasil-yapilir-instagram-kalici-ve-gecici-hesap-silme-linki-2024-3671557" title="Adım Adım Instagram Hesap Silme 2025" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Adım Adım Instagram Hesap Silme 2025 </a> </li>    <li> <a href="https://www.haberturk.com/resmi-tatil-takvimi-2025-yilinda-kac-gun-tatil-var-hangi-gune-denk-geliyor-3752437" title="Resmi Tatil Takvimi 2025" target="_blank" class="py-1 px-4 block"> Resmi Tatil Takvimi 2025 </a> </li>  </ul>   </div> </div> <div id="widget-newsletter"> <div class="wrapper w-full flex justify-between items-center text-sm p-8 bg-white dark:bg-gray-900"> <div class="w-5/12 pr-10 text-xs">“Günün manşetlerini ve en çok okunan haberlerini her sabah e-postanızdan takip etmek için bültene üye olun.”</div> <div class="relative w-5/12 border dark:border-gray-800"> <form action="/uyelik/bulten" method="POST" class="m-0"> <input type="hidden" name="_token" value="tKyqx0nPf28StmOFplJDDzpJfpU5W8GeVgEXuqyv" autocomplete="off"> <input name="email" class="w-full h-12 border-none text-xs bg-transparent" type="text" placeholder="E-posta adresinizi yazınız!"> <button type="submit" class="absolute right-1 top-0 bottom-0 m-auto h-12 px-4 bg-transparent border-l dark:border-gray-800">Kaydet</button> </form> </div> </div> </div> <div id="footer-brandList"> <div class="wrapper py-8 border-b dark:border-gray-900"> <ul class="w-full flex"></ul> </div> </div> <div id="footer-stores"> <div class="wrapper w-full flex items-center py-8 border-b dark:border-gray-900"> <div class="w-44 text-xxs mr-5">Günlük gelişmeleri takip edebilmek için habertürk uygulamasını indirin</div> <ul class="w-full flex items-center"></ul> </div> </div> <div id="footer-social"> <div class="wrapper w-full flex items-center py-8 border-b dark:border-gray-900"> <div class="w-44 text-xxs mr-5">Günlük gelişmeleri sosyal medya hesaplarından takip edebilirsiniz. </div> <ul class="w-full flex"></ul> </div> </div> <div id="footer-copyright"> <div class="wrapper w-1/2 py-8"> <div id="copyrightDescription" class="text-xs mb-2"></div> <div id="copyrightTitle" class="text-xxs"></div> </div> </div> </div> </div> <div class="hidden"> <div class="aspect-w-1 aspect-h-2"></div> <div class="aspect-w-2 aspect-h-1"></div> <div class="aspect-w-3 aspect-h-1"></div> <div class="aspect-w-1 aspect-h-1"></div> <div class="aspect-w-16 aspect-h-9"></div> <div class="aspect-w-9 aspect-h-16"></div> <div class="aspect-w-1 aspect-h-2-5"></div> <div class="w-1/2"></div> <div class="w-1/3"></div> <div class="w-2/3"></div> </div> </footer>  <script src="/js/desktop/core.js?v=347"></script>   <script src="/js/desktop/news.js?id=9a7cd547a4351e9659fdd92c9f45c2f1"></script>  <noscript> <iframe src="https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-NCHP7Z9" height="0" width="0" style="display:none;visibility:hidden"></iframe> </noscript>  <script> setTimeout(function() { function gemius_player_pending(obj, fun) { obj[fun] = obj[fun] || function() { var x = window['gemius_player_data'] = window['gemius_player_data'] || []; x[x.length] = [this, fun, arguments]; }; } gemius_player_pending(window, "GemiusPlayer"); gemius_player_pending(GemiusPlayer.prototype, "newProgram"); gemius_player_pending(GemiusPlayer.prototype, "newAd"); gemius_player_pending(GemiusPlayer.prototype, "adEvent"); gemius_player_pending(GemiusPlayer.prototype, "programEvent"); (function(d, t) { try { if (document.querySelector('video')|| document.getElementById('radiantPlayerArea')|| document.querySelector('.htplay')) { var gt = d.createElement(t), s = d.getElementsByTagName(t)[0], l = 'http' + ((location.protocol === 'https:') ? 's' : ''); gt.setAttribute('async', 'async'); gt.setAttribute('defer', 'defer'); gt.src = l + '://gatr.hit.gemius.pl/gplayer.js'; s.parentNode.insertBefore(gt, s); } } catch (e) {} })(document, 'script'); }, 100); </script>  <script>  cbgAds.cmd.push(function() { cbgAds.AdsBody(); });  </script>  </body> </html> <!--~CBG GEN~ / at: 2025-02-10 15:17:02-->
