{"source_url": "https://novedadesaca.mx", "url": "https://novedadesaca.mx/preside-gobernador-mesa-de-coordinacion-para-la-construccion-de-la-paz/", "title": "Preside gobernador Mesa de Coordinaci\u00c3\u0123n para la Construcci\u00c3\u0123n de la Paz", "top_image": "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/03/Mesa-de-Coordinacio\u0116\u0081n.jpg", "meta_img": "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/03/Mesa-de-Coordinacio\u0116\u0081n.jpg", "images": ["https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/02/Coronavirus-5-230x140.png", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/01/coronavirus-230x140.jpg", "https://secure.gravatar.com/avatar/93a81dbfe6c893dda0e3bd61ed0d5038?s=120&d=mm&r=g", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/03/Mesa-de-Coordinacio\u0116\u0081n.jpg", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2019/08/trump-299x150.jpg", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/03/Infonavit-80x80.jpg", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/03/coronavirus-2-299x150.jpg", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/03/bancos-230x140.jpg", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/03/denuncias-230x140.jpg", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2017/12/asalto-230x140.jpg", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/03/preescolar-1-80x80.jpg", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/03/denuncias-80x80.jpg", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/03/preescolar-2-80x80.jpg", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2018/08/logoNovedadesAcapulco-1.png", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/03/agentes-viales-230x140.jpg", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/03/taxista-1-230x140.jpg", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/03/agentes-viales-80x80.jpg", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2017/12/semefo-230x140.jpg", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/02/COVID-19-299x150.jpg", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/01/coronavirus-300x302.jpg", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/03/basura-canales-80x80.jpg", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/03/volcadura-230x140.jpg", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/03/vivienda-230x140.jpg", "https://sb.scorecardresearch.com/p?c1=2&c2=6906559&cv=2.0&cj=1", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/02/Coronavirus-5-299x150.png", "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/03/preescolar-2-230x140.jpg"], "movies": [], "text": "Comparte con tus amigos Submit\n\nGUERRERO.-\u00c2 A fin de revisar la seguridad en municipios que presentan mayor incidencia delictiva, los esquemas de vigilancia durante el desarrollo de la edici\u00c3\u0123n 83 de la Convenci\u00c3\u0123n Bancaria y preparar la visita del presidente de la Rep\u00c3\u0161blica, Andr\u00c3\u0110s Manuel L\u00c3\u0123pez Obrador, a la regi\u00c3\u0123n de la Costa Chica de Guerrero, el gobernador H\u00c3\u0110ctor Astudillo Flores e integrantes de la Mesa de Coordinacion para la Construcci\u00c3\u0123n de la Paz, sesionaron ayer en las instalaciones de la Octava Regi\u00c3\u0123n Naval en este puerto.\n\nEn la reuni\u00c3\u0123n, el Ejecutivo estatal revis\u00c3\u0123 con las Fuerzas Armadas, las instancias de seguridad de los tres niveles de gobierno y las polic\u00c3\u00adas, el esquema de seguridad de la 83 Convenci\u00c3\u0123n Bancaria (12 y 13 de marzo), se analizaron las incidencias delictivas, adem\u00c3\u0104s de que se acord\u00c3\u0123 reforzar la estrategia de seguridad en el estado y se conocieron las medidas de prevenci\u00c3\u0123n por el COVID-19.\n\nLa Mesa de Coordinaci\u00c3\u0123n Estatal revis\u00c3\u0123 tambi\u00c3\u0110n la incidencia delictiva en municipios que presentan mayor \u00c3\u00adndice y en los que se muestra que gracias a la coordinaci\u00c3\u0123n de esfuerzos ha habido una reducci\u00c3\u0123n del 23 por ciento, respecto al a\u00c3\u0105o pasado, cifras de acuerdo a la Secretar\u00c3\u00ada de Seguridad P\u00c3\u0161blica.\n\nAstudillo Flores pidi\u00c3\u0123 que se redoblen los esfuerzos para que sigan disminuyendo los indicadores delictivos y los homicidios dolosos en la entidad.\n\nAdem\u00c3\u0104s, se mantiene el despliegue de elementos de la Sedena y Polic\u00c3\u00ada Estatal Rural en coordinaci\u00c3\u0123n con la Guardia Nacional en zonas de Leonardo Bravo, por lo que el transporte p\u00c3\u0161blico y la atenci\u00c3\u0123n de servicios p\u00c3\u0161blicos en Filo de Caballo y zonas aleda\u00c3\u0105as se mantiene con normalidad.\n\nPor su parte, el secretario de Salud, Carlos de la Pe\u00c3\u0105a Pintos, explic\u00c3\u0123 el desarrollo del COVID-19 y las acciones preventivas en aeropuertos y entradas de cruceros en Guerrero, por lo que, hasta el momento, no hay ning\u00c3\u0161n caso confirmado. A la paciente de Iguala se le hicieron estudios y la informaci\u00c3\u0123n correspondiente se dar\u00c3\u0104 a las 16 horas.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": ["paz", "coronavirus", "gobernador", "Carlos de la Pe\u00c3\u0105a", "Covid-19", "mesa de coordinacion"], "authors": [], "publish_date": "Fri Mar 13 15:13:57 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "GUERRERO.-\u00c2\u00a0A fin de revisar la seguridad en municipios que presentan mayor incidencia delictiva, los esquemas de vigilancia durante el desarroll", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2017/07/novedades_fv.png", "meta_data": {"description": "GUERRERO.-\u00c2\u00a0A fin de revisar la seguridad en municipios que presentan mayor incidencia delictiva, los esquemas de vigilancia durante el desarroll", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "og": {"locale": "es_MX", "type": "article", "title": "Preside gobernador Mesa de Coordinaci\u00c3\u0123n para la Construcci\u00c3\u0123n de la Paz - Peri\u00c3\u0123dico Novedades", "description": "GUERRERO.-\u00c2\u00a0A fin de revisar la seguridad en municipios que presentan mayor incidencia delictiva, los esquemas de vigilancia durante el desarrollo de la edici\u00c3\u0123n 83 de la Convenci\u00c3\u0123n Bancaria y preparar la visita del presidente de la Rep\u00c3\u0161blica, Andr\u00c3\u0110s Manuel L\u00c3\u0123pez Obrador, a la regi\u00c3\u0123n de la Costa Chica de Guerrero, el gobernador H\u00c3\u0110ctor Astudillo Flores \u2026", "url": "https://novedadesaca.mx/preside-gobernador-mesa-de-coordinacion-para-la-construccion-de-la-paz/", "site_name": "Peri\u00c3\u0123dico Novedades", "image": {"identifier": "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/03/Mesa-de-Coordinacio\u0116\u0081n.jpg", "secure_url": "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/03/Mesa-de-Coordinacio\u0116\u0081n.jpg", "width": 780, "height": 445}}, "article": {"tag": "paz", "section": "Guerrero", "published_time": "2020-03-13T15:13:57+00:00"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "description": "GUERRERO.-\u00c2\u00a0A fin de revisar la seguridad en municipios que presentan mayor incidencia delictiva, los esquemas de vigilancia durante el desarrollo de la edici\u00c3\u0123n 83 de la Convenci\u00c3\u0123n Bancaria y preparar la visita del presidente de la Rep\u00c3\u0161blica, Andr\u00c3\u0110s Manuel L\u00c3\u0123pez Obrador, a la regi\u00c3\u0123n de la Costa Chica de Guerrero, el gobernador H\u00c3\u0110ctor Astudillo Flores [\u2026]", "title": "Preside gobernador Mesa de Coordinaci\u00c3\u0123n para la Construcci\u00c3\u0123n de la Paz - Peri\u00c3\u0123dico Novedades", "image": "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2020/03/Mesa-de-Coordinacio\u0116\u0081n.jpg"}, "generator": "Powered by Visual Composer - drag and drop page builder for WordPress.", "msapplication-TileImage": "https://novedadesaca.mx/wp-content/uploads/2018/08/cropped-novedadesN-1-270x270.png"}, "canonical_link": "https://novedadesaca.mx/preside-gobernador-mesa-de-coordinacion-para-la-construccion-de-la-paz/"}