{"source_url": "http://www.sn-online.de", "url": "http://www.sn-online.de/Nachrichten/Politik/Deutschland-Weltweit/Corona-Krise-Was-immer-es-kostet-kann-fuer-den-demokratischen-Rechtsstaat-nicht-gelten", "title": "Corona und Handyortung: Spahn zieht Plan nach Protest zur\u00fcck - gut so", "top_image": "https://www.sn-online.de/resizer/v2/GJW5WGMQ3ZHILA3WD6J2GDLGL4.jpg?auth=e46a51236a15f875de1fdcc7b266f60331deee31bed232979abb1a935e98c99b&quality=70&focal=2951%2C1056&width=1200&height=630", "meta_img": "https://www.sn-online.de/resizer/v2/GJW5WGMQ3ZHILA3WD6J2GDLGL4.jpg?auth=e46a51236a15f875de1fdcc7b266f60331deee31bed232979abb1a935e98c99b&quality=70&focal=2951%2C1056&width=1200&height=630", "images": ["https://www.sn-online.de/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Fmadsack%2F068eda73-f920-4aa7-8805-eadae0d6b3c8.png?auth=7759880f7de2580796b99e4e229b77a3f8f0778ad6dc2c6ab5ec818e466948b9&quality=70&width=56&height=56&smart=true", "https://www.sn-online.de/resizer/v2/F53RJVPQZJA6ZBLF2HKL7VF2SA.jpeg?auth=a41cd8d89eff93236cf4d90b957bf590253739d6c4947d43ae5061dcef8c92a5&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.sn-online.de/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Fmadsack%2F47fdfa82-7ff0-4641-91b3-8959292058b3.png?auth=e2e936130f4f55e39baa5eec0c78f7ba14347e6b27adfdc603f3cddde925cc88&quality=70&width=72&height=72&smart=true", "https://www.sn-online.de/resizer/v2/GJW5WGMQ3ZHILA3WD6J2GDLGL4.jpg?auth=e46a51236a15f875de1fdcc7b266f60331deee31bed232979abb1a935e98c99b&quality=70&focal=2951%2C1056&width=1200&height=630", "https://www.sn-online.de/resizer/v2/FRAQ3HU6LVGBRH6NI3UX7IR56M.jpeg?auth=34396874ff235c503ff6db3eb4def9beb9a2f7f5585af5c8acb6b51207caaecf&quality=70&focal=3357%2C1002&width=88&height=88", "https://www.sn-online.de/resizer/v2/RYQM7OHMCBCIPPJH3YEB5F6UN4.jpeg?auth=a700669f92943e8549e4e8403a0fd2234aa2f6517a60e5c67ead2a03949ae989&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.sn-online.de/resizer/v2/GJW5WGMQ3ZHILA3WD6J2GDLGL4.jpg?auth=e46a51236a15f875de1fdcc7b266f60331deee31bed232979abb1a935e98c99b&quality=70&focal=2951%2C1056&width=428&height=241"], "movies": [], "text": "Berlin. Jens Spahn hat den Plan so schnell zur\u00fcckgezogen, wie er ihn eingebracht hatte. Der Gesundheitsminister von der CDU wollte den Gesundheitsbeh\u00f6rden unter dem Druck der Corona-Krise ein Recht zur Handyortung einr\u00e4umen. Justizministerin Christine Lambrecht von der SPD protestierte. Gut so.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\n+++Immer aktuell: Hier geht\u2019s zum Corona-Ticker+++\n\nDass die Technologie von Nutzen sein k\u00f6nnte und andernorts auch schon genutzt wird, liegt auf der Hand. Wer die rund 80 Millionen Deutschen aus pers\u00f6nlichen wie wirtschaftlichen Gr\u00fcnden nicht monatelang zum Daheimbleiben verdammen m\u00f6chte, der muss nach Alternativen suchen.\n\nZu den Alternativen geh\u00f6rt eine Ausweitung der Corona-Tests \u2013 verbunden mit einer \u00dcberwachung von Infizierten und ihren Kontaktpersonen.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nGefahr der Gew\u00f6hnung\n\nNun sind in Deutschland zwar keine verantwortlichen Politiker zu sehen, die die Krise nutzen wollen, um Grundrechte dauerhaft auszuh\u00f6hlen. Eine schleichende Erosion \u00fcber die Krise hinaus muss man gleichwohl f\u00fcrchten. Ganz nach dem Motto: \u201cWas in der Krise richtig war und funktioniert hat, kann doch jetzt nicht falsch sein.\u201d\n\nDie Gefahr besteht in der Gew\u00f6hnung sowohl der politischen Eliten als auch der B\u00fcrger. Und im Zuge des Notstandes ist die Bewegungsfreiheit bereits ebenso eingeschr\u00e4nkt worden wie die Gewerbefreiheit. Mit dem Recht zur Handyortung k\u00e4me das Recht auf informationelle Selbstbestimmung hinzu. Wenige Tage haben gen\u00fcgt, um elementare Bestandteile der Verfassung au\u00dfer Kraft zu setzen. Das irritiert schon.\n\nUm die \u00f6konomischen, sozialen und gesellschaftlichen Folgen der Krise abzumildern, gilt der finanzpolitische Grundsatz: whatever it takes \u2013 was immer die Krise kostet. Wer den demokratischen Rechtsstaat retten will, darf dieses Prinzip aber nicht einfach analog auf seine ideellen Grundlagen anwenden. Sonst ist vom demokratischen Rechtsstaat bald nichts mehr \u00fcbrig.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\n\n\n\n\n\n\n", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Markus Decker", "Ein Kommentar Von"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Gesundheitsminister Jens Spahn (CDU) wollte Gesundheits\u00e4mtern unter dem Druck der Corona-Krise ein Recht zur Handyortung einr\u00e4umen. Nach Protesten hat er davon abgelassen. Das ist gut so, kommentiert Markus Decker.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/sn/favicon.ico?d=800", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577326599", "cXenseParse": {"image": "https://www.sn-online.de/resizer/v2/GJW5WGMQ3ZHILA3WD6J2GDLGL4.jpg?auth=e46a51236a15f875de1fdcc7b266f60331deee31bed232979abb1a935e98c99b&quality=70&focal=2951%2C1056&width=767&height=431", "rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-03-23T16:34:36Z", "rnd-first-publish-date": "2020-03-23T16:34:37Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "6KTMXYFIPVFV7FH5B7WBLDTHLQ", "section": "/politik"}, "page-type": "article", "description": "Gesundheitsminister Jens Spahn (CDU) wollte Gesundheits\u00e4mtern unter dem Druck der Corona-Krise ein Recht zur Handyortung einr\u00e4umen. Nach Protesten hat er davon abgelassen. Das ist gut so, kommentiert Markus Decker.", "og": {"description": "Gesundheitsminister Jens Spahn (CDU) wollte Gesundheits\u00e4mtern unter dem Druck der Corona-Krise ein Recht zur Handyortung einr\u00e4umen. Nach Protesten hat er davon abgelassen. Das ist gut so, kommentiert Markus Decker.", "url": "https://www.sn-online.de/politik/corona-krise-was-immer-es-kostet-das-kann-fuer-den-demokratischen-rechtsstaat-nicht-gelten-6KTMXYFIPVFV7FH5B7WBLDTHLQ.html", "type": "article", "site_name": "SN \u2013 Schaumburger Nachrichten", "locale": "de_DE", "title": "Corona-Krise: Was immer es kostet \u2013 das kann f\u00fcr den demokratischen Rechtsstaat nicht gelten", "image": {"identifier": "https://www.sn-online.de/resizer/v2/GJW5WGMQ3ZHILA3WD6J2GDLGL4.jpg?auth=e46a51236a15f875de1fdcc7b266f60331deee31bed232979abb1a935e98c99b&quality=70&focal=2951%2C1056&width=1200&height=630", "secure_url": "https://www.sn-online.de/resizer/v2/GJW5WGMQ3ZHILA3WD6J2GDLGL4.jpg?auth=e46a51236a15f875de1fdcc7b266f60331deee31bed232979abb1a935e98c99b&quality=70&focal=2951%2C1056&width=1200&height=630", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 630, "alt": "Wer ein Handy mit sich f\u00fchrt, dessen Standort kann lokalisiert werden. In der Corona-Krise kann das Vorteile bringen."}}, "author": "Markus Decker", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@sn_online", "domain": "https://www.sn-online.de"}, "article": {"modified_time": "2022-02-24T15:14:54.312Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 800, "fusion-bundle-name": "fusion-hotfix_2025-05-08_build-284"}, "canonical_link": "https://www.sn-online.de/politik/corona-krise-was-immer-es-kostet-das-kann-fuer-den-demokratischen-rechtsstaat-nicht-gelten-6KTMXYFIPVFV7FH5B7WBLDTHLQ.html"}