{"source_url": "https://nto.pl", "url": "https://nto.pl/zima-2020-jaka-bedzie-pogoda-na-nowy-rok-kiedy-spadnie-snieg-dlugoterminowa-prognoza-pogody-na-zime-112020/ar/c1-14528263", "title": "Nadchodzi zima. B\u0119d\u0105 zamiecie i silny wiatr. Jaka b\u0119dzie pogoda w lutym i na ferie? Prognoza pogody na zim\u0119", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/fd/d6/5e37d5214d5f0_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/fd/d6/5e37d5214d5f0_o_original.jpg", "images": ["https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/fd/13/673334410f558_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911440283,size,480x320,crop,0.0000x19.0000x1920.0000x1005.0000,h,8e6081.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/favicon/svg/white/nto.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/fd/d6/5e37d5214d5f0_o_original.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/2a/a6/5db16652cb958_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/44/69/673488081c362_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/ba/f2/674221a189a8d_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e3/13/678d1d65204ae_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a2/0a/il20250325_901760541_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/9b/40/5db166613943f_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/cb/76/55ae395a7c6eb_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/fd/d6/5e37d5214d5f0_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900337587_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/22/60/66e2bdff9465e_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/11/0b/5cb44e7d068f1_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/ca/il20250430_909020093_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/fd/13/673334410f558_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911439383,size,480x280,crop,0.0000x58.0000x969.0000x507.0000,h,e7f2e9.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/v2/nto.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f0/48/6756a5e61a06b_o_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/nto.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/dd/b1/il3787df0c_671879223_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/5d/41/5cb44ebc38f68_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/5b/13/6124d447396d8_o_xlarge.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/dc/cd/ilbfe178d0_911162001_mini.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/art-art/56/1a/1848530_297224681_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/5a/27/5cb44e92470c8_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/45/f4/677d8344e3563_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911503321_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911479045_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/5a/3b/668e9121cde57_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/fe/bd/6777cdad8ade6_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a2/0b/il20250319_900542635_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/c2/b6/63b58ee5d7dd1_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911444071_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/fb/af/680a7e5423dde_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/29/95/5cb44fb88340a_o_small.jpg"], "movies": [], "text": "Zima w tym roku sp\u0142ata\u0142a nam psikusa. W tym roku \u015bniegu jest jak na lekarstwo. By prze\u017cy\u0107 bia\u0142e szale\u0144stwo, trzeba jecha\u0107 w g\u00f3ry.\n\nLuty przywita\u0142 nas plusowymi temperaturami. W miniony weekend by\u0142o nawet 13-14 stopni na plusie.", "keywords": [], "meta_keywords": ["zima 2020", "kiedy zima", "kiedy spadnie \u015bnieg", "pogoda zima", "prognoza pogody zima", "pogoda na zim\u0119"], "tags": ["zimna zo\u015bka", "\u015bnieg przemys\u0142owy", "\u015bnieg w g\u00f3rach", "sumperk", "pogoda na zim\u0119", "krystyna s\u0142odczyk", "kiedy zima", "przymrozki", "ogr\u00f3d zim\u0105", "\u015bnieg dolny \u015bl\u0105sk", "zmiany klimatyczne", "prognoza pogody", "zima w ogrodzie", "gdzie jest \u015bnieg", "przezimowanie upraw", "zimni ogrodnicy", "pogoda zima", "pogoda", "prognoza pogody zima", "GUS", "kiedy spadnie \u015bnieg", "zima 2020", "szumperk", "\u015bnie\u017cka"], "authors": ["Nie To Co Teraz"], "publish_date": "Tue Feb 11 07:22:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Wiosenna aura i plusowe temperatury zwiastowa\u0142y wiosn\u0119. Najbli\u017csze dni jednak to zmieni\u0105. Nadchodzi zima, cho\u0107 na kr\u00f3tko.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Nowa Trybuna Opolska", "fb": {"pages": 154116817936999}, "description": "Wiosenna aura i plusowe temperatury zwiastowa\u0142y wiosn\u0119. Najbli\u017csze dni jednak to zmieni\u0105. Nadchodzi zima, cho\u0107 na kr\u00f3tko.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/fd/d6/5e37d5214d5f0_o_small.jpg", "keywords": "zima 2020, kiedy zima, kiedy spadnie \u015bnieg, pogoda zima, prognoza pogody zima, pogoda na zim\u0119", "og": {"title": "Nadchodzi zima. B\u0119d\u0105 zamiecie i silny wiatr. Jaka b\u0119dzie pogoda w lutym i na ferie? Prognoza pogody na zim\u0119", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Nowa Trybuna Opolska", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/fd/d6/5e37d5214d5f0_o_original.jpg", "height": 1080, "width": 1920, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://nto.pl/nadchodzi-zima-beda-zamiecie-i-silny-wiatr-jaka-bedzie-pogoda-w-lutym-i-na-ferie-prognoza-pogody-na-zime/ar/c1-14528263"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Nadchodzi zima. B\u0119d\u0105 zamiecie i silny wiatr. Jaka b\u0119dzie pogoda w lutym i na ferie? Prognoza pogody na zim\u0119", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/fd/d6/5e37d5214d5f0_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-02-11T07:22:00.000000+01:00", "modified_time": "2020-02-11T07:25:20.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/ntopl/", "author": "Redakcja", "tag": "pogoda na zim\u0119"}}, "canonical_link": "https://nto.pl/nadchodzi-zima-beda-zamiecie-i-silny-wiatr-jaka-bedzie-pogoda-w-lutym-i-na-ferie-prognoza-pogody-na-zime/ar/c1-14528263"}