{"source_url": "https://www.wr.de", "url": "https://www.wr.de/staedte/moers-und-umland/urteil-zu-raserunfall-erwartet-sachverstaendiger-sagt-aus-id228439713.html", "title": "Moers: Raserunfall: Lebenslange Haft f\u00fcr jungen Duisburger", "top_image": "https://img.sparknews.funkemedien.de/228449753/228449753_1581943484_v16_9_1600.jpeg", "meta_img": "https://img.sparknews.funkemedien.de/228449753/228449753_1581943484_v16_9_1600.jpeg", "images": ["https://www.wr.de/static/2025-05-12T13:02:42-3fd03d9/nrw-nrz/facebook-dark.svg", "https://www.wr.de/static/2025-05-12T13:02:42-3fd03d9/nrw-nrz/whatsapp-light.svg", "https://img.sparknews.funkemedien.de/228449753/228449753_1581943484_v16_9_1600.jpeg", "https://www.wr.de/static/2025-05-12T13:02:42-3fd03d9/nrw-nrz/instagram-dark.svg", "https://www.wr.de/static/2025-05-12T13:02:42-3fd03d9/nrw-nrz/rssfeed-light.svg", "https://www.wr.de/static/2025-05-12T13:02:42-3fd03d9/nrw-nrz/facebook-light.svg", "https://www.wr.de/static/2025-05-12T13:02:42-3fd03d9/nrw-nrz/logo-light.svg", "https://www.wr.de/static/2025-05-12T13:02:42-3fd03d9/nrw-nrz/whatsapp-dark.svg", "https://www.wr.de/static/2025-05-12T13:02:42-3fd03d9/nrw-nrz/logo-dark.svg", "https://img.sparknews.funkemedien.de/228449753/228449753_1581943484_v16_9_1200.jpeg", "https://www.wr.de/static/2025-05-12T13:02:42-3fd03d9/nrw-nrz/instagram-light.svg", "https://assets.morgenpost.de/apps/qr-codes/NRZ_NewsApp.png", "https://www.wr.de/staedte/moers-und-umland/urteil-zu-raserunfall-erwartet-sachverstaendiger-sagt-aus-id228439713.html", "https://www.wr.de/static/2025-05-12T13:02:42-3fd03d9/nrw-nrz/rssfeed-dark.svg"], "movies": [], "text": "Am Montag wurde der 22-j\u00e4hrige Autofahrer aus Duisburg zu lebenslanger Haft verurteilt. Bei dem Unfall im April des vergangenen Jahres war eine unbeteiligte Frau gestorben. (Archivbild) \u00a9 FUNKE Foto Services | STEFAN AREND", "keywords": [], "meta_keywords": ["|Themen/Prozess|Orte/Sema|Orte/Moers|Themen/Unfall|Themen/M\u00e4nner|Themen/Freiheitsstrafe|Vermarktung/Unfall|Orte/Familie|Orte/Duisburg|Orte/Kinder|Orte/Monate|Orte/Mercedes|Rezept/Kinder|Organisationen/Leben|Organisationen/Entwicklung|Organisationen/Autos|Organisationen/Krankenhaus|Organisationen/Mit|Organisationen/Montag|Organisationen/April"], "tags": [], "authors": ["Ralf Daute"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Im Prozess zum t\u00f6dlichen Raserunfall in Moers ist das Urteil gefallen. Der 22-j\u00e4hrige Hauptangeklagte muss wegen Mordes lebenslang in Haft.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "https://www.nrz.de/static/latest/nrw-nrz/favicon.png", "meta_data": {"theme-color": "#181818", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, minimum-scale=1, maximum-scale=5, viewport-fit=cover", "scaffold": "live", "twitter": {"title": "Moers: Raserunfall: Lebenslange Haft f\u00fcr jungen Duisburger", "description": "Im Prozess zum t\u00f6dlichen Raserunfall in Moers ist das Urteil gefallen. Der 22-j\u00e4hrige Hauptangeklagte muss wegen Mordes lebenslang in Haft.", "image": "https://img.sparknews.funkemedien.de/228449753/228449753_1581943484_v4_3_800.jpeg", "card": "summary_large_image"}, "og": {"title": "Moers: Raserunfall: Lebenslange Haft f\u00fcr jungen Duisburger", "description": "Im Prozess zum t\u00f6dlichen Raserunfall in Moers ist das Urteil gefallen. Der 22-j\u00e4hrige Hauptangeklagte muss wegen Mordes lebenslang in Haft.", "image": "https://img.sparknews.funkemedien.de/228449753/228449753_1581943484_v16_9_1600.jpeg", "url": "https://www.nrz.de/staedte/moers-und-umland/article228439713/Raserunfall-in-Moers-Fahrer-wegen-Mordes-lebenslang-in-Haft.html", "locale": "de_DE", "type": "article"}, "description": "Im Prozess zum t\u00f6dlichen Raserunfall in Moers ist das Urteil gefallen. Der 22-j\u00e4hrige Hauptangeklagte muss wegen Mordes lebenslang in Haft.", "keywords": "|Themen/Prozess|Orte/Sema|Orte/Moers|Themen/Unfall|Themen/M\u00e4nner|Themen/Freiheitsstrafe|Vermarktung/Unfall|Orte/Familie|Orte/Duisburg|Orte/Kinder|Orte/Monate|Orte/Mercedes|Rezept/Kinder|Organisationen/Leben|Organisationen/Entwicklung|Organisationen/Autos|Organisationen/Krankenhaus|Organisationen/Mit|Organisationen/Montag|Organisationen/April", "news_keywords": "|Themen/Prozess|Orte/Sema|Orte/Moers|Themen/Unfall|Themen/M\u00e4nner|Themen/Freiheitsstrafe|Vermarktung/Unfall|Orte/Familie|Orte/Duisburg|Orte/Kinder|Orte/Monate|Orte/Mercedes|Rezept/Kinder|Organisationen/Leben|Organisationen/Entwicklung|Organisationen/Autos|Organisationen/Krankenhaus|Organisationen/Mit|Organisationen/Montag|Organisationen/April", "date": "2020-02-17T16:12:00.000Z", "last-modified": "2020-02-17T16:12:39.000Z", "author": "Ralf Daute", "copyright": "FUNKE Mediengruppe", "email": "info@nrz.de", "locale": "de_DE", "robots": "index, follow, noarchive, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "fb": {"app_id": 1650819678556421}, "branded-content-for-taboola": "true", "tickaroo-liveblog": {"relativeLinkBaseUrl": "https://www.nrz.de"}, "iomm_config_esm": "es5", "application-name": "Neue Rhein/Neue Ruhr Zeitung", "apple-mobile-web-app-title": "Neue Rhein/Neue Ruhr Zeitung", "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "apple-mobile-web-app-status-bar-style": "default", "format-detection": "telephone=no", "mobile-web-app-capable": "yes", "msapplication-config": "/static/2025-05-12T13:02:42-3fd03d9/nrw-nrz/browserconfig.xml", "msapplication-TileColor": "#008765", "msapplication-tap-highlight": "no", "cXenseParse": {"pageclass": "article", "url": "https://www.nrz.de/staedte/moers-und-umland/article228439713/Raserunfall-in-Moers-Fahrer-wegen-Mordes-lebenslang-in-Haft.html", "recs": {"articleid": 228439713, "publishtime": "2020-02-17T16:12:00.000Z"}, "title": "Moers: Raserunfall: Lebenslange Haft f\u00fcr jungen Duisburger", "subtitle": "Raserprozess"}, "article": {"modified_time": "2020-02-17T16:12:39.000Z"}}, "canonical_link": "https://www.nrz.de/staedte/moers-und-umland/article228439713/Raserunfall-in-Moers-Fahrer-wegen-Mordes-lebenslang-in-Haft.html"}