{"source_url": "http://www.lvz.de", "url": "http://www.lvz.de/Nachrichten/Politik/Gruenen-Geschaeftsfuehrer-Kellner-findet-Debatten-in-der-CDU-erschreckend", "title": "Gr\u00fcnen-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Kellner findet Debatten in der CDU erschreckend", "top_image": "https://www.lvz.de/resizer/v2/IAVBFB53ZFCC7HHLS5IAU6QSIQ.jpeg?auth=01eb5bd108a801dce1bf43d9ec7f9a07e7f2a02b760795875a78102efb49c09a&quality=70&focal=2669%2C1334&width=1200&height=630", "meta_img": "https://www.lvz.de/resizer/v2/IAVBFB53ZFCC7HHLS5IAU6QSIQ.jpeg?auth=01eb5bd108a801dce1bf43d9ec7f9a07e7f2a02b760795875a78102efb49c09a&quality=70&focal=2669%2C1334&width=1200&height=630", "images": ["https://www.lvz.de/resizer/v2/IAVBFB53ZFCC7HHLS5IAU6QSIQ.jpeg?auth=01eb5bd108a801dce1bf43d9ec7f9a07e7f2a02b760795875a78102efb49c09a&quality=70&focal=2669%2C1334&width=428&height=241", "https://www.lvz.de/resizer/v2/IAVBFB53ZFCC7HHLS5IAU6QSIQ.jpeg?auth=01eb5bd108a801dce1bf43d9ec7f9a07e7f2a02b760795875a78102efb49c09a&quality=70&focal=2669%2C1334&width=1200&height=630", "https://www.lvz.de/resizer/v2/XT3EFX3L7VA5LDYPGDAL5BPLOU.jpg?auth=1d57aee26f06b89bf9e567dedc37c7a9da8809739d880611fa03ad5c9559f7e6&quality=70&focal=1481%2C467&width=88&height=88", "https://www.lvz.de/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Fmadsack%2F068eda73-f920-4aa7-8805-eadae0d6b3c8.png?auth=7759880f7de2580796b99e4e229b77a3f8f0778ad6dc2c6ab5ec818e466948b9&quality=70&width=56&height=56&smart=true", "https://www.lvz.de/resizer/v2/DDXYRI7JFRHBDBX7HJJFWFHONQ.jpeg?auth=d5df128ba0ee36ba7a7ddd7d5bd105667547e7add507a8c7fd782f4fb2c3b1f9&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.lvz.de/resizer/v2/UVFJPIMAAFFU3BLCVA6IVEFA3Q.jpeg?auth=cdb9a3a335ecd0fd2155289864fa9efd398d1bd9e37c5339a49818d33a801a5d&quality=70&focal=2825%2C1278&width=88&height=88"], "movies": [], "text": "Berlin. Bei den Gr\u00fcnen nimmt im Zuge der Ereignisse von Th\u00fcringen die Sorge vor einer Rechtsdrift der CDU zu. \u201eDie Zweifel an einer grundlegenden Orientierung von Teilen der Union sind in den letzten Tagen gewachsen\u201c, sagte der Politische Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Michael Kellner dem RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND). \u201eDie F\u00fchrung der Union k\u00e4mpft darum, ihre Partei auf Kurs zu halten.\u201c\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nDeren deutliche Reaktion auf die Wahl des FDP-Politikers Thomas Kemmerich zum Ministerpr\u00e4sidenten mit Stimmen von Landtagsabgeordneten aus CDU, FDP und AfD sei zwar \u201erichtig\u201c gewesen, f\u00fcgte Kellner hinzu. \u201eDoch dass sie darum mit Teilen ihrer Partei k\u00e4mpfen muss, ist erschreckend.\" Er betonte, es m\u00fcsse gelten: \u201eNie wieder Rechtsextreme an der Macht. Diesen Geist des Grundgesetzes verteidigen wir als Verfassungssch\u00fctzer. Zu unserem 40. Geburtstag zeigt sich das so deutlich wie nie.\u201c\n\nDie Parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der Gr\u00fcnen-Bundestagsfraktion, Britta Ha\u00dfelmann, sagte dem RND: \u201eEs ist offenkundig, dass der Tabubruch von CDU und FDP in Th\u00fcringen ein politisches Beben f\u00fcr die ganze CDU bedeutet.\u201c\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nUnterst\u00fctzung der liberalen Kr\u00e4fte\n\nParteichef Robert Habeck hatte am Freitag erkl\u00e4rt, die deutlich kritischen Worte der CDU-Vorsitzenden Annegret Kramp-Karrenbauer und ihres Generalsekret\u00e4rs Paul Ziemiak h\u00e4tten ihn \u201ebeeindruckt\u201c. Er fuhr fort: \u201eEs ist gut, wie klar sie sich abgrenzen von der AfD. Und auch, wie klar sie zugegeben haben, dass sie sich gegen\u00fcber der Th\u00fcringer CDU nicht durchsetzen konnten.\u201c Das sei ein Zeichen von St\u00e4rke.\n\nHabeck versucht, die liberalen Kr\u00e4fte in der Union zu st\u00fctzen. Er ist sich darin mit der Co-Vorsitzenden Annalena Baerbock einig und warnte \u00fcberdies davor, die Zusammenarbeit mit der Union wegen der j\u00fcngsten Vorkommnisse auszuschlie\u00dfen. Dann \u201etreiben wir die Union in die Arme der AfD. Das gilt auch f\u00fcr die FDP.\u201c\n\nAngst vor amerikanischen Verh\u00e4ltnissen\n\nObjektiv betrachtet k\u00f6nnten die Gr\u00fcnen zwar von einem Rechtsruck beider Partei profitieren, weil dann politisch mehr Raum in der Mitte entst\u00fcnde. Tats\u00e4chlich ist die Sorge vor einer solchen Entwicklung aber gr\u00f6\u00dfer. Man wolle \u201ekeine amerikanischen Verh\u00e4ltnisse\u201c, hei\u00dft es. Das w\u00e4re fatal.\n\nBis zuletzt galt ein schwarz-gr\u00fcnes B\u00fcndnis nach der Bundestagswahl 2021 als relativ sicher \u2013 wenn n\u00f6tig unter Umst\u00e4nden erg\u00e4nzt um die FDP. Davon kann nun keine Rede mehr sein. Zwar sind die Beziehungen der Gr\u00fcnen-Spitze zu Annegret Kramp-Karrenbauer gut. Doch ein Scheitern der Saarl\u00e4nderin k\u00f6nnte \u2013 je nachdem wer die Nachfolge antr\u00e4te \u2013 auch f\u00fcr die Gr\u00fcnen zu einer vollkommen neuen Lage f\u00fchren.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Markus Decker"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Bisher galt ein schwarz-gr\u00fcnes B\u00fcndnis nach der Bundestagswahl als relativ sicher. Nach den Ereignissen in Th\u00fcringen kann davon keine Rede mehr sein. Gr\u00fcnen-Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Michael Kellner macht sich Sorgen - und nicht nur er.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/lvz/favicon.ico?d=800", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577326962", "cXenseParse": {"image": "https://www.lvz.de/resizer/v2/IAVBFB53ZFCC7HHLS5IAU6QSIQ.jpeg?auth=01eb5bd108a801dce1bf43d9ec7f9a07e7f2a02b760795875a78102efb49c09a&quality=70&focal=2669%2C1334&width=767&height=431", "rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-02-10T05:00:11Z", "rnd-first-publish-date": "2020-02-10T05:00:11Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "ZD5LIL24OVABPERKZZW7D276ZE", "section": "/politik"}, "page-type": "article", "description": "Bisher galt ein schwarz-gr\u00fcnes B\u00fcndnis nach der Bundestagswahl als relativ sicher. Nach den Ereignissen in Th\u00fcringen kann davon keine Rede mehr sein. Gr\u00fcnen-Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Michael Kellner macht sich Sorgen - und nicht nur er.", "og": {"description": "Bisher galt ein schwarz-gr\u00fcnes B\u00fcndnis nach der Bundestagswahl als relativ sicher. Nach den Ereignissen in Th\u00fcringen kann davon keine Rede mehr sein. Gr\u00fcnen-Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Michael Kellner macht sich Sorgen - und nicht nur er.", "url": "https://www.lvz.de/politik/gruenen-geschaeftsfuehrer-kellner-findet-debatten-in-der-cdu-erschreckend-ZD5LIL24OVABPERKZZW7D276ZE.html", "type": "article", "site_name": "LVZ - Leipziger Volkszeitung", "locale": "de_DE", "title": "Gr\u00fcnen-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Kellner findet Debatten in der CDU erschreckend", "image": {"identifier": "https://www.lvz.de/resizer/v2/IAVBFB53ZFCC7HHLS5IAU6QSIQ.jpeg?auth=01eb5bd108a801dce1bf43d9ec7f9a07e7f2a02b760795875a78102efb49c09a&quality=70&focal=2669%2C1334&width=1200&height=630", "secure_url": "https://www.lvz.de/resizer/v2/IAVBFB53ZFCC7HHLS5IAU6QSIQ.jpeg?auth=01eb5bd108a801dce1bf43d9ec7f9a07e7f2a02b760795875a78102efb49c09a&quality=70&focal=2669%2C1334&width=1200&height=630", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 630, "alt": "Michael Kellner, Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen."}}, "author": "Markus Decker", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@LVZ", "domain": "https://www.lvz.de"}, "article": {"modified_time": "2022-02-27T19:12:53.009Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 800, "fusion-bundle-name": "fusion-hotfix_2025-05-08_build-284"}, "canonical_link": "https://www.lvz.de/politik/gruenen-geschaeftsfuehrer-kellner-findet-debatten-in-der-cdu-erschreckend-ZD5LIL24OVABPERKZZW7D276ZE.html"}