{"source_url": "https://www.noen.at", "url": "https://www.noen.at/in-ausland/stand-freitagvormittag-11-348-menschen-in-oesterreich-am-coronavirus-erkrankt-oesterreich-epidemie-viruserkrankung-coronavirus-199387796", "title": "11.348 Menschen in \u00d6sterreich am Coronavirus erkrankt", "top_image": "https://www.noen.at/image/1920x1080-c-jpg/1785527/63690011454019740_BLD_Online.jpg", "meta_img": "https://www.noen.at/image/1920x1080-c-jpg/1785527/63690011454019740_BLD_Online.jpg", "images": ["https://www.noen.at/images/frontend/blank_16_9.gif", "https://www.noen.at/image/200x0-jpg/5294013/die-kleine-n%C3%B6n-logo-themenschwerpunkt-navigation.png", "https://www.noen.at/image/1920x1080-c-jpg/1785527/63690011454019740_BLD_Online.jpg", "https://www.noen.at/image/650x366-c-jpg/1785527/63690011454019740_BLD_Online.jpg", "https://www.facebook.com/tr?id=663957670769543&ev=PageView&noscript=1"], "movies": [], "text": "\u00dcberpr\u00fcfe die Einstellungen des Internet Explorers (Kompatibilit\u00e4tsmodus deaktivieren) oder lade dir bitte gratis einen modernen Browser aus dem Internet herunter. Im Interesse deiner eigenen Sicherheit und f\u00fcr ein besseres Interneterlebnis:\n\nN\u00d6N.at verwendet Cookies, um dir regionalisierte Inhalte und das beste Online-Erlebnis zu erm\u00f6glichen. Daher empfehlen wir dir die Speicherung von Cookies in deinem Browser zuzulassen. Solltest du nicht wissen, wie das funktioniert, werden dir folgende Links helfen:\n\n\n\n", "keywords": [], "meta_keywords": ["Epidemie", "Viruserkrankung", "Coronavirus"], "tags": ["Coronavirus", "Epidemie", "Viruserkrankung"], "authors": ["Apa"], "publish_date": "Fri Apr  3 11:21:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "In \u00d6sterreich sind mit Stand Freitag, 9.30 Uhr, 11.348 Menschen am Coronavirus SARS-CoV-2 erkrankt.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "//www.noen.at/images/favicons/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=960, user-scalable=1", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "theme-color": "#ffffff", "msapplication-navbutton-color": "#c0000e", "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "apple-mobile-web-app-status-bar-style": "black-translucent", "msapplication-TileColor": "#ffffff", "msapplication-TileImage": "//www.noen.at/images/favicons/ms-icon-144x144.png", "moca-top-category": "news", "moca-category": "nachrichten,in-und-ausland", "msvalidate.01": "9658DECD0F05F69B72ADE3329FDF3327", "title": "11.348 Menschen in \u00d6sterreich am Coronavirus erkrankt", "og": {"title": "11.348 Menschen in \u00d6sterreich am Coronavirus erkrankt", "description": "In \u00d6sterreich sind mit Stand Freitag, 9.30 Uhr, 11.348 Menschen am Coronavirus SARS-CoV-2 erkrankt.", "type": "article", "url": "https://www.noen.at/in-ausland/stand-freitagvormittag-11-348-menschen-in-oesterreich-am-coronavirus-erkrankt-oesterreich-epidemie-viruserkrankung-coronavirus-199387796", "image": {"identifier": "https://www.noen.at/image/768x432-c-jpg/1785527/63690011454019740_BLD_Online.jpg", "width": 768, "height": 432}}, "description": "In \u00d6sterreich sind mit Stand Freitag, 9.30 Uhr, 11.348 Menschen am Coronavirus SARS-CoV-2 erkrankt.", "keywords": "Epidemie,Viruserkrankung,Coronavirus", "article": {"tag": "\u00d6sterreich", "published_time": "2020-04-03T11:21:00+02:00", "modified_time": "2020-04-03T11:41:06+02:00", "author": "APA / N\u00d6N.at"}, "fb": {"app_id": 928544817171541}, "cXenseParse": {"lvf-topChannel": 2401, "lvf-topChannelName": "In Ausland", "lvf-homeChannelName": "In Ausland", "lvf-pretitle": "Stand Freitagvormittag"}}, "canonical_link": "https://www.noen.at/in-ausland/stand-freitagvormittag-11-348-menschen-in-oesterreich-am-coronavirus-erkrankt-oesterreich-epidemie-viruserkrankung-coronavirus-199387796"}