{"source_url": "https://www.lavozdigital.es", "url": "https://www.lavozdigital.es/provincia/sevi-criaderos-caracoles-modernizaran-provincia-sevilla-sistema-pionero-espana-202001012048_noticia.html", "title": "Los criaderos de caracoles se modernizar\u00e1n en la provincia de Sevilla con un sistema pionero en Espa\u00f1a", "top_image": "https://static.lavozdigital.es/media/provincia/2020/01/02/s/granja-caracoles-sevilla-k7P--1024x512@abc.jpg", "meta_img": "https://static.lavozdigital.es/media/provincia/2020/01/02/s/granja-caracoles-sevilla-k7P--1024x512@abc.jpg", "images": ["https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-mujerhoy.svg", "https://www.lavozdigital.es/modulos/Zona-C/media/calefactores-kegH--300x168@diario_abc.png", "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/recreo/2025/05/21/casa-cara-kgEE--170x119@diario_abc.PNG", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/bienestar.svg", "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/espana/2025/05/21/agravio-U63641375507BJM-170x119@diario_abc.jpg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-la-voz-de-cadiz.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-vocento.svg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/summum.svg", "https://oferplan.lavozdigital.es/static/images/logos/vd/oferplan_logo_n.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-la-voz-de-cadiz.svg", "https://s2.ppllstatics.com/lasprovincias/www/multimedia/2025/05/14/divorcio-U62211622288fvr-170x119@Las%20Provincias.png", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/gurme.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-xlsemanal.svg", "https://s2.abcstatics.com/media/provincia/2020/01/02/s/granja-caracoles-sevilla-k7P--1248x698@abc.jpg", "https://s3.ppllstatics.com/elcomercio/www/multimedia/2025/05/18/lara-alvarez-perico-duran-rompen-k6M--170x119@El%20Comercio.jpg", "https://s2.ppllstatics.com/ideal/www/multimedia/2025/05/20/ibuprofeno-medicamento--170x119.jpg", "https://static.lavozdigital.es/media/provincia/2020/01/02/s/granja-caracoles-sevilla-k7P--1024x512@abc.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/canalamarillologo.svg", "https://sadbmetrics.abc.es/b/ss/voclavozdigital,voces/1/G.4--NS/1111113?pageName=&g=/js-noactive&v55=lavoz&c56=lavoz", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABCCultura.svg", "https://s3.abcstatics.com/lavozdigital/www/multimedia/provincia/2025/05/19/antonio-carmona-R4AiMIDOA7MktwScxXFeGvI-366x256@abc.jpg", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="], "movies": [], "text": "Los criaderos de caracoles se modernizar\u00e1n en la provincia de Sevilla con un sistema pionero en Espa\u00f1a\n\nEl sistema de cr\u00eda de caracoles modernizar\u00e1 la fase de alevinaje y engorde del caracol serrano gracias a un proyecto innovador y pionero en Espa\u00f1a en el que participan la empresa Heligemas, la universidad de Sevilla, Cooperativas Agroalimentarias y la Asociaci\u00f3n para el Desarrollo Rural de Andaluc\u00eda (ARA).\n\nEn una entrevista con Efe, el profesor de la facultad de Biolog\u00eda y socio fundador de la empresa surgida de la Universidad Heligemas, Jos\u00e9 Ram\u00f3n Arr\u00e9bola, ha explicado que se trata de un proyecto de helicicultura con t\u00e9cnicas m\u00e1s modernas y automatizadas , que permitir\u00e1 dar un \u00absalto\u00bb en lo que se hace actualmente.\n\nEl objetivo es \u00abpasar de una helicicultura -cr\u00eda de caracoles- convencional a una moderna, equiparable a otras mas desarrolladas como la de los pollos \u00bb, ha explicado el profesor Arr\u00e9bola.\n\nEl proyecto, liderado por el grupo operativo -integrado por Heligemas SL, la Universidad de Sevilla, las cooperativas y ARA y financiado con fondos europeos Feder, dentro del programa de desarrollo rural de Andaluc\u00eda 2014-2020- se centra en el caracol serrano, que se consume en el tercio Este de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica y es m\u00e1s valioso y grande que el blanco o chico, que se consume en primavera en algunas zonas de Andaluc\u00eda.\n\nNo obstante, ha precisado que las t\u00e9cnicas en las que trabajan los investigadores de este proyecto desde 2018 son transferibles a otras especies.\n\nHa explicado que con soluciones novedosas de estabulaci\u00f3n, automatizaci\u00f3n, manejo, control para la cr\u00eda a gran escala y el ciclo completo del caracol Iberus alonensis (serranos), se producir\u00e1 alimento de origen animal con este molusco altamente apreciado y una mayor eficiencia en el consumo h\u00eddrico de la explotaci\u00f3n tradicional.\n\nDe forma paralela a esta investigaci\u00f3n, surgi\u00f3 un proyecto de colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada para impulsar la producci\u00f3n de la cr\u00eda de caracoles en la comarca del Aljarafe sevillano.\n\nPara impulsar el sector helicicultor en la localidad sevillana de Aznalc\u00e1zar se ubicar\u00e1 el criadero para el alevinaje y el engorde del caracol y una nave para la fase de reproducci\u00f3n y para los reci\u00e9n nacidos porque son las \u00abm\u00e1s sensibles\u00bb y en Almensilla se pondr\u00e1 en marcha un centro de interpretaci\u00f3n basado en los caracoles, ha apuntado el profesor de la Universidad de Sevilla.\n\nArr\u00e9bola ha defendido la helicicultura como una ganader\u00eda alternativa a la tradicional que genera alimentos de origen animal de alto valor nutritivo y, adem\u00e1s, contribuye al desarrollo de ciertos espacios en el medio rural, adem\u00e1s de que tiene un gran potencial de crecimiento dada la demanda del caracol en el mercado internacional.\n\nEl caracol es un alimento saludable y posee propiedades interesantes ante ciertas \u00abcarencias y problemas\u00bb, por ejemplo, en la piel, que se pueden tratar con babas de caracol , y las relacionadas con falta de calcio e incluso favorece la digesti\u00f3n, as\u00ed como otras aplicaciones por explorar, ha apuntado Jos\u00e9 Ram\u00f3n Arr\u00e9bola.\n\nDesde el punto de vista comercial, ha sostenido que la mejor zona para montar una granja de caracoles es donde la especie a criar viva de forma natural y, de hecho, los caracoles han conquistado todos los ambientes de la tierra excepto las grandes alturas y las zonas heladas.\n\nNoticias relacionadas La Junta regula las condiciones sanitarias de las explotaciones de cr\u00eda de caracoles", "keywords": [], "meta_keywords": ["cria", "caracol", "provincia"], "tags": [], "authors": ["Las Provincias", "El Comercio", "Abc De Sevilla"], "publish_date": "Wed Jan  1 20:48:14 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Aznalc\u00e1zar acoger\u00e1 el criadero para el alevinaje y el engorde del caracol y una nave para la fase de reproducci\u00f3n y para los reci\u00e9n nacidos y en Almensilla se pondr\u00e1 en marcha un centro de interpretaci\u00f3n", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/favicon-2016.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, user-scalable=no", "title": "Los criaderos de caracoles se modernizar\u00e1n en la provincia de Sevilla con un sistema pionero en Espa\u00f1a", "description": "Aznalc\u00e1zar acoger\u00e1 el criadero para el alevinaje y el engorde del caracol y una nave para la fase de reproducci\u00f3n y para los reci\u00e9n nacidos y en Almensilla se pondr\u00e1 en marcha un centro de interpretaci\u00f3n", "robots": "noindex,follow", "organization": "La Voz Digital", "keywords": "cria, caracol, provincia", "news_keywords": "cria, caracol, provincia", "DC.date.issued": "2020-01-02T12:27:17+01:00", "date": "2020-01-01T20:48:14+01:00", "article": {"modified_time": "2020-01-02T12:27:17+01:00", "published_time": "2020-01-01T20:48:14+01:00", "tag": "Aznalc\u00e1zar,Sevilla (Provincia)", "section": "provincia", "publisher": "https://www.facebook.com/lavozdecadiz/"}, "aida": {"articletype": "general"}, "fb": {"pages": 7377874895}, "og": {"title": "Los criaderos de caracoles se modernizar\u00e1n en la provincia de Sevilla con un sistema pionero en Espa\u00f1a", "url": "https://www.abc.es/sevilla/provincia/sevi-criaderos-caracoles-modernizaran-provincia-sevilla-sistema-pionero-espana-202001012048_noticia.html", "description": "Aznalc\u00e1zar acoger\u00e1 el criadero para el alevinaje y el engorde del caracol y una nave para la fase de reproducci\u00f3n y para los reci\u00e9n nacidos y en Almensilla se pondr\u00e1 en marcha un centro de interpretaci\u00f3n", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "La Voz Digital", "image": {"identifier": "https://static.lavozdigital.es/media/provincia/2020/01/02/s/granja-caracoles-sevilla-k7P--1024x512@abc.jpg", "width": 1024, "height": 512}, "updated_time": "2020-01-02T12:27:17+01:00"}, "twitter": {"title": "Los criaderos de caracoles se modernizar\u00e1n en la provincia de Sevilla con un sistema pionero en Espa\u00f1a", "url": "https://www.abc.es/sevilla/provincia/sevi-criaderos-caracoles-modernizaran-provincia-sevilla-sistema-pionero-espana-202001012048_noticia.html", "description": "Aznalc\u00e1zar acoger\u00e1 el criadero para el alevinaje y el engorde del caracol y una nave para la fase de reproducci\u00f3n y para los reci\u00e9n nacidos y en Almensilla se pondr\u00e1 en marcha un centro de interpretaci\u00f3n", "card": "summary_large_image", "site": "@LaVozdeCadiz", "image": {"src": "https://static.lavozdigital.es/media/provincia/2020/01/02/s/granja-caracoles-sevilla-k7P--1200x630@abc.jpg", "width": 1200, "height": 630}, "widgets": {"csp": "on"}}, "msapplication-square70x70logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/smalltile.png", "msapplication-wide310x150logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/widetile.png", "msapplication-square150x150logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/mediumtile.png", "msapplication-square310x310logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/largetile.png", "mrf": {"sections": "provincia"}}, "canonical_link": "https://www.abc.es/sevilla/provincia/sevi-criaderos-caracoles-modernizaran-provincia-sevilla-sistema-pionero-espana-202001012048_noticia.html"}