{"source_url": "http://www.ln-online.de", "url": "http://www.ln-online.de/Nachrichten/Politik/Politik-im-Rest-der-Welt/Wie-die-EU-Kommission-den-Sommerurlaub-retten-will", "title": "Urlaub trotz Corona: So will die EU-Kommission den Sommerurlaub retten", "top_image": "https://www.ln-online.de/resizer/v2/QH5TLBLFMVH3DIEONKSUFKXWTY.jpeg?auth=62f9ab99c9db619dcf02dbaf3eeffef45e89414c5be4e7d2ccc52eb5126d4042&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "meta_img": "https://www.ln-online.de/resizer/v2/QH5TLBLFMVH3DIEONKSUFKXWTY.jpeg?auth=62f9ab99c9db619dcf02dbaf3eeffef45e89414c5be4e7d2ccc52eb5126d4042&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "images": ["https://www.ln-online.de/resizer/v2/QH5TLBLFMVH3DIEONKSUFKXWTY.jpeg?auth=62f9ab99c9db619dcf02dbaf3eeffef45e89414c5be4e7d2ccc52eb5126d4042&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "https://www.ln-online.de/resizer/v2/AXUXAWGF3RDT5PDK32FNQOTCWA.jpg?auth=5d8ce65e4fab8ffaf182e34c2e866b5ad8ea320893e5eaa83251b7b865317b82&quality=70&focal=3100%2C520&width=88&height=88", "https://www.ln-online.de/resizer/v2/KMWZRRNLE5B6RO6EVMLDHETQ5Y.jpeg?auth=0d9436eb104a845f9c2ade1bf031e0dbc8e60ccc95a7ce8abf3ba1a783d0292f&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.ln-online.de/resizer/v2/QH5TLBLFMVH3DIEONKSUFKXWTY.jpeg?auth=62f9ab99c9db619dcf02dbaf3eeffef45e89414c5be4e7d2ccc52eb5126d4042&quality=70&width=428&height=241&smart=true", "https://www.ln-online.de/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Fmadsack%2F176894b3-9af0-4e1d-887b-d5f7ee15fc68.png?auth=caee2790111ffc02f5e5447b30132219bd8ecdec02067de87d44f403b85e6efe&quality=70&width=56&height=56&smart=true", "https://www.ln-online.de/resizer/v2/2FXZ4WOT6JAJ3GZ3EUY6MIB7YQ.jpeg?auth=9462bd1a03c243606f2696efaf9d31d8739d86668bcf38955eb9065549a5c849&quality=70&width=88&height=88&smart=true"], "movies": [], "text": "Br\u00fcssel. Die EU-Kommission hat einen Plan vorgelegt, wie die Europ\u00e4er trotz Corona-Krise einen Sommerurlaub verbringen k\u00f6nnen. Dazu sollten schrittweise die Grenzen zwischen den EU-Staaten wieder ge\u00f6ffnet werden. Voraussetzung sei allerdings, dass die Staaten \u00e4hnliche Infektionsraten und vergleichbare Gesundheitssysteme haben, sagte Kommissionsvizepr\u00e4sidentin Margrethe Vestager am Mittwoch. Damit soll auch die angeschlagene Tourismuswirtschaft in der EU wieder etwas in Schwung gebracht werden.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\n+++Immer aktuell: Hier geht\u2019s zum Corona-Liveblog+++\n\nDie Br\u00fcsseler Beh\u00f6rde will mit ihren Leitlinien verhindern, dass es wieder zu nicht abgesprochenen Alleing\u00e4ngen der Mitgliedstaaten wie zu Beginn der Viruskrise kommt. Mitte M\u00e4rz f\u00fchrten zahlreiche Staaten Grenzkontrollen ein, die bis heute gelten. Ob das Vorhaben der Kommission gelingt, ist unklar. Denn die EU-Beh\u00f6rde kann nur Empfehlungen abgeben. \u00dcber Grenzregime und Gesundheitsvorschriften entscheiden allein die nationalen Regierungen.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nEs drohen gewaltige wirtschaftliche Sch\u00e4den\n\nVestager versuchte trotzdem, etwas Optimismus zu verbreiten. \u201eDas wird f\u00fcr niemanden von uns ein normaler Sommer, aber wenn wir alle zusammenarbeiten, dann werden wir nicht den ganzen Sommer zu Hause verharren m\u00fcssen\u201c, sagte sie. Dann werde es \u201eauch kein vollst\u00e4ndig verlorener Sommer f\u00fcr die europ\u00e4ische Tourismusindustrie werden\u201c. Die drohenden Sch\u00e4den sind gewaltig. Fast zehn Prozent der EU-Wirtschaftsleistung entfallen auf die Branche.\n\nKonkret schl\u00e4gt die Kommission vor, dass zun\u00e4chst die Reisebeschr\u00e4nkungen zwischen Staaten entfallen k\u00f6nnten, in denen die Infektionsraten \u00e4hnlich niedrig seien. Dabei sollen die EU-L\u00e4nder auch einzelne Regionen im Blick haben, so die Kommission\n\n.\n\nWebsite mit sicheren Urlaubsregionen\n\nDie EU-Gesundheitsbeh\u00f6rde ECDC soll eine Website entwickeln, auf der Informationen zur Corona-Lage in den europ\u00e4ischen Urlaubsregionen gesammelt werden. Das k\u00f6nne Urlaubern Orientierung geben.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nZudem m\u00fcsse sichergestellt werden, dass Urlaubsregionen \u00fcber ausreichende Krankenhauskapazit\u00e4ten verf\u00fcgten, um auch potenzielle Corona-Patienten aus dem EU-Ausland behandeln zu k\u00f6nnen.\n\nAuch m\u00fcssten Hotels, Ferienparks und Restaurants neue, strenge Hygiene- und Sicherheitsanforderungen erf\u00fcllen. Vorgeschlagen wird in den Leitlinien eine Begrenzung der G\u00e4stezahl, damit Abstandsregeln eingehalten werden k\u00f6nnen.\n\nKommission gegen Reisegutscheine\n\nTrotz der d\u00fcsteren Aussichten f\u00fcr die Tourismuswirtschaft pocht die Kommission auf das Recht der Verbraucher, sich bereits bezahlte Urlaubsreisen oder Flugkosten erstatten zu lassen. Staaten, die es billigten, dass Reiseunternehmen lediglich Gutscheine ausstellen, m\u00fcssten mit Vertragsverletzungsverfahren rechnen.\n\nAuch die Bundesregierung wollte zun\u00e4chst Verbraucher verpflichten, Gutscheine statt Geld zu akzeptieren. Nach Protest aus Br\u00fcssel lie\u00df Berlin von diesem Plan ab. Mehrere andere Staaten setzten sich indes \u00fcber die EU-Regel hinweg. Die EU-Kommission schl\u00e4gt ihnen nun vor, die freiwillige Nutzung von Gutscheinen f\u00fcr Verbraucher attraktiver zu machen.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nBarley lobt EU-Konzept\n\nDie Vizepr\u00e4sidentin des Europaparlaments, Katarina Barley (SPD), lobte den regionalen Ansatz der EU-Kommission. \u201eOffene Grenzen sind das Herzst\u00fcck der EU\u201c, sagte die fr\u00fchere Bundesjustizministerin dem RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND). Grenzschlie\u00dfungen seien \u00fcberhaupt nur dann sinnvoll, wenn es starke Unterschiede bei den Fallzahlen oder den Ma\u00dfnahmen gebe. \u201eSinnvoller sind regionale Abgrenzungen, wo dies medizinisch geboten ist. Die angek\u00fcndigte europaweite Karte zu regionalen Pandemiezahlen weist in die richtige Richtung\u201c, sagte Barley.\n\nDie Freiz\u00fcgigkeit in der EU d\u00fcrfe keinen unn\u00f6tigen Schaden nehmen, sagte die SPD-Politikerin weiter: \u201eMa\u00dfnahmen an den Grenzen m\u00fcssen k\u00fcnftig besser abgesprochen und durch die EU koordiniert werden. Die Leitlinien der Kommission zu einer stufenweisen \u00d6ffnung weisen in die richtige Richtung und m\u00fcssen jetzt z\u00fcgig von den Mitgliedsstaaten umgesetzt werden.\u201c", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Damir Fras"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Die Br\u00fcsseler Beh\u00f6rde legt Empfehlungen vor, wie die Europ\u00e4er auch in Corona-Zeiten Urlaub machen k\u00f6nnen. Die Grenzen sollen dazu schrittweise wieder ge\u00f6ffnet werden. Das letzte Wort haben jedoch die EU-Mitgliedsstaaten.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/ln/favicon.ico?d=800", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577326837", "cXenseParse": {"image": "https://www.ln-online.de/resizer/v2/QH5TLBLFMVH3DIEONKSUFKXWTY.jpeg?auth=62f9ab99c9db619dcf02dbaf3eeffef45e89414c5be4e7d2ccc52eb5126d4042&quality=70&width=767&height=431&smart=true", "rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-05-13T14:53:13Z", "rnd-first-publish-date": "2020-05-13T13:38:18Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "DGTNHHNBR5HXTA7PK5V3F67RD4", "section": "/politik"}, "page-type": "article", "description": "Die Br\u00fcsseler Beh\u00f6rde legt Empfehlungen vor, wie die Europ\u00e4er auch in Corona-Zeiten Urlaub machen k\u00f6nnen. Die Grenzen sollen dazu schrittweise wieder ge\u00f6ffnet werden. Das letzte Wort haben jedoch die EU-Mitgliedsstaaten.", "og": {"description": "Die Br\u00fcsseler Beh\u00f6rde legt Empfehlungen vor, wie die Europ\u00e4er auch in Corona-Zeiten Urlaub machen k\u00f6nnen. Die Grenzen sollen dazu schrittweise wieder ge\u00f6ffnet werden. Das letzte Wort haben jedoch die EU-Mitgliedsstaaten.", "url": "https://www.ln-online.de/politik/wie-die-eu-kommission-den-sommerurlaub-retten-will-DGTNHHNBR5HXTA7PK5V3F67RD4.html", "type": "article", "site_name": "LN - L\u00fcbecker Nachrichten", "locale": "de_DE", "title": "Wie die EU-Kommission den Sommerurlaub retten will", "image": {"identifier": "https://www.ln-online.de/resizer/v2/QH5TLBLFMVH3DIEONKSUFKXWTY.jpeg?auth=62f9ab99c9db619dcf02dbaf3eeffef45e89414c5be4e7d2ccc52eb5126d4042&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "secure_url": "https://www.ln-online.de/resizer/v2/QH5TLBLFMVH3DIEONKSUFKXWTY.jpeg?auth=62f9ab99c9db619dcf02dbaf3eeffef45e89414c5be4e7d2ccc52eb5126d4042&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 630, "alt": "Margrethe Vestager, Vizepr\u00e4sidentin der EU-Kommission"}}, "author": "Damir Fras", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@LN_Online", "domain": "https://www.ln-online.de"}, "article": {"modified_time": "2023-10-17T09:35:05.220Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 800, "fusion-bundle-name": "fusion-hotfix_2025-05-08_build-284"}, "canonical_link": "https://www.ln-online.de/politik/wie-die-eu-kommission-den-sommerurlaub-retten-will-DGTNHHNBR5HXTA7PK5V3F67RD4.html"}