{"source_url": "https://www.lanacion.com.ar", "url": "https://www.lanacion.com.ar/deportes/futbol/maradona-boca-quienes-recibiran-al-diez-bombonera-nid2340662", "title": "Maradona en Boca: qui\u00e9nes recibir\u00e1n al Diez en la Bombonera para su homenaje", "top_image": "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/JMUDHJ3OLJG4TNMRLPNGFXIGYY.jpg?auth=b8887bb1a4a52de0de29f502c7b27918d6b8a37048036d5c91f91dfb3e5f5c5e&width=1200&quality=70&smart=false&height=800", "meta_img": "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/JMUDHJ3OLJG4TNMRLPNGFXIGYY.jpg?auth=b8887bb1a4a52de0de29f502c7b27918d6b8a37048036d5c91f91dfb3e5f5c5e&width=1200&quality=70&smart=false&height=800", "images": ["https://arc-static.glanacion.com/pf/resources/images/la-nacion.webp?d=1821", "https://arc-static.glanacion.com/pf/resources/images/android-store.webp?d=1821", "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/JMUDHJ3OLJG4TNMRLPNGFXIGYY.jpg?auth=b8887bb1a4a52de0de29f502c7b27918d6b8a37048036d5c91f91dfb3e5f5c5e&width=1200&quality=70&smart=false&height=800", "https://www.lanacion.com.ar/resizer/v2/JMUDHJ3OLJG4TNMRLPNGFXIGYY.jpg?auth=b8887bb1a4a52de0de29f502c7b27918d6b8a37048036d5c91f91dfb3e5f5c5e&width=420&height=280&quality=70&smart=true", "https://www.lanacion.com.ar/pf/resources/images/la-nacion.webp?d=1821", "https://arc-static.glanacion.com/pf/resources/images/cll-logo.webp?d=1821", "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/oscar-EQEV5STJ2NBVTCPHOYBRRZTXCA.jpg?auth=9f1cad2be9fbf7ef4da3e916a7751b7968ac4d475888326a43c0b95aa87b42a1&width=300&height=200&quality=70&smart=true", "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/hinchas-de-river-y-platense-se-cruzaron-en-la-FLRL22R245AI7BXKW63GWQTDV4.PNG?auth=861d0fc25decc24980b3ed26baae5ce654ccbf1b7da30b81b4e8e7a7d407849d&width=120&height=120&quality=70&smart=true", "https://sb.scorecardresearch.com/p?c1=2&c2=6906398&cv=3.9.1&cj=1", "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/el-mundial-de-clubes-es-el-proximo-torneo-en-el-FGYTNR6CVJG4NLIHAQRM2UO7EA.JPG?auth=69380a186ddb4f9f928c65d08f86a774d0af24893fc0fcf1fae37a6623bf7ab8&width=300&height=130&quality=70&smart=true", "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/maradona-con-la-10-como-siempre-celebra-uno-de-KZVIX23GSNB4JD4XKYWTWSEE2M.jpg?auth=de5c53f28f54075c5d259f5f3ef61d0beccf892c8fdee7020b6e61c02c048965&width=300&height=200&quality=70&smart=true", "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/roberto-mancini-tiene-una-solida-reputacion-como-NR2RVJOFYVDIJEDC7U64ZQ52SQ.jpg?auth=08b0f9fd6c39bbfcd1ac70dc8882b7833516c85f01d83bd0a917212fbaf48d9a&width=300&height=200&quality=70&smart=true", "https://arc-static.glanacion.com/pf/resources/images/cll_web-image_infobox_mob.webp?d=1821", "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/yael-falcon-perez-discute-con-los-jugadores-de-Q6R253LKMVGHVDXKUGN2L3NWPU.JPEG?auth=d2f613eed91c941760d1630d9e664787c696ce44b2025e3ff977b015ae112a7d&width=120&height=120&quality=70&smart=true", "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/alejandro-veiga-en-el-en-el-centro-de-la-imagen-2T6S7UOR4VATTL33LIGT46Q3F4.jpg?auth=466a3c9c49b7da996d41f9c37449cd10cbdddeb376a7242ed9388c9e795ae267&width=300&height=200&quality=70&smart=true", "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/maradona-celebra-su-obra-cumbre-su-segundo-gol-a-3MLCUCTTEFG4TN5QZCQTABO5HY.jpg?auth=7e1538cd77c046a3854cbc204d40198d6421aa92bbe5adae404d6a86b59944f7&width=300&height=200&quality=70&smart=true", "https://arc-static.glanacion.com/pf/resources/images/app-store.webp?d=1821", "https://www.lanacion.com.ar/pf/resources/images/the-trust-project.webp?d=1821", "https://arc-static.glanacion.com/pf/resources/images/data-fiscal.webp?d=1821", "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/maradona-y-brindisi-en-el-reciente-huracan-IL33W4C6S5DCXFO5ZX7UBAZY2A.jpg?auth=a8f150ad98d83856f64be87059fe39fcca94fe203b4c20f5616fa245392a2584&width=420&height=280&quality=70&smart=true", "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/falcon-perez-discute-con-los-jugadores-de-Q6R253LKMVGHVDXKUGN2L3NWPU.JPEG?auth=d2f613eed91c941760d1630d9e664787c696ce44b2025e3ff977b015ae112a7d&width=120&height=120&quality=70&smart=true", "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/mancini-suena-como-posibilidad-para-vestir-el-6JMEZV4DWZH73PURQ7W4WRYEEM?auth=fc346c5b04e0fd680cc001f26d0863c544af408863676379322285fe3d702907&width=300&height=200&quality=70&smart=true", "https://arc-static.glanacion.com/pf/resources/images/gda.webp?d=1821"], "movies": [], "text": "La definici\u00f3n de la Superliga cuenta con un condimento aparte, que se ubica en la periferia del espect\u00e1culo en s\u00ed mismo. Desde hace varios d\u00edas, la pregunta surgi\u00f3 autom\u00e1tica: \u00bfQui\u00e9n ser\u00eda el encargado de recibir a Diego Maradona en la Bombonera, para el encuentro definitorio de Boca vs. Gimnasia? Luego de la victoria del Lobo ante Atl\u00e9tico Tucum\u00e1n, el excapit\u00e1n de la selecci\u00f3n hab\u00eda sido especialmente duro con Jorge Amor Ameal, el presidente xeneize:\u00bfQui\u00e9n te la pidi\u00f3, pero sab\u00e9s d\u00f3nde te la pod\u00e9s meter a la plaqueta?, dispar\u00f3 entonces.\n\nEs sabido que, desde hace a\u00f1os, Maradona tampoco tiene una buena relaci\u00f3n con Juan Rom\u00e1n Riquelme, vicepresidente segundo y encargado del f\u00fatbol de la entidad. Por este motivo, Boca prefiri\u00f3 evitar cualquier tipo de roces para la ceremonia de recibimiento al Diez, que comenzar\u00e1 a las 20.30. No estar\u00e1n presentes en el acto ni Ameal ni Riquelme, y en cambio aparecer\u00e1n en el c\u00e9sped tres s\u00edmbolos de Boca y amigos de Diego: Miguel Angel Brindisi, Hugo Osmar Perotti y Carlos Tevez, este \u00faltimo listo luego para jugar el partido frente al Lobo.\n\nMaradona y Brindisi, en el reciente Hurac\u00e1n-Gimnasia; se volver\u00e1n a encontrar FotoBAIRES\n\nTanto Brindisi como Perotti fueron compa\u00f1eros de Maradona para la consagraci\u00f3n del campeonato en 1981. Ellos, junto con el Apache, ser\u00e1n los responsables de entregarle un cuadro aleg\u00f3rico y una remera retro azul y oro con su nombre. Particularmente Tevez hab\u00eda sido muy elogioso para con el homenajeado y hace unos d\u00edas envi\u00f3 algo parecido a un tiro por elevaci\u00f3n para la dirigencia: \"Yo creo que hay que dejar de lado un mont\u00f3n de cosas, sacarse el sombrero y dejar de ser ego\u00edstas, \u00bfno?\".\n\nSe supo, tambi\u00e9n, que no habr\u00e1 sill\u00f3n especial para Maradona, como idearon varios clubes que lo recibieron en las canchas en estas fechas de la Superliga. Y tambi\u00e9n se descart\u00f3 la idea de que ser\u00eda el equipo de f\u00fatbol femenino del conjunto de la Ribera el que le entregar\u00eda una plaqueta al \u00eddolo del club, porque las jugadoras rechazaron la propuesta.\n\nDe esta forma, la definici\u00f3n del certamen tendr\u00e1 este cap\u00edtulo previo en la Bombonera, estadio que se presentar\u00e1 con una caldera y que tendr\u00e1 los o\u00eddos tambi\u00e9n atentos a lo que suceda en el Monumental \"Jos\u00e9 Fierro\" de Tucum\u00e1n, para el choque entre el local, Atl\u00e9tico Tucum\u00e1n, y River. Mientras tanto, Ameal y Riquelme observar\u00e1n los movimientos y reacciones de Maradona bien arriba, desde el palco.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Fri Mar  6 16:53:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Maradona en Boca: qui\u00e9nes recibir\u00e1n al Diez en la Bombonera para su homenaje - LA NACION", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "/pf/resources/images/favicon.ico?d=1821", "meta_data": {"viewport": "width=device-width,initial-scale=1.0,minimum-scale=0.5,maximum-scale=5.0,user-scalable=yes", "theme-color": "#ffffff", "fb": {"app_id": 154042854349421}, "og": {"type": "article", "title": "Maradona en Boca: qui\u00e9nes recibir\u00e1n al Diez en la Bombonera para su homenaje", "description": "Maradona en Boca: qui\u00e9nes recibir\u00e1n al Diez en la Bombonera para su homenaje", "locale": "es_AR", "image": {"identifier": "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/JMUDHJ3OLJG4TNMRLPNGFXIGYY.jpg?auth=b8887bb1a4a52de0de29f502c7b27918d6b8a37048036d5c91f91dfb3e5f5c5e&width=1200&quality=70&smart=false&height=800", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 800}, "url": "https://www.lanacion.com.ar/deportes/futbol/maradona-boca-quienes-recibiran-al-diez-bombonera-nid2340662/", "site_name": "LA NACION"}, "article": {"published_time": "2020-03-06T16:53:00Z", "modified_time": "2021-02-12T23:08:31.103Z", "section": "Boca Juniors", "tag": "Superliga", "opinion": "false"}, "twitter": {"image": "https://resizer.glanacion.com/resizer/v2/JMUDHJ3OLJG4TNMRLPNGFXIGYY.jpg?auth=b8887bb1a4a52de0de29f502c7b27918d6b8a37048036d5c91f91dfb3e5f5c5e&width=1200&quality=70&smart=false&height=800", "card": "summary_large_image", "title": "Maradona en Boca: qui\u00e9nes recibir\u00e1n al Diez en la Bombonera para su homenaje", "description": "Maradona en Boca: qui\u00e9nes recibir\u00e1n al Diez en la Bombonera para su homenaje", "site": "@LANACION", "creator": "@LANACION", "domain": "lanacion.com.ar", "url": "https://www.lanacion.com.ar/deportes/futbol/maradona-boca-quienes-recibiran-al-diez-bombonera-nid2340662/"}, "title": "Maradona en Boca: qui\u00e9nes recibir\u00e1n al Diez en la Bombonera para su homenaje - LA NACION", "description": "Maradona en Boca: qui\u00e9nes recibir\u00e1n al Diez en la Bombonera para su homenaje - LA NACION", "vf": {"container_id": "CA6OZZ6G2ZHKPKHVWCSPQNOSZU", "lang": "es", "url": "https://www.lanacion.com.ar/deportes/futbol/maradona-boca-quienes-recibiran-al-diez-bombonera-nid2340662/"}, "robots": "max-image-preview:large"}, "canonical_link": "https://www.lanacion.com.ar/deportes/futbol/maradona-boca-quienes-recibiran-al-diez-bombonera-nid2340662/"}