{"source_url": "http://www.neuepresse.de", "url": "http://www.neuepresse.de/Nachrichten/Politik/Deutschland-Welt/Scheuer-bringt-Masken-und-Reservierungspflicht-im-Fernverkehr-ins-Spiel", "title": "Maskenpflicht in Bus und Bahn: Bundesverkehrsminister Scheuer spricht sich f\u00fcr Regelung im \u00f6ffentlichen Fernverkehr aus", "top_image": "https://www.neuepresse.de/pf/resources/favicons/np/favicon-192x192.png?d=800", "meta_img": "https://www.neuepresse.de/pf/resources/favicons/np/favicon-192x192.png?d=800", "images": ["https://www.neuepresse.de/resizer/v2/LL6DK2CEZVENXORE32VX3PMQ5Y.jpeg?auth=02253c942e9748fec438a998174c82600309af559eaf32497aaa353e1f9dee8d&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Fmadsack%2F304cbaac-be08-4a65-93ee-a462a05005d1.png?auth=cc94e0d7b04f2e61d26953ebc937921eb74531ca167babfbc0c6fedd25e15d87&quality=70&width=72&height=72&smart=true", "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/BWWSPAIAK5GHPKCF765XZ7T4QU.jpg?auth=08b25a256e936b9faf64df56b8fa2a527f973b8436ee6779ab974ac02ae9e4e1&quality=70&focal=5380%2C1894&width=88&height=88", "https://www.neuepresse.de/pf/resources/favicons/np/favicon-192x192.png?d=800"], "movies": [], "text": "Berlin. Bundesverkehrsminister Andreas Scheuer setzt sich f\u00fcr eine Schutzmasken-Pflicht auch im \u00f6ffentlichen Fernverkehr ein. Das wolle er f\u00fcr die Gespr\u00e4che der Bundesregierung mit den Ministerpr\u00e4sidenten in dieser Woche Vorschlagen, sagte der CSU-Politiker am Montag. Im \u00f6ffentlichen Nahverkehr, also etwa in Bussen, S-, U- und Stra\u00dfenbahnen, ist von diesem Montag an das Tragen eines Mund-Nase-Schutzes in allen Bundesl\u00e4ndern Pflicht, auch ein Tuch oder Schal reichen aus. Aus Scheuers Sicht w\u00e4re es ein \u201cSystembruch\u201d, das im Fernverkehr anders zu machen, wie er sagte. Er glaube auch, dass die B\u00fcrger dazu bereit seien.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\n+++Immer aktuell: Hier geht\u2019s zum Corona-Liveblog+++\n\nWichtig sei, dass im Bahnverkehr etwa in Italien und Frankreich nicht andere Regeln gelten als in Deutschland, sagte Scheuer. Man m\u00fcsse mit Blick auf Abstandsregeln auch dar\u00fcber sprechen, ob 30, 40 oder mehr Prozent der Kapazit\u00e4t ausgelastet w\u00fcrden. Die Bahn sei mit den Unternehmen der anderen L\u00e4nder im Gespr\u00e4ch, auch die Bundesregierung stimme sich in Vorbereitung eine Besprechung der EU-Verkehrsminister an diesem Mittwoch mit anderen L\u00e4ndern ab.\n\nFernverkehr gegebenenfalls nur noch mit Reservierung\n\nEs m\u00fcsse dar\u00fcber nachgedacht werden, ob das offene deutsche Bahnsystem ohne Reservierungspflicht beibehalten werden k\u00f6nne, sagte Scheuer, ohne sich in der Frage bereits festzulegen. Damit sei Deutschland immer gut gefahren, es gelte aber auch, Hygiene und Gesundheitsschutz zu beachten, sagte Scheuer. Es sei eine Frage, wie Passagierstr\u00f6me vor allen Dingen an gro\u00dfen Bahnh\u00f6fen organisiert w\u00fcrden. Ein geschlossenes System w\u00fcrde bedeuten, dass Kunden einen Platz in einem bestimmten Zug buchen m\u00fcssen - so wie im Flugzeug.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nRND/dpa\n\n\n\n", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Neue Presse", "Ein Kommentar Von"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Bundesverkehrsminister Andreas Scheuer spricht sich f\u00fcr eine Maskenpflicht auch im \u00f6ffentlichen Fernverkehr aus. Er will eine entsprechende Regel f\u00fcr die Beratung von Bund und L\u00e4ndern vorschlagen. Auch eine Reservierungspflicht in Fernverkehrsz\u00fcgen h\u00e4lt Scheuer f\u00fcr m\u00f6glich.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/np/favicon.ico?d=800", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577326361", "cXenseParse": {"rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-04-27T09:13:31Z", "rnd-first-publish-date": "2020-04-27T08:39:52Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "VP5QBZUHVO2DXKJLNRRWHNQ2SI", "section": "/politik"}, "page-type": "article", "description": "Bundesverkehrsminister Andreas Scheuer spricht sich f\u00fcr eine Maskenpflicht auch im \u00f6ffentlichen Fernverkehr aus. Er will eine entsprechende Regel f\u00fcr die Beratung von Bund und L\u00e4ndern vorschlagen. Auch eine Reservierungspflicht in Fernverkehrsz\u00fcgen h\u00e4lt Scheuer f\u00fcr m\u00f6glich.", "og": {"description": "Bundesverkehrsminister Andreas Scheuer spricht sich f\u00fcr eine Maskenpflicht auch im \u00f6ffentlichen Fernverkehr aus. Er will eine entsprechende Regel f\u00fcr die Beratung von Bund und L\u00e4ndern vorschlagen. Auch eine Reservierungspflicht in Fernverkehrsz\u00fcgen h\u00e4lt Scheuer f\u00fcr m\u00f6glich.", "url": "https://www.neuepresse.de/politik/scheuer-bringt-masken-und-reservierungspflicht-im-fernverkehr-ins-spiel-VP5QBZUHVO2DXKJLNRRWHNQ2SI.html", "type": "article", "site_name": "NP \u2013 Neue Presse", "locale": "de_DE", "title": "Scheuer bringt Masken- und Reservierungspflicht im Fernverkehr ins Spiel", "image": {"identifier": "https://www.neuepresse.de/pf/resources/favicons/np/favicon-192x192.png?d=800", "secure_url": "https://www.neuepresse.de/pf/resources/favicons/np/favicon-192x192.png?d=800", "type": "image/png", "width": 192, "height": 192, "alt": "NP \u2013 Neue Presse"}}, "author": "Neue Presse", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@neuepresse", "domain": "https://www.neuepresse.de"}, "article": {"modified_time": "2022-02-25T20:24:22.884Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 800, "fusion-bundle-name": "fusion-hotfix_2025-05-08_build-284"}, "canonical_link": "https://www.neuepresse.de/politik/scheuer-bringt-masken-und-reservierungspflicht-im-fernverkehr-ins-spiel-VP5QBZUHVO2DXKJLNRRWHNQ2SI.html"}