{"source_url": "https://www.elcorreo.com", "url": "https://www.elcorreo.com/politica/torra-aragones-reunen-20200101181638-ntrc.html", "title": "Torra y Aragon\u00e8s se re\u00fanen ma\u00f1ana para abordar el acuerdo ERC-PSOE", "top_image": "https://s3.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/torra-aragones-kTND-U9011027426890tB-1248x770@RC.jpg", "meta_img": "https://s3.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/torra-aragones-kTND-U9011027426890tB-1248x770@RC.jpg", "images": ["https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/skeletons/placeholder-comentarios-desktop.svg", "https://static.elcorreo.com/comun/img/2023/icon-newsletters.svg", "https://sadbmetrics.elcorreo.com/b/ss/vocelcorreo,voces/1/G.4--NS/123456789?pageName=&g=/js-noactive&v55=elcorreo&c56=elcorreo", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-elcorreo.svg", "https://static.elcorreo.com/comun/img/2023/icon-pasatiempos.svg", "https://s3.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/torra-aragones-kTND-U9011027426890tB-1248x770@RC.jpg", "https://s2.ppllstatics.com/lasprovincias/www/multimedia/2025/05/09/CONTROL-ALCOHOLEMIA-kxwB--170x119@Las%20Provincias.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/salamancahoy/www/multimedia/2025/05/10/1746829325011-k0tH--170x119@SalamancaHoy.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-mi-elcorreo.svg", "https://s3.abcstatics.com/lavozdigital/www/multimedia/provincia/2025/05/14/mercado-U10147580468Wej-170x119@abc.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/diariovasco/www/multimedia/2025/05/14/auriculares-U2301207105569pkH-U2301760307420A1H-170x119@Diario%20Vasco.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/2025/05/14/muere-pepe-mujica3-kAYF-U230496451520rGE-356x249@El%20Correo.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcorreo/favicon.ico", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/1.5.70/assets/images/logos/logo-elcorreo.svg", "https://s2.ppllstatics.com/leonoticias/www/multimedia/2025/05/08/manola-k99F--170x119@Leonoticias.jpeg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-vocento.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/user-placeholder.png", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/icons/icon-hemeroteca.svg"], "movies": [], "text": "Torra y Aragon\u00e8s se re\u00fanen ma\u00f1ana para abordar el acuerdo ERC-PSOE El encuentro est\u00e1 previsto que se lleve a cabo de forma \u00abdiscreta\u00bb en el Palau de la Generalitat\n\nEfe Barcelona Mi\u00e9rcoles, 1 de enero 2020, 18:17 Comenta Compartir\n\nEl presidente de la Generalitat, Quim Torra, se reunir\u00e1 ma\u00f1ana con el vicepresidente catal\u00e1n y coordinador nacional de ERC, Pere Aragon\u00e8s, para abordar el acuerdo de los republicanos con el PSOE, que no ha gustado a JxCat, el cual asegura no estar \u00abvinculado\u00bb a este pacto al considerarlo desleal.\n\nFuentes de Presidencia de la Generalitat han confirmado que este encuentro, que est\u00e1 previsto que se lleve a cabo de forma \u00abdiscreta\u00bb en el Palau de la Generalitat.\n\nLa cita tendr\u00e1 lugar el mismo d\u00eda que ERC celebrar\u00e1 su consejo nacional para decidir si finalmente avala el acuerdo con el PSOE para facilitar, con una abstenci\u00f3n, la investidura del l\u00edder del PSOE, Pedro S\u00e1nchez.\n\nEl acuerdo sellado por los negociadores de ERC y PSOE para la investidura de S\u00e1nchez recoge que los acuerdos que salgan de la mesa de negociaci\u00f3n entre el Gobierno y la Generalitat se someter\u00e1n a una consulta para que la ciudadan\u00eda de Catalu\u00f1a los avale o rechace.\n\nJxCat, socio de gobierno de los republicanos en Catalu\u00f1a, ya ha avisado que \u00abno se siente vinculado\u00bb con el acuerdo entre ERC y PSOE y ha sugerido que es desleal que los republicanos impliquen al Govern sin consultar a sus socios.\n\n\u00abHemos conocido este acuerdo que se nos anuncia cuando ya est\u00e1 cerrado, quiz\u00e1s lo hemos conocido incluso m\u00e1s tarde que los dos grupos que est\u00e1n en la oposici\u00f3n del gobierno de Catalu\u00f1a. No me parece ni una muestra de lealtad ni de respeto, ni hacia el Govern ni hacia el presidente de la Generalitat\u00bb, dijo ayer la portavoz de JxCat en el Congreso, Laura Borr\u00e0s, en rueda de prensa.\n\nEste es el mensaje que quiere trasladar el president Quim Torra al vicepresidente Aragon\u00e8s en la reuni\u00f3n de ma\u00f1ana: que lo que ERC pacte con el PSOE no tiene que implicar al ejecutivo catal\u00e1n, ya que \u00e9ste tambi\u00e9n lo conforma JxCat.\n\nLa portavoz de JxCat dej\u00f3 claro ayer que la mesa de negociaci\u00f3n que han pactado republicanos y socialistas no puede ser aceptada de primeras como un mecanismo v\u00e1lido para resolver el conflicto catal\u00e1n, ya que no se ha implicado a \u00abtodos los actores\u00bb del independentismo en su dise\u00f1o.", "keywords": [], "meta_keywords": ["torra", "aragones", "reunen", "manana", "abordar", "acuerdo", "ercpsoe"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Wed Jan  1 18:17:13 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "El encuentro est\u00e1 previsto que se lleve a cabo de forma \u00abdiscreta\u00bb en el Palau de la Generalitat", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcorreo/favicon.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "title": "Torra y Aragon\u00e8s se re\u00fanen ma\u00f1ana para abordar el acuerdo ERC-PSOE", "description": "El encuentro est\u00e1 previsto que se lleve a cabo de forma \u00abdiscreta\u00bb en el Palau de la Generalitat", "robots": "index,follow,noarchive,max-snippet:-1,max-image-preview:large,max-video-preview:-1", "keywords": "torra, aragones, reunen, manana, abordar, acuerdo, ercpsoe", "news_keywords": "torra, aragones, reunen, manana, abordar, acuerdo, ercpsoe", "DC.date.issued": "2020-01-01T18:17:13+01:00", "date": "2020-01-01T18:17:13+01:00", "article": {"modified_time": "2020-01-01T18:17:13+01:00", "published_time": "2020-01-01T18:17:13+01:00", "author": "Efe", "opinion": "false", "content_tier": "metered", "location": "region:ES", "section": "politica", "publisher": "https://www.facebook.com/pages/El-Correo/280982578099"}, "author": "Efe", "fb": {"pages": 280982578099, "app_id": 101374325995}, "og": {"title": "Torra y Aragon\u00e8s se re\u00fanen ma\u00f1ana para abordar el acuerdo ERC-PSOE | El Correo", "url": "https://www.elcorreo.com/politica/torra-aragones-reunen-20200101181638-ntrc.html", "description": "El encuentro est\u00e1 previsto que se lleve a cabo de forma \u00abdiscreta\u00bb en el Palau de la Generalitat", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "El Correo", "image": {"identifier": "https://s3.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/torra-aragones-kTND-U9011027426890tB-1248x770@RC.jpg", "width": 1248, "height": 770}, "updated_time": "2020-01-01T18:17:13+01:00"}, "twitter": {"title": "Torra y Aragon\u00e8s se re\u00fanen ma\u00f1ana para abordar el acuerdo ERC-PSOE | El Correo", "url": "https://www.elcorreo.com/politica/torra-aragones-reunen-20200101181638-ntrc.html", "description": "El encuentro est\u00e1 previsto que se lleve a cabo de forma \u00abdiscreta\u00bb en el Palau de la Generalitat", "card": "summary_large_image", "creator": "El Correo", "site": "@elcorreo_com", "image": {"src": "https://s3.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/torra-aragones-kTND-U9011027426890tB-1248x770@RC.jpg", "width": 1248, "height": 770, "alt": "Torra y Aragon\u00e8s se re\u00fanen ma\u00f1ana para abordar el acuerdo ERC-PSOE | El Correo"}}, "mrf": {"canonical": "https://www.elcorreo.com/politica/torra-aragones-reunen-20200101181638-ntrc.html", "sections": "Politica"}, "msapplication-square70x70logo": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcorreo/smalltile.png", "msapplication-square150x150logo": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcorreo/mediumtile.png", "msapplication-wide310x150logo": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcorreo/widetile.png", "msapplication-square310x310logo": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcorreo/largetile.png"}, "canonical_link": "https://www.elcorreo.com/politica/torra-aragones-reunen-20200101181638-ntrc.html"}