{"source_url": "https://www.diariodequeretaro.com.mx", "url": "https://www.diariodequeretaro.com.mx/policiaca/implementan-operativo-en-municipios-serranos-4966648.html", "title": "Aplican Operativo Interinstitucional en zona serrana - Diario de Quer\u00e9taro", "top_image": "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/17671862/1584084170/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "meta_img": "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/17671862/1584084170/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "images": ["https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23304353/1747260106/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23262366/1747078847/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23247657/1747251359/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/social/google.svg", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/13000246/1733727037/ORIGINAL/80/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23294159/1747261682/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/social/whatsapp.svg", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23280795/1747170478/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/22776068/1744622681/ORIGINAL/80/image.webp", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/publications/diariodequeretaro/opinion.svg", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/13000256/1733727039/ORIGINAL/80/image.webp", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/publications/diariodequeretaro/logotipo_footer.svg", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23293451/1747260895/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23280913/1747172624/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23255294/1747086259/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23283602/1747172305/ORIGINAL/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/17671862/1584084170/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23273772/1747141598/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23301985/1747251217/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23272907/1747138966/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/18658483/1580477026/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23265896/1747096676/ORIGINAL/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/18792887/1573269796/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/global/alianza-medios-mx.svg", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23289287/1747214661/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23258216/1747085552/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/horoscope/horoscopolarge.jpg", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/18769527/1583933221/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/publications/diariodequeretaro/logo.svg", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23255910/1747052550/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/13000230/1733727034/ORIGINAL/80/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23265355/1747092215/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23259273/1747086005/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp"], "movies": [], "text": "POLICIACA\n\nVinculan a proceso a banda roba celulares en Feria de Ezequiel Montes\n\nUna de las detenidas fue enviada a prisi\u00f3n por tener antecedentes por el delito de encubrimiento por receptaci\u00f3n", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": ["SSC", "Seguridad", "Operativos", "Zona Serrana", "Municipios"], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Ent\u00e9rate de las noticias locales, regionales, nacionales e internacionales m\u00e1s relevantes | Diario de Quer\u00e9taro", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "/publications/diariodequeretaro/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width", "description": "Ent\u00e9rate de las noticias locales, regionales, nacionales e internacionales m\u00e1s relevantes | Diario de Quer\u00e9taro", "robots": "index, follow", "og": {"url": "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/policiaca/aplican-operativo-interinstitucional-en-zona-serrana-17698260", "type": "website", "title": "Aplican Operativo Interinstitucional en zona serrana - Diario de Quer\u00e9taro | Noticias Locales, Policiacas, de M\u00e9xico, Quer\u00e9taro y el Mundo", "description": "Polic\u00eda estatal se coordin\u00f3 con las municipales en tareas de prevenci\u00f3n", "image": {"identifier": "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/17671862/1584084170/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "type": "image/webp", "width": 1200, "height": 630, "alt": "Polic\u00eda estatal se coordin\u00f3 con las municipales en tareas de prevenci\u00f3n"}}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "domain": "@elsolde_mexico", "url": "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/policiaca/aplican-operativo-interinstitucional-en-zona-serrana-17698260", "title": "Aplican Operativo Interinstitucional en zona serrana - Diario de Quer\u00e9taro | Noticias Locales, Policiacas, de M\u00e9xico, Quer\u00e9taro y el Mundo", "description": "Polic\u00eda estatal se coordin\u00f3 con las municipales en tareas de prevenci\u00f3n", "image": "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/17671862/1584084170/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp"}, "apple-itunes-app": "app-id=6740115129, app-argument=", "next-head-count": 27}, "canonical_link": "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/policiaca/aplican-operativo-interinstitucional-en-zona-serrana-17698260"}