{"source_url": "http://www.ln-online.de", "url": "http://www.ln-online.de/Nachrichten/Politik/Politik-im-Rest-der-Welt/SPD-Chefin-Esken-Knausern-ist-jetzt-nicht-angebracht", "title": "Corona-Zuschlag und Staatshilfe f\u00fcr Betroffene: SPD-Chefin Saskia Esken im Interview", "top_image": "https://www.ln-online.de/resizer/v2/AE6VIVMWKBELVN2E63QMVKGHGQ.jpeg?auth=1885a139f86199ab35a51126ce20a3b467afbb286a488a470355c0fc95139e73&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "meta_img": "https://www.ln-online.de/resizer/v2/AE6VIVMWKBELVN2E63QMVKGHGQ.jpeg?auth=1885a139f86199ab35a51126ce20a3b467afbb286a488a470355c0fc95139e73&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "images": ["https://www.ln-online.de/resizer/v2/WTGEJFRSIBGKLHKDGSVA7UJ7UE.jpeg?auth=d65ea18c27f231a80f62ce747a1d2a5791ee773c1b50305cfa0d038ff5740e3d&quality=70&focal=2688%2C1590&width=88&height=88", "https://www.ln-online.de/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Fmadsack%2F304cbaac-be08-4a65-93ee-a462a05005d1.png?auth=cc94e0d7b04f2e61d26953ebc937921eb74531ca167babfbc0c6fedd25e15d87&quality=70&width=72&height=72&smart=true", "https://www.ln-online.de/resizer/v2/AE6VIVMWKBELVN2E63QMVKGHGQ.jpeg?auth=1885a139f86199ab35a51126ce20a3b467afbb286a488a470355c0fc95139e73&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "https://www.ln-online.de/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Fmadsack%2F9e3a9f48-a7fb-40cd-bf4c-0049575550ad.png?auth=74830d497452b724c2f446c794e993395d1ed9227803ed77b72866ac23be8a27&quality=70&width=56&height=56&smart=true", "https://www.ln-online.de/resizer/v2/AE6VIVMWKBELVN2E63QMVKGHGQ.jpeg?auth=1885a139f86199ab35a51126ce20a3b467afbb286a488a470355c0fc95139e73&quality=70&width=428&height=241&smart=true", "https://www.ln-online.de/resizer/v2/QDB5RWATERC2FBXMIQUZY7CNAY.jpeg?auth=285d2ff4833f41119184e10ba9595d1e2424c3040c8eb1972472dc62e2be5afa&quality=70&width=428", "https://www.ln-online.de/resizer/v2/IXX2YHBNMRBXRLVVIJQOWKLWLY.jpg?auth=9c6c098fb0a5e1cebaefddb192e59e6e7a43f0faa8d094fc4af0511ab42057db&quality=70&focal=3052%2C2152&width=88&height=88"], "movies": [], "text": "Frau Esken, viele Menschen f\u00fcrchten in der Krise um ihre wirtschaftliche Existenz. Kann der Staat alle retten?\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nKann er, weil Deutschland stark ist. Und weil die SPD die Bundesregierung da auch antreibt. Die Pakete, die unsere Minister und Ministerinnen, allen voran Olaf Scholz und Hubertus Heil gerade schn\u00fcren, die werden Millionen Menschen mit kleinen und mittleren Einkommen helfen. Wir wollen niemanden h\u00e4ngenlassen.\n\nUm wen muss sich der Staat besonders k\u00fcmmern?\n\nDie Schw\u00e4chsten trifft die Krise am h\u00e4rtesten, das ist doch klar. Wer vorher gut verdient hat, wird nun einige Zeit \u00fcberbr\u00fccken k\u00f6nnen. Aber die Menschen, bei denen es schon in normalen Zeiten am Monatsende knapp wird, kommen jetzt in Existenzn\u00f6te. Ich denke an Geringverdiener in Kurzarbeit, Minijobber und Leiharbeiter, die jetzt die Arbeit verlieren, und Solo-Selbstst\u00e4ndige, denen die Auftr\u00e4ge wegbrechen. Dazu die Eltern, die jetzt wegen der Schlie\u00dfung von Kitas und Schulen nicht arbeiten k\u00f6nnen \u2013 nicht bei allen wird der Lohn weiterhin bezahlt. All diese Menschen sind nun besonders auf eine starke Politik und auf unsere Solidarit\u00e4t angewiesen.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWenn das Geld zu Ende ist, wird die Bundesregierung nachschie\u00dfen. Daf\u00fcr wird die SPD sorgen. Saskia Esken SPD-Bundeschefin\n\nAllein der Unterst\u00fctzungsfonds f\u00fcr Solo-Selbstst\u00e4ndige soll 40 Milliarden Euro umfassen. Machen Ihnen solche Summen nicht Angst?\n\n\u00dcberhaupt nicht. Wenn man einen Fonds auflegt, muss man auch eine Summe nennen. Die debattierten 40 Milliarden Euro f\u00fcr Kleinstunternehmer und Solo-Selbstst\u00e4ndige sind kein Deckel. Wenn das Geld zu Ende ist, wird die Bundesregierung nachschie\u00dfen. Daf\u00fcr wird die SPD sorgen. Es geht jetzt darum Menschen zu unterst\u00fctzen, die Unterst\u00fctzung dringend brauchen. Knausern ist jetzt wirklich nicht angebracht.\n\nWas tun sie f\u00fcr Mini-Jobber und Geringverdiener, denen nun Einkommen wegbricht?\n\nWir \u00e4ndern zum Beispiel gerade die Berechnungsgrundlage beim Kinderzuschlag. Bislang bemisst sich dessen H\u00f6he am Durchschnittseinkommen der letzten 6 Monate, k\u00fcnftig sollen aktuelle Einkommensr\u00fcckg\u00e4nge sofort ber\u00fccksichtigt werden. Eine solche Regelung brauchen wir auch beim Wohngeld. Wenn Einkommen wegf\u00e4llt, muss sofort ein Wohngeldanspruch oder ein Recht auf Erh\u00f6hung bestehen \u2013 nicht erst nach sechs Monaten. Dazu kommt der vereinfachte Zugang zur Grundsicherung, der f\u00fcr alle besteht, die akut in Not geraten.\n\nNorbert Walter-Borjans, Bundesvorsitzender der SPD, steht neben Saskia Esken, Bundesvorsitzende der SPD. Quelle: Michael Kappeler/dpa\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nGibt es schon Lehren, die man aus der Krise ziehen kann?\n\nWas mich wirklich beeindruckt, ist der Beitrag der Zivilgesellschaft zur Bew\u00e4ltigung der Krise. Die Menschen helfen sich gegenseitig \u2013 spontan, kreativ und solidarisch. Helfer vernetzen sich und arbeiten zusammen, die sich bisher nicht mal kannten. Dieses gro\u00dfartige Potenzial m\u00fcssen wir auch in normalen Zeiten besser nutzen und f\u00f6rdern. Wir brauchen stete F\u00f6rderinstrumente, die nicht immer wieder auslaufen. Und wir m\u00fcssen eine eigene Infrastruktur f\u00fcr die Zivilgesellschaft schaffen.\n\nWas meinen Sie damit?\n\nDie Menschen nutzten vor allem digitale Plattformen wie Facebook oder Whats-App, um sich zu vernetzen und zu helfen. Nahezu alle diese Dienstleister sitzen in den USA und sind in privatwirtschaftlicher Hand \u2013 da haben wir einige Probleme beim Datenschutz und bei der Sicherheit. Ich bin mir sicher: Wir werden eine deutsche oder wenigstens europ\u00e4ische Plattform f\u00fcr den digitalen Austausch engagierter Menschen brauchen. Notfalls muss sich der Staat darum k\u00fcmmern. Dar\u00fcber werden wir reden, wenn die Krise vorbei ist.\n\nAlle schauen nun auf den 19. April, aber im Grunde genommen sind dann nur die Osterferien vorbei. Saskia Esken SPD-Bundeschefin\n\nAuf welchen Zeitraum stellen Sie sich ein?\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nDas kann im Moment niemand seri\u00f6s vorhersagen. Eine Sache allerdings scheint mir klar zu sein: Alle schauen nun auf den 19. April, aber im Grunde genommen sind dann nur die Osterferien vorbei. Ich glaube, dass der Ausnahmezustand auch noch deutlich l\u00e4nger dauern kann. Wir alle sind gut beraten, uns darauf einzustellen.\n\nWird unsere Gesellschaft nach der Krise eine andere sein?\n\nJa, aber wir alle haben in der Hand, in welche Richtung sich die Gesellschaft ver\u00e4ndert. Ich pl\u00e4diere deutlich f\u00fcr eine aktivere Wirtschaftspolitik, f\u00fcr eine Gesellschaft, wo der oder die Einzelne Solidarit\u00e4t erf\u00e4hrt und geben kann, und f\u00fcr einen Staat, der f\u00fcr gerechten Ausgleich sorgt. Das alles macht einen starken und handlungsf\u00e4higen Staat notwendig. Ich will aber nicht, dass wir wegen der Corona-Krise, so schwerwiegend sie auch ist, unsere Freiheitsrechte aufgeben.\n\nAlle Einschr\u00e4nkungen, die wir jetzt in Kauf nehmen, m\u00fcssen tempor\u00e4r sein. Und es gibt Dinge, die sich verbieten. Das personalisierte Tracking von Handydaten zur \u00dcberwachung der Ausgangssperre, wie es ins Israel oder China gerade stattfindet, halte ich in Deutschland f\u00fcr unvorstellbar. Wir m\u00fcssen aufpassen, dass wir wegen einer tempor\u00e4ren Krise nicht Rechte \u00fcber Bord werfen, die \u00fcber Jahrhunderte erk\u00e4mpft worden sind.\n\nMuss sich auch die Wirtschaft umstellen?\n\nDie Wirtschaft ist in einigen Bereichen zu abh\u00e4ngig von Lieferketten und Strukturen, die au\u00dferhalb unserer Einflussbereiche liegen. Neben der Effizienz muss die Resilienz stehen, also die Widerstandsf\u00e4higkeit. Dazu kommt der Nachhaltigkeitsgedanke, der in der Wirtschaft Einzug halten muss. Eine aktive Wirtschaftspolitik kl\u00e4rt solche Fragen. Das kann bedeuten, dass \u00fcberlebenswichtige Branchen auch Lieferketten und Produktionsst\u00e4tten im Land nachweisen m\u00fcssen \u2013 oder zumindest in Europa.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nIch f\u00e4nde einen Pandemie-Zuschlag gerechtfertigt, um auch im monet\u00e4ren Bereich unserer Wertsch\u00e4tzung deutlich zu machen. Saskia Esken SPD-Bundeschefin\n\nKrankenschwestern und Kassiererinnen sind nun systemrelevante Berufsgruppen \u2013 das hat sich nie auf dem Gehaltszettel zugeschlagen und tut es auch jetzt nicht. Welche Anerkennung brauchen diese Helden des Krisenalltags jetzt?\n\nIch f\u00e4nde einen Pandemie-Zuschlag gerechtfertigt, um auch im monet\u00e4ren Bereich unserer Wertsch\u00e4tzung deutlich zu machen. Es geht aber auch ganz grunds\u00e4tzlich um eine Aufwertung dieser Berufsgruppen, ohne deren wertvolle Arbeit wir wirklich nicht klarkommen: Versorgung, Pflege, soziale Dienste, aber auch Mobilit\u00e4t und Sicherheit. Das muss sich in der tariflichen Bezahlung niederschlagen. Da kann sich noch viel mehr tun.\n\nHat die Bundesregierung in der Bek\u00e4mpfung der Krise Fehler gemacht? Wurde zu sp\u00e4t reagiert?\n\nDas wird man erst im Nachhinein bewerten k\u00f6nnen, und das sollten wir auch tun. Es gibt sicher eine Menge aus dieser Krise zu lernen. Jetzt kommt es aber aufs Handeln an. Man kann jedenfalls erkennen, dass wir in Deutschland brauchbare Strukturen und gute Instrumente zur Krisenbew\u00e4ltigung haben, und wir haben schnell und sehr ernsthaft und verantwortungsvoll reagiert.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Andreas Niesmann Jan Sternberg", "Andreas Niesmann", "Jan Sternberg", "Saskia Esken", "Ein Kommentar Von"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "SPD-Chefin Saskia Esken verspricht Staatshilfe f\u00fcr alle, die von der Krise betroffen sind. Sie fordert einen Corona-Zuschlag f\u00fcr Verk\u00e4ufer, Pflegepersonal sowie andere Helden des Alltags. Und sie k\u00fcndigt im RND-Interview an, dass es nach der Krise sch\u00e4rfere Auflagen f\u00fcr Unternehmen geben k\u00f6nnte.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/ln/favicon.ico?d=800", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577326837", "cXenseParse": {"image": "https://www.ln-online.de/resizer/v2/AE6VIVMWKBELVN2E63QMVKGHGQ.jpeg?auth=1885a139f86199ab35a51126ce20a3b467afbb286a488a470355c0fc95139e73&quality=70&width=767&height=431&smart=true", "rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-03-21T04:30:55Z", "rnd-first-publish-date": "2020-03-21T04:30:55Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "BEWSSYI2IZHEXHU7BPINFCGMNU", "section": "/politik"}, "page-type": "article", "description": "SPD-Chefin Saskia Esken verspricht Staatshilfe f\u00fcr alle, die von der Krise betroffen sind. Sie fordert einen Corona-Zuschlag f\u00fcr Verk\u00e4ufer, Pflegepersonal sowie andere Helden des Alltags. Und sie k\u00fcndigt im RND-Interview an, dass es nach der Krise sch\u00e4rfere Auflagen f\u00fcr Unternehmen geben k\u00f6nnte.", "og": {"description": "SPD-Chefin Saskia Esken verspricht Staatshilfe f\u00fcr alle, die von der Krise betroffen sind. Sie fordert einen Corona-Zuschlag f\u00fcr Verk\u00e4ufer, Pflegepersonal sowie andere Helden des Alltags. Und sie k\u00fcndigt im RND-Interview an, dass es nach der Krise sch\u00e4rfere Auflagen f\u00fcr Unternehmen geben k\u00f6nnte.", "url": "https://www.ln-online.de/politik/spd-chefin-esken-knausern-ist-jetzt-nicht-angebracht-BEWSSYI2IZHEXHU7BPINFCGMNU.html", "type": "article", "site_name": "LN - L\u00fcbecker Nachrichten", "locale": "de_DE", "title": "SPD-Chefin Esken: \u201cKnausern ist jetzt nicht angebracht\"", "image": {"identifier": "https://www.ln-online.de/resizer/v2/AE6VIVMWKBELVN2E63QMVKGHGQ.jpeg?auth=1885a139f86199ab35a51126ce20a3b467afbb286a488a470355c0fc95139e73&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "secure_url": "https://www.ln-online.de/resizer/v2/AE6VIVMWKBELVN2E63QMVKGHGQ.jpeg?auth=1885a139f86199ab35a51126ce20a3b467afbb286a488a470355c0fc95139e73&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 630, "alt": "Saskia Esken, Bundesvorsitzende der SPD."}}, "author": "Andreas Niesmann,Jan Sternberg", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@LN_Online", "domain": "https://www.ln-online.de"}, "article": {"modified_time": "2022-03-04T09:38:38.178Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 800, "fusion-bundle-name": "fusion-hotfix_2025-05-08_build-284"}, "canonical_link": "https://www.ln-online.de/politik/spd-chefin-esken-knausern-ist-jetzt-nicht-angebracht-BEWSSYI2IZHEXHU7BPINFCGMNU.html"}