{"source_url": "https://poznan.naszemiasto.pl", "url": "https://poznan.naszemiasto.pl/najwazniejsze-inwestycje-w-wielkopolsce-w-2020-roku-rok-pod/ar/c1-7487725", "title": "Najwa\u017cniejsze inwestycje w Poznaniu i Wielkopolsce w 2020 roku. Rok pod znakiem komunikacji. Gdzie b\u0119d\u0105 utrudnienia?", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/5c/d2/5e0a3bce9b910_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/5c/d2/5e0a3bce9b910_o_original.jpg", "images": ["https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/9e/a0/5df746a7725d0_o_mini.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/f9/9d/5e0a3e4ee0e22_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911173901_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/telemagazyn.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/sportowy24.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/7a/18/5b27a111c5424_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/5c/d2/5e0a3bce9b910_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/ac/5c/5ac3468a5313c_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/5c/d2/5e0a3bcecae9c_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/c6/24/5c936b0d4d36e_o_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/stronakobiet.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/ce/50/5e0a3deddd055_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/48/cf/62dc36c447076_o_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/1b/55/il20250108_887532241_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/5b/19/5d1b31261c409_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/d6/d8/63400e27dd4a5_o_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f1/b9/il20250520_912472899_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/93/6a/62dbc025b572d_o_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/9c/de/5d5f9b491d931_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/10/11/5dac80a96c8a4_o_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/motofakty.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/polskapress.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/favicon/svg/white/naszemiasto.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/17/02/5e0a3ec68a568_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/5c/d2/5e0a3bce9b910_o_original.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/8b/81/il20250511_910908997,size,160x107,crop,0.0000x149.0000x1600.0000x838.0000,h,355402.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/f8/69/512cace72474f_o_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/1b/e8/il20250416_906457419_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/strefaagro.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/0b/37/62dba31b2db7e_o_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912767845,size,160x107,crop,314.0000x255.0000x1606.0000x841.0000,h,d7e36b.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/bd/67/il20250519_912430759,size,160x107,crop,0.0000x32.0000x1600.0000x838.0000,h,2e2841.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/gol24.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/58/ac/il20250423_907726467_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/strefabiznesu.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/aa/6f/il20250510_910676503_xsmall.jpg", "https://d-pt.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/00/ef/5fad16ae821a1.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/71/d0/il20250415_906254059_xsmall.jpg"], "movies": [], "text": "Drogowy parali\u017c na Ratajach? Najwi\u0119ksze problemy mog\u0105 wynika\u0107 z zaplanowanej na wiosn\u0119 2020 roku przebudowy ronda Rataje w Poznaniu. B\u0119dzie to prawdopodobnie najwi\u0119ksza inwestycja, kt\u00f3ra ruszy w stolicy Wielkopolski w 2020 roku. - Zgodnie z harmonogramem inwestycji roboty budowlane rozpoczn\u0105 si\u0119 w kwietniu 2020 roku. Potrwaj\u0105 do ko\u0144ca 2021 roku - m\u00f3wi Maja Ch\u0142opocka-Nowak ze sp\u00f3\u0142ki Pozna\u0144skie Inwestycje Miejskie. I dodaje: - Na rondzie powstanie wydzielone, ciche torowisko tramwajowo-autobusowe. Zmieniona zostanie konstrukcja jezdni, powstan\u0105 te\u017c dodatkowe pasy ruchu. Istniej\u0105ce przystanki zostan\u0105 wyd\u0142u\u017cone. Przejd\u017a do kolejnego zdj\u0119cia ---> Grzegorz Dembi\u0144ski", "keywords": [], "meta_keywords": ["pozna\u0144", "wielkopolska", "2020"], "tags": ["pozna\u0144 remonty ztm mpk", "utrudnienia pozna\u0144", "zdm pozna\u0144", "remonty torowisk pozna\u0144", "mpk pozna\u0144", "op\u00f3\u017anienia na trasie s5", "przebudowa ronda rataje", "trasy", "p\u0119tla wilczak", "remont pozna\u0144", "tramwaj na naramowice", "remont zamenhofa", "bogna kisiel", "trasa s5", "naramowicka pozna\u0144", "pozna\u0144 rondo \u015br\u00f3dka", "wielkopolska", "naramowice pozna\u0144", "inwestycje pozna\u0144", "wilczak pozna\u0144", "rondo \u015br\u00f3dka remont", "problemy na s5", "rondo rataje", "2020", "pozna\u0144", "rondo rataje pozna\u0144", "s5", "budowa s5", "droga ekspresowa s5"], "authors": ["Grzegorz Dembi\u0144ski", "Norbert Kowalski"], "publish_date": "Thu Jan  2 10:14:26 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Chocia\u017c ju\u017c 2019 rok obfitowa\u0142 w inwestycje komunikacyjne w Wielkopolsce (budowa S5, otwarcie trzeciego pasa ruchu na po\u0142udniowej obwodnicy Poznania, remonty na trasach kolejowych), 2020 rok pod tym wzgl\u0119dem r\u00f3wnie\u017c nie zawiedzie. To jednak oznacza, \u017ce mieszka\u0144cy Wielkopolski b\u0119d\u0105 musieli liczy\u0107 si\u0119 z rozmaitymi utrudnieniami.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Pozna\u0144 Nasze Miasto", "fb": {"app_id": 235398489840878, "admins": 538240225, "pages": 307711715911452}, "description": "Chocia\u017c ju\u017c 2019 rok obfitowa\u0142 w inwestycje komunikacyjne w Wielkopolsce (budowa S5, otwarcie trzeciego pasa ruchu na po\u0142udniowej obwodnicy Poznania, remonty na trasach kolejowych), 2020 rok pod tym wzgl\u0119dem r\u00f3wnie\u017c nie zawiedzie. To jednak oznacza, \u017ce mieszka\u0144cy Wielkopolski b\u0119d\u0105 musieli liczy\u0107 si\u0119 z rozmaitymi utrudnieniami.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/5c/d2/5e0a3bce9b910_o_small.jpg", "keywords": "pozna\u0144, wielkopolska, 2020", "og": {"title": "Najwa\u017cniejsze inwestycje w Poznaniu i Wielkopolsce w 2020 roku. Rok pod znakiem komunikacji. Gdzie b\u0119d\u0105 utrudnienia?", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Pozna\u0144 Nasze Miasto", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/5c/d2/5e0a3bce9b910_o_original.jpg", "height": 1031, "width": 1500, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://poznan.naszemiasto.pl/najwazniejsze-inwestycje-w-poznaniu-i-wielkopolsce-w-2020/ar/c1-7487725"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Najwa\u017cniejsze inwestycje w Poznaniu i Wielkopolsce w 2020 roku. Rok pod znakiem komunikacji. Gdzie b\u0119d\u0105 utrudnienia?", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/5c/d2/5e0a3bce9b910_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-01-02T10:14:26.000000+01:00", "modified_time": "2020-01-02T11:01:40.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/naszemiastopl/", "author": "Norbert Kowalski", "tag": 2020}, "msapplication-TileColor": "#265aff", "theme-color": "#265aff"}, "canonical_link": "https://poznan.naszemiasto.pl/najwazniejsze-inwestycje-w-poznaniu-i-wielkopolsce-w-2020/ar/c1-7487725"}