{"source_url": "https://nto.pl", "url": "https://nto.pl/dzien-tesciowej-2020-zyczenia-na-dzien-tesciowej-5-marca-wierszyki-zyczenia-wesole-powazne-na-facebooka-i-messengera/ar/c6-14828676", "title": "\u017byczenia na Dzie\u0144 Te\u015bciowej 2025 - \u015bmieszne wierszyki, sms dla te\u015bciowej, \u017cyczenia na Facebooka", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/87/9d/5e5cfde40901d_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/87/9d/5e5cfde40901d_o_original.jpg", "images": ["https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900336067,size,160x107,crop,0.0000x51.0000x1920.0000x1005.0000,h,793d50.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912734169_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/87/9d/5e5cfde40901d_o_medium.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/3b/35/682c8ecd03046_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/09/3d/5accc148e637f_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/87/9d/5e5cfde40901d_o_original.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/39/a0/il20250324_901578081_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912673009_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/af/a4/5c7913c43aeed_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9d/48/il20240603_848783595_large.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/nto.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/stronakobiet.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/2f/74/64478a21764d6_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a3/fd/6609242343f25_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f1/b9/il20250520_912487585_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/42/bd/682df2beb4aba_o_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/4d/cb/6821ee5856227_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a7/74/682d71ea0e4fb_o_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/v2/nto.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f6/cb/il159408c5_904828099,size,480x320,crop,0.0000x0.0000x1920.0000x1005.0000,h,c77b34.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b6/5b/ila00ec1de_801121461_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f1/b9/il20250520_912526895_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/98/a6/682e1f07cfa56_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/97/df/60fb10935b8dd_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912756211,size,480x320,crop,106.0000x165.0000x1814.0000x950.0000,h,dc13fa.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900317845,size,160x107,crop,0.0000x138.0000x1920.0000x1005.0000,h,7e7e08.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/c6/10/616002806dca7_o_xsmall.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900323627,size,160x105,crop,0.0000x0.0000x1920.0000x1005.0000,h,5e18df.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/favicon/svg/white/nto.svg"], "movies": [], "text": "Dzie\u0144 Te\u015bciowej obchodzony jest w Polsce od ponad 30 lat. To \u015bwi\u0119to pochodzi z Francji i jest form\u0105 podzi\u0119kowa\u0144 za pomoc w wychowywaniu dzieci.\n\nDzie\u0144 Te\u015bciowej to nie jest wprawdzie tak popularne \u015bwi\u0119to jak Dzie\u0144 Matki, ale bardzo mi\u0142ym gestem b\u0119dzie, je\u015bli te\u015bciowa us\u0142yszy w tym dniu \u017cyczenia od zi\u0119cia lub synowej.\n\nJakie wybra\u0107 \u017cyczenia dla te\u015bciowej?\n\nW naszym zestawieniu znajdziecie:", "keywords": [], "meta_keywords": ["dzie\u0144 te\u015bciowej", "rymowane \u017cyczenia", "kiedy jest dzie\u0144 te\u015bciowej", "\u017cyczenia na dzie\u0144 te\u015bciowej", "wierszyki dla te\u015bciowej", "\u015bmieszne \u017cyczenia dla te\u015bciowej", "\u017cyczenia dla te\u015bciowej"], "tags": ["horoskop dzi\u015b", "horoskop dzienny", "\u015bmieszne \u017cyczenia dla te\u015bciowej", "\u017cyczenia wielkanocne", "lata 70", "horoskop na maj 2025", "piknik", "horoskop", "horoskop na 13 maja", "poch\u00f3d", "maj\u00f3wka", "\u017cyczenia komunijne", "fire truck show g\u0142\u00f3wczyce", "\u017cyczenia na wielkanoc sms", "\u017cyczenia dla te\u015bciowej", "rymowane \u017cyczenia", "\u017cyczenia na wielkanoc", "kiedy jest dzie\u0144 te\u015bciowej", "fire truck show", "\u017cyczenia na wielkanoc \u015bmieszne", "horoskop na jutro", "\u017cyczenia na komuni\u0119", "\u017cyczenia na dzie\u0144 te\u015bciowej", "osp g\u0142\u00f3wczyce", "zlot pojazd\u00f3w po\u017carniczych", "horoskop na czwartek", "lata 60", "maj\u00f3wka 2023", "horoskop na dzisiaj", "\u017cyczenia na wielkanoc kr\u00f3tkie", "prl", "horoskop na wtorek", "wierszyki dla te\u015bciowej", "dzie\u0144 te\u015bciowej", "g\u0142\u00f3wczyce", "horoskop na 22 maja"], "authors": [], "publish_date": "Wed Mar  5 08:59:00 2025", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Dzie\u0144 Te\u015bciowej co roku obchodzony jest 5 marca. W tym dniu pami\u0119tajmy o mamach naszych wsp\u00f3\u0142ma\u0142\u017conk\u00f3w. Je\u015bli otrzymaj\u0105 \u017cyczenia z okazji Dnia Te\u015bciowej, na pewno b\u0119dzie im mi\u0142o!", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Nowa Trybuna Opolska", "fb": {"pages": 154116817936999}, "description": "Dzie\u0144 Te\u015bciowej co roku obchodzony jest 5 marca. W tym dniu pami\u0119tajmy o mamach naszych wsp\u00f3\u0142ma\u0142\u017conk\u00f3w. Je\u015bli otrzymaj\u0105 \u017cyczenia z okazji Dnia Te\u015bciowej, na pewno b\u0119dzie im mi\u0142o!", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/87/9d/5e5cfde40901d_o_small.jpg", "keywords": "dzie\u0144 te\u015bciowej, rymowane \u017cyczenia, kiedy jest dzie\u0144 te\u015bciowej, \u017cyczenia na dzie\u0144 te\u015bciowej, wierszyki dla te\u015bciowej, \u015bmieszne \u017cyczenia dla te\u015bciowej, \u017cyczenia dla te\u015bciowej", "og": {"title": "\u017byczenia na Dzie\u0144 Te\u015bciowej 2025 - \u015bmieszne wierszyki, sms dla te\u015bciowej, \u017cyczenia na Facebooka", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Nowa Trybuna Opolska", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/87/9d/5e5cfde40901d_o_original.jpg", "height": 1280, "width": 1920, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://nto.pl/zyczenia-na-dzien-tesciowej-2025-smieszne-wierszyki-sms-dla-tesciowej-zyczenia-na-facebooka/ar/c6-14828676"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "\u017byczenia na Dzie\u0144 Te\u015bciowej 2025 - \u015bmieszne wierszyki, sms dla te\u015bciowej, \u017cyczenia na Facebooka", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/87/9d/5e5cfde40901d_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2025-03-05T08:59:00.000000+01:00", "modified_time": "2025-03-05T08:59:33.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/ntopl/", "author": "Redakcja", "tag": "\u017cyczenia dla te\u015bciowej"}}, "canonical_link": "https://nto.pl/zyczenia-na-dzien-tesciowej-2025-smieszne-wierszyki-sms-dla-tesciowej-zyczenia-na-facebooka/ar/c6-14828676"}