{"source_url": "http://www.haberler.com", "url": "http://www.haberler.com/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848-haberi/", "title": "Konya Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 son yolculu\u011funa u\u011furland\u0131", "top_image": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/25/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848_amp.jpg", "meta_img": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/25/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848_amp.jpg", "images": ["https://foto.haberler.com/crop/336x185/manset/2025/05/21/pirinc-istifasi-tarim-bakani-halktan-ozur_18657158_42.jpg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/AppGallery.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/spotify.svg", "https://foto.haberler.com/crop/336x185/manset/2025/05/21/sike-yaptilar-diyerek-super-lig-ekibini-savciliga_18658368_9.jpg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/sondakika.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/telegram.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/ekonomi.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/saglik.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/facebook.svg", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAD/ACwAAAAAAQABAAACADs=", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/linkedin.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/google-news.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/images/facebook.svg?v=2", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/tiktok.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/google-button.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/play.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/tumu.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/appgalery.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/espor.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/facebook.svg", "https://foto.haberler.com/crop/336x185/manset/2025/05/21/ikinci-zelenski-vakasi-soykirimla-sucladi-zorla_18658389_93.jpg", "http://www.haberler.com/haberler-icon-standart.png", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/AppStore.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/yerelhab.svg", "https://foto.haberler.com/crop/336x185/manset/2025/05/21/nesrin-in-paylasimina-dustugu-not-azerbaycanli_18656239_72.jpg", "https://foto.haberler.com/crop/336x185/manset/2025/05/21/arabayi-kaciran-cocuk-kaza-yapti-babasinin_18655837_13.jpg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/rss.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/vector.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/yazarlar-haberlercom.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/youtube.png", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/arrow-down.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/i-time.svg", "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/25/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848_amp.jpg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/hamburger.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/logo.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/images/twitter2.svg?v=3", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/whatsapp.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/anasayfa.svg", "https://foto.haberler.com/crop/336x185/manset/2025/05/21/ferdi-tayfur-hakkinda-bilinmeyen-gercek-ortaya_18657522_30.jpg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/twitter.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/wiki.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/finans.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/sayfa.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/iletisim-haberlercom-icon.svg", "https://foto.haberler.com/crop/336x185/manset/2025/05/21/dunya-bu-goruntuyu-konusuyor-avrupa-nin_18656923_73.jpg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/instagram.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/dailymotion.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/guncel.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/haberler-logo.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/icon-whatsapp.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/mansetler.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/spor.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/bitcoin.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/technology.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/instagram.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/login_icon.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/icon-header-search.png", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/twitter.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/dunya.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/GooglePlay.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/images/whatsapp.svg?v=2", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/youtube.svg", "https://foto.haberler.com/crop/336x185/manset/2025/05/21/futbol-dunyasini-soke-edecek-ronaldo-bombasi_18657838_44.jpg", "https://foto.haberler.com/crop/336x185/manset/2025/05/21/formda-vucuduyla-genc-kizlara-tas-cikaran-ersoy_18657365_42.jpg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/magazin.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/secim.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/ilan.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/hava.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/appstore.svg"], "movies": [], "text": "", "keywords": [], "meta_keywords": ["Antalya", "Konya", "Ayd\u0131n"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Wed Mar 25 16:24:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Konya Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 emekli polis memuru Selahattin Ayd\u0131n Antalya'da topra\u011fa verildi.", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "https://www.haberler.com/mstatic/favicons/favicon_02.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width,minimum-scale=1,initial-scale=1", "robots": "max-image-preview:large", "title": "Konya Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 son yolculu\u011funa u\u011furland\u0131 - Haberler", "description": "Konya Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 emekli polis memuru Selahattin Ayd\u0131n Antalya'da topra\u011fa verildi.", "image": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/25/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848_amp.jpg", "datePublished": "2020-03-25T16:24:00+0300", "dateModified": "2020-03-25T16:42:00+0300", "dateCreated": "2020-03-25T16:24:00+03:00", "dateUpdated": "2020-03-25T16:42:00+03:00", "keywords": "Antalya,Konya,Ayd\u0131n", "articleSection": "news", "url": "https://www.haberler.com/guncel/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848-haberi/", "og": {"url": "https://www.haberler.com/guncel/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848-haberi/", "site_name": "Haberler", "locale": "tr_TR", "type": "article", "title": "Konya Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 son yolculu\u011funa u\u011furland\u0131", "description": "Konya Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 emekli polis memuru Selahattin Ayd\u0131n Antalya'da topra\u011fa verildi.", "image": {"identifier": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/25/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848_amp.jpg", "alt": "Konya Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 son yolculu\u011funa u\u011furland\u0131", "secure_url": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/25/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848_amp.jpg", "width": 1200, "height": 800, "type": "image/jpeg"}}, "article": {"published_time": "2020-03-25T16:24:00+03:00", "modified_time": "2020-03-25T16:42:00+03:00", "author": "https://www.facebook.com/Haberler", "publisher": "https://www.facebook.com/Haberler", "section": "G\u00fcncel", "tag": "[Antalya,Konya,Ayd\u0131n,G\u00fcncel]", "content_tier": "free"}, "fb": {"page_id": 116642265047044, "app_id": 1094461860619988}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@Haberler", "creator": "@Haberler", "title": "Konya Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 son yolculu\u011funa u\u011furland\u0131", "description": "Konya Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 emekli polis memuru Selahattin Ayd\u0131n Antalya'da topra\u011fa verildi.", "image": {"identifier": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/25/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848_amp.jpg", "alt": "Konya Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 son yolculu\u011funa u\u011furland\u0131"}, "url": "https://www.haberler.com/guncel/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848-haberi/", "dnt": "on", "app": {"country": "TR", "name": {"iphone": "Haberler", "ipad": "Haberler", "googleplay": "Haberler"}, "id": {"iphone": 339144085, "ipad": 339144085, "googleplay": "tr.com.yenimedya.haberler"}, "url": {"iphone": "ios-app://app.ym.haberler/http/haberler.com/guncel/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848-haberi/", "ipad": "ios-app://app.ym.haberler/http/haberler.com/guncel/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848-haberi/", "googleplay": "android-app://app.ym.haberler/http/haberler.com/guncel/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848-haberi/"}}}, "al": {"ios": {"url": "ios-app://app.ym.haberler/http/haberler.com/guncel/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848-haberi/", "app_store_id": 339144085, "app_name": "Haberler"}, "android": {"url": "android-app://app.ym.haberler/http/haberler.com/guncel/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848-haberi/", "app_name": "Haberler", "package": "tr.com.yenimedya.haberler"}, "web": {"url": "https://www.haberler.com/guncel/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848-haberi/"}}, "coinzilla": "7faddb0787375a7add3e23efa2be75c6"}, "canonical_link": "https://www.haberler.com/guncel/konya-emniyet-muduru-aydin-in-babasi-son-13052848-haberi/"}