{"source_url": "http://www.ostsee-zeitung.de", "url": "http://www.ostsee-zeitung.de/Nachrichten/Politik/Geruechte-um-Corona-Impfpflicht-das-sind-die-Fakten", "title": "Ger\u00fcchte um Corona-Impfpflicht \u2013 das sind die Fakten", "top_image": "https://www.ostsee-zeitung.de/resizer/v2/D7MJ3MA5QJCORCHKBQOHQUKUTY.jpg?auth=f0eeaf0783528c61d8258fb0daed652dc851dc60d62c1b253e82191b9f2b8f79&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "meta_img": "https://www.ostsee-zeitung.de/resizer/v2/D7MJ3MA5QJCORCHKBQOHQUKUTY.jpg?auth=f0eeaf0783528c61d8258fb0daed652dc851dc60d62c1b253e82191b9f2b8f79&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "images": ["https://www.ostsee-zeitung.de/resizer/v2/D7MJ3MA5QJCORCHKBQOHQUKUTY.jpg?auth=f0eeaf0783528c61d8258fb0daed652dc851dc60d62c1b253e82191b9f2b8f79&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "https://www.ostsee-zeitung.de/resizer/v2/D7MJ3MA5QJCORCHKBQOHQUKUTY.jpg?auth=f0eeaf0783528c61d8258fb0daed652dc851dc60d62c1b253e82191b9f2b8f79&quality=70&width=428&height=241&smart=true", "https://www.ostsee-zeitung.de/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Fmadsack%2F2205c100-5d3d-496f-a642-c7bc954e308d.png?auth=14db24349dfc4e3a2b67b6465c747a3814054ef937e34d24a5c37989d5cc108f&quality=70&width=56&height=56&smart=true", "https://www.ostsee-zeitung.de/resizer/v2/Q4XYCVQA7JA3FKLG3AC7RZIJRQ.jpg?auth=0507180caedb7642c1855b3ab0dc9da589f7937d1f466ee5541d4d1bad50f847&quality=70&focal=1915%2C765&width=88&height=88"], "movies": [], "text": "Berlin. Ein Impfstoff gegen das Corona-Virus ist nicht absehbar, aber bereits jetzt machen im Internet Verschw\u00f6rungstheorien die Runde, die Bundesregierung habe l\u00e4ngst die Weichen f\u00fcr eine Impfpflicht gegen Covid-19 beschlossen \u2013 durch die Hintert\u00fcr. Das ist falsch. Hier die Fakten:\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWorauf st\u00fctzen sich die Ger\u00fcchte?\n\nStein des Ansto\u00dfes ist der Entwurf f\u00fcr das \u201cZweite Gesetz zum Schutz der Bev\u00f6lkerung bei einer epidemischen Lage von nationaler Tragweite\u201d, der am vergangenen Mittwoch von der schwarz-roten Bundesregierung beschlossen wurde. Darin hat Gesundheitsminister Jens Spahn (CDU) vorgesehen, dass es k\u00fcnftig einen schriftlichen Immunit\u00e4tsnachweis f\u00fcr eine \u00fcberstandene Covid-19-Erkrankung geben soll.\n\nIn dem Gesetzentwurf wurde zudem eine Verkn\u00fcpfung zwischen diesem Nachweis und m\u00f6glichen Einschr\u00e4nkungen durch die Beh\u00f6rden nach dem Infektionsschutzgesetz hergestellt. So hei\u00dft es in dem Gesetzentwurf: \u201cBei der Anordnung und Durchf\u00fchrung von Schutzma\u00dfnahmen (\u2026) ist in angemessener Weise zu ber\u00fccksichtigen, ob und inwieweit eine Person (\u2026) von der Ma\u00dfnahme ganz oder teilweise ausgenommen werden kann.\u201d Damit w\u00e4re vorstellbar, dass die Beh\u00f6rden nur noch Personen mit Immunit\u00e4tsnachweis erlauben, in eine Gastst\u00e4tte oder zu einem Fu\u00dfballspiel zu gehen. Daraus haben Kritiker eine Impfpflicht abgeleitet.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\n+++Immer aktuell: Hier geht\u2019s zum Corona-Liveblog+++\n\nStimmt die Schlussfolgerung?\n\nNein. Von einer Impfpflicht ist im Gesetzentwurf nicht die Rede, auch nicht indirekt. Au\u00dferdem: Die fragliche Passage wird nach heftiger Kritik auch vom Koalitionspartner SPD gestrichen. Bei der Kritik spielte eine m\u00f6gliche Impfpflicht allerdings \u00fcberhaupt keine Rolle. Vielmehr gibt es Bedenken, dass eine Verkn\u00fcpfung zwischen einer \u00fcberstandenen Corona-Erkrankung und Beschr\u00e4nkungen zum Beispiel zu \u201eCorona-Partys\u201c f\u00fchren k\u00f6nnte, bei denen sich insbesondere Jugendliche mutwillig anstecken.\n\nWahrscheinlich ist, dass am Ende der Beratungen im Bundestag die Einf\u00fchrung eines Immunit\u00e4tsnachweises bestehen bleibt, jedoch dessen Verwendung stark eingeschr\u00e4nkt wird. Denkbar ist, dass der Nachweis nur bei Besch\u00e4ftigten im Gesundheitswesen eine Rolle spielen darf.\n\nAber Politiker verschiedener Parteien sprechen doch schon von einer Impfpflicht?\n\nDas ist richtig. So haben sich zum Beispiel Gr\u00fcnen-Chef Robert Habeck und Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) daf\u00fcr ausgesprochen. Auch die CDU-Spitzenkandidatin in Baden-W\u00fcrttemberg, Susanne Eisenmann, bef\u00fcrwortet eine verpflichtende Impfung gegen das Coronavirus, wenn es einen Impfstoff gibt.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nIst eine Impfpflicht also doch bereits ausgemachte Sache?\n\nNein. Bisher ist v\u00f6llig unklar, ob und wann es \u00fcberhaupt einen Impfstoff geben wird. Offen ist auch, welche Wirkungsweise er haben wird. Ungekl\u00e4rt ist zudem, welche Durchimpfungsraten notwendig sein werden, um die sogenannte Herdenimmunit\u00e4t zu erreichen. M\u00f6glich w\u00e4re auch, dass dieses Prinzip hier versagt, weil die Menschen nach einer Corona-Infektion oder einer Impfung nicht lange genug immun bleiben. Das alles ist unbekannt. Es macht also gar keinen Sinn, schon jetzt eine Impfpflicht festzulegen. Ohne die erforderlichen Informationen w\u00fcrde es auch im Bundestag keine Mehrheit daf\u00fcr geben.\n\nEine Impfpflicht k\u00f6nnte aber irgendwann kommen?\n\nSPD-Fraktionsvize B\u00e4rbel Bas sagte zwar am Dienstag: \u201cEs kann und es wird keine Impfpflicht geben.\u201d Diese Aussage scheint allerdings gewagt. Stellt sich heraus, dass sich Covid-19 mit einem Impfstoff \u00e4hnlich gut bek\u00e4mpfen l\u00e4sst wie zum Beispiel die Masern, ist eine Impfpflicht nach einer gewissen \u00dcbergangszeit durchaus wahrscheinlich, wenn sich nicht genug Menschen impfen lassen. Schlie\u00dflich gab es gerade erst im Bundestag und im Bundesrat eine gro\u00dfe Mehrheit f\u00fcr die Einf\u00fchrung einer Masern-Impfpflicht.\n\nMan k\u00f6nnte daraus ableiten, dass es einen partei\u00fcbergreifenden Konsens daf\u00fcr gibt, dass bei t\u00f6dlich verlaufenden Infektionskrankheiten \u2013 und dazu geh\u00f6rt Covid-19 zweifellos \u2013 eine Impfpflicht angebracht ist, um Risikogruppen zu sch\u00fctzen. Das ist aber lediglich eine Spekulation und nicht durch Fakten belegt.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\n\n\n", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Tim Szent-Ivanyi"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "In den sozialen Medien wird dar\u00fcber spekuliert, ob die Bundesregierung eine Impfpflicht f\u00fcr Covid-19 einf\u00fchren will, im Zweifel durch die Hintert\u00fcr. Kann das stimmen? Der Faktencheck.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/oz/favicon.ico?d=800", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577326612", "cXenseParse": {"image": "https://www.ostsee-zeitung.de/resizer/v2/D7MJ3MA5QJCORCHKBQOHQUKUTY.jpg?auth=f0eeaf0783528c61d8258fb0daed652dc851dc60d62c1b253e82191b9f2b8f79&quality=70&width=767&height=431&smart=true", "rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-05-05T15:25:04Z", "rnd-first-publish-date": "2020-05-05T15:25:06Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "EQHKSF7UERDVTJFCGEWLWYW52Q", "section": "/politik"}, "page-type": "article", "description": "In den sozialen Medien wird dar\u00fcber spekuliert, ob die Bundesregierung eine Impfpflicht f\u00fcr Covid-19 einf\u00fchren will, im Zweifel durch die Hintert\u00fcr. Kann das stimmen? Der Faktencheck.", "og": {"description": "In den sozialen Medien wird dar\u00fcber spekuliert, ob die Bundesregierung eine Impfpflicht f\u00fcr Covid-19 einf\u00fchren will, im Zweifel durch die Hintert\u00fcr. Kann das stimmen? Der Faktencheck.", "url": "https://www.ostsee-zeitung.de/politik/geruechte-um-corona-impfpflicht-das-sind-die-fakten-EQHKSF7UERDVTJFCGEWLWYW52Q.html", "type": "article", "site_name": "OZ - Ostsee Zeitung", "locale": "de_DE", "title": "Ger\u00fcchte um Corona-Impfpflicht \u2013 das sind die Fakten", "image": {"identifier": "https://www.ostsee-zeitung.de/resizer/v2/D7MJ3MA5QJCORCHKBQOHQUKUTY.jpg?auth=f0eeaf0783528c61d8258fb0daed652dc851dc60d62c1b253e82191b9f2b8f79&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "secure_url": "https://www.ostsee-zeitung.de/resizer/v2/D7MJ3MA5QJCORCHKBQOHQUKUTY.jpg?auth=f0eeaf0783528c61d8258fb0daed652dc851dc60d62c1b253e82191b9f2b8f79&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 630, "alt": "Eine Spritze \u00fcber einem internationalen Impfausweis. (Symbolfoto)."}}, "author": "Tim Szent-Ivanyi", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@OZlive", "domain": "https://www.ostsee-zeitung.de"}, "article": {"modified_time": "2022-03-02T21:25:51.466Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 800, "fusion-bundle-name": "fusion-hotfix_2025-05-08_build-284"}, "canonical_link": "https://www.ostsee-zeitung.de/politik/geruechte-um-corona-impfpflicht-das-sind-die-fakten-EQHKSF7UERDVTJFCGEWLWYW52Q.html"}