{"source_url": "https://nowiny24.pl", "url": "https://nowiny24.pl/pozar-w-lancucie-nie-zyje-65letni-mezczyzna/ar/c1-14688993", "title": "Po\u017car w \u0141a\u0144cucie. Nie \u017cyje 65-letni m\u0119\u017cczyzna", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f1/53/5e0c80c530374_o_full.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f1/53/5e0c80c530374_o_full.jpg", "images": ["https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/gratka.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b4/6a/1_510033757_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b4/6a/1_505766549_small.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/sportowy24.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/strefabiznesu.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/stronakobiet.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/telemagazyn.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/gol24.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/polskapress.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_defaults/tutorials/plachta/loading.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f1/53/5e0c80c530374_o_full.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/motofakty.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/logo/svg/strefaagro.svg"], "movies": [], "text": "Pi\u0105tek lepszy od Zlatana! Dwa gole Polaka [WIDEO]\n\nPo kr\u00f3tkiej przerwie \u015bwi\u0105teczno-noworocznej AC Milan powr\u00f3ci do zmaga\u0144 w Serie A ju\u017c w poniedzia\u0142ek. Pr\u00f3b\u0105 generaln\u0105 dla Rossonerich by\u0142 pi\u0105tkowy sparing z lokaln\u0105 dru\u017cyn\u0105 Rhodense. Milan wygra\u0142 a\u017c 9:0. Gola strzeli\u0142 Zlatan Ibrahimovi\u0107, ale przebi\u0142 go rywal do miejsca w sk\u0142adzie ...", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": ["TSC terminarz progra...", "milan rhodense", "po\u017car", "skoki wis\u0142a", "Puchar \u015awiata w skok...", "utrudnienia na droga...", "utrudnienia drogowe", "podkarpackie utrudni...", "krzysztof ba\u0144kowski", "mma", "skoki w telewizji", "skoki zakopane", "zlatan milan", "turniej czterech sko...", "rzesz\u00f3w", "utrudnienia w ruchu ...", "krzysztof piatek mil...", "policja", "ac milan", "stra\u017c po\u017carna", "kiedy skoki narciars...", "mateusz makarowski", "krzysztof pi\u0105tek", "dawid kubacki", "kamil stoch", "skoki terminarz", "zlatan ibrahimovic m...", "\u0141a\u0144cut", "spartakus rzesz\u00f3w", "skoki narciarskie te...", "tomasz kolcun", "puchar \u015bwiata w skok...", "carpathian warriors", "skoki o kt\u00f3rej godzi...", "zlatan ibrahimovic", "skoki narciarskie", "utrudnienia drogowe ...", "\u0142a\u0144cut"], "authors": ["Kum"], "publish_date": "Wed Jan  1 12:21:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Informacj\u0119 o po\u017carze, przy ul. Grunwaldzkiej w \u0141a\u0144cucie, stra\u017c po\u017carna otrzyma\u0142a ok. godz. 21:15.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.54.4/images/_sites/favicon/png/180/nowiny24.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Nowiny", "description": "Informacj\u0119 o po\u017carze, przy ul. Grunwaldzkiej w \u0141a\u0144cucie, stra\u017c po\u017carna otrzyma\u0142a ok. godz. 21:15.", "og": {"title": "Po\u017car w \u0141a\u0144cucie. Nie \u017cyje 65-letni m\u0119\u017cczyzna", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Nowiny", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f1/53/5e0c80c530374_o_full.jpg", "type": "image/jpeg"}, "url": "https://nowiny24.pl/pozar-w-lancucie-nie-zyje-65letni-mezczyzna/ar/c1-14688993"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Po\u017car w \u0141a\u0144cucie. Nie \u017cyje 65-letni m\u0119\u017cczyzna", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f1/53/5e0c80c530374_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-01-01T12:21:00.000000+01:00", "modified_time": "2020-01-01T19:33:48.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/nowiny24/", "author": "Redakcja", "tag": "po\u017car"}, "msapplication-TileColor": "#F44336", "theme-color": "#F44336"}, "canonical_link": "https://nowiny24.pl/pozar-w-lancucie-nie-zyje-65letni-mezczyzna/ar/c1-14688993"}