{"source_url": "https://www.lasprovincias.es", "url": "https://www.lasprovincias.es/alicante/detenido-varon-amenazar-20200116005408-ntvo.html", "title": "Detenido un var\u00f3n por amenazar de muerte a su pareja, obligada a meterse en el ba\u00f1o", "top_image": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/lasprovincias-placeholder.png", "meta_img": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/lasprovincias-placeholder.png", "images": ["https://s1.ppllstatics.com/elcomercio/www/multimedia/2025/05/06/sonda-Espacial-U64286512238FSW-170x119@El%20Comercio.jpg", "https://s3.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/2025/05/14/manchester-plaza-nueva-koME--170x119@El%20Correo.jpg", "https://s2.ppllstatics.com/lasprovincias/www/multimedia/2025/05/06/cucu-U23074871191UbG-U190963006975nJE-356x249@Las%20Provincias.jpg", "https://static.lasprovincias.es/comun/images/logo-lasprovincias_160+.svg", "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/play/2025/05/02/benita-joao-kdo--170x119@diario_abc.jpg", "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/lasprovincias-placeholder.png", "https://static.lasprovincias.es/comun/img/2023/icon-newsletters.svg", "https://s3.ppllstatics.com/hoy/www/multimedia/2025/05/13/ENFERMERA-U62741630805gBV-170x119@Hoy.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/1.5.70/assets/images/logos/logo-lasprovincias.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-vocento.svg", "https://sadbmetrics.lasprovincias.com/b/ss/voclasprovincias,voces/1/G.4--NS/123456789?pageName=&g=/js-noactive&v55=lasprovincias&c56=lasprovincias", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/skeletons/placeholder-comentarios-desktop.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/icons/icon-audio.svg", "https://s1.ppllstatics.com/todoalicante/www/multimedia/2025/05/07/narcolanchas%20alicante-k0xH--170x119@TodoAlicante.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/user-placeholder.png", "https://static.lasprovincias.es/comun/img/2023/icon-pasatiempos.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-mi-lasprovincias.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/favicon.ico", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/icons/icon-hemeroteca.svg"], "movies": [], "text": "Detenido un var\u00f3n por amenazar de muerte a su pareja, obligada a meterse en el ba\u00f1o\n\nEP ALICANTE. Jueves, 16 de enero 2020, 00:54 Comenta Compartir\n\nAgentes de la Polic\u00eda Nacional detuvieron en Elche (Alicante) a un hombre de 49 a\u00f1os por amenazar de muerte a su pareja, que tuvo que encerrarse en el ba\u00f1o de la vivienda para evitar ser agredida.\n\nLa mujer llam\u00f3 por tel\u00e9fono al 091 y los agentes personados, una vez tirada la puerta abajo, encontraron a un var\u00f3n \u00absumamente alterado y muy agresivo que segu\u00eda amenazando a su pareja, que permanec\u00eda refugiada en el ba\u00f1o\u00bb. El hombre comenz\u00f3 a amenazar tambi\u00e9n a los polic\u00edas, que consiguieron reducirlo, seg\u00fan relat\u00f3 el cuerpo de seguridad.\n\nEn el interior del ba\u00f1o los agentes encontraron a la v\u00edctima, que estaba en grave estado de ansiedad, por lo que fue trasladada hasta un centro m\u00e9dico.\n\nLa Unidad de Familia Mujer de la Comisar\u00eda de la Polic\u00eda Nacional de Elche fue la encargada de realizar las diligencias. El detenido, acusado de un delito de violencia de g\u00e9nero, fue puesto a disposici\u00f3n del Juzgado de Violencia sobre la mujer N\u00famero 1 de Elche.", "keywords": [], "meta_keywords": ["detenido", "varon", "amenazar", "muerte", "pareja", "obligada", "meterse", "bano"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Thu Jan 16 00:54:09 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Agentes de la Polic\u00eda Nacional detuvieron en Elche (Alicante) a un hombre de 49 a\u00f1os por amenazar de muerte a su pareja, que tuvo que encerrarse en el ba\u00f1o de la viviend", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/favicon.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "title": "Detenido un var\u00f3n por amenazar  de muerte a su pareja, obligada a meterse en el ba\u00f1o", "description": "Agentes de la Polic\u00eda Nacional detuvieron en Elche (Alicante) a un hombre de 49 a\u00f1os por amenazar de muerte a su pareja, que tuvo que encerrarse en el ba\u00f1o de la viviend", "robots": "index,follow,noarchive,max-snippet:-1,max-image-preview:large,max-video-preview:-1", "keywords": "detenido, varon, amenazar, muerte, pareja, obligada, meterse, bano", "news_keywords": "detenido, varon, amenazar, muerte, pareja, obligada, meterse, bano", "DC.date.issued": "2020-01-16T00:54:09+01:00", "date": "2020-01-16T00:54:09+01:00", "article": {"modified_time": "2020-01-16T00:54:09+01:00", "published_time": "2020-01-16T00:54:09+01:00", "author": "EP", "opinion": "false", "content_tier": "metered", "location": "region:ES", "section": "alicante", "publisher": "https://www.facebook.com/lasprovincias.es"}, "author": "EP", "fb": {"pages": 20810574989, "app_id": 192864680242}, "og": {"title": "Detenido un var\u00f3n por amenazar  de muerte a su pareja, obligada a meterse en el ba\u00f1o | Las Provincias", "url": "https://www.lasprovincias.es/alicante/detenido-varon-amenazar-20200116005408-ntvo.html", "description": "Agentes de la Polic\u00eda Nacional detuvieron en Elche (Alicante) a un hombre de 49 a\u00f1os por amenazar de muerte a su pareja, que tuvo que encerrarse en el ba\u00f1o de la viviend", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "Las Provincias", "image": {"identifier": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/lasprovincias-placeholder.png", "width": 1200, "height": 732}, "updated_time": "2020-01-16T00:54:09+01:00"}, "twitter": {"title": "Detenido un var\u00f3n por amenazar  de muerte a su pareja, obligada a meterse en el ba\u00f1o | Las Provincias", "url": "https://www.lasprovincias.es/alicante/detenido-varon-amenazar-20200116005408-ntvo.html", "description": "Agentes de la Polic\u00eda Nacional detuvieron en Elche (Alicante) a un hombre de 49 a\u00f1os por amenazar de muerte a su pareja, que tuvo que encerrarse en el ba\u00f1o de la viviend", "card": "summary_large_image", "creator": "Las Provincias", "site": "@lasprovincias", "image": {"src": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/lasprovincias-placeholder.png", "width": 1200, "height": 732, "alt": "Detenido un var\u00f3n por amenazar  de muerte a su pareja, obligada a meterse en el ba\u00f1o | Las Provincias"}}, "mrf": {"canonical": "https://www.lasprovincias.es/alicante/detenido-varon-amenazar-20200116005408-ntvo.html", "sections": "Alicante"}, "msapplication-square70x70logo": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/smalltile.png", "msapplication-square150x150logo": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/mediumtile.png", "msapplication-wide310x150logo": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/widetile.png", "msapplication-square310x310logo": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/largetile.png"}, "canonical_link": "https://www.lasprovincias.es/alicante/detenido-varon-amenazar-20200116005408-ntvo.html"}