{"source_url": "https://dziennikzachodni.pl", "url": "https://dziennikzachodni.pl/sylwester-w-gliwicach-na-placu-krakowskim-mieszkancy-gliwic-bawili-sie-z-gwiazdami-rocka/ar/c13-14685967", "title": "Sylwester w Gliwicach na placu Krakowskim. Mieszka\u0144cy Gliwic bawili si\u0119 z gwiazdami rocka", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/10/8d/5e0bd6f372535_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/10/8d/5e0bd6f372535_o_original.jpg", "images": ["https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912785147_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/7a/02/5e1ebeaa25f5e_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b4/6a/1_510157481_small.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/26/ca/ileb5d3522_702860339_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/4a/78/il25a42fbf_901862835,size,480x320,crop,0.0000x81.0000x1920.0000x1005.0000,h,beb6ef.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/8e/db/5e0aeb0d5789d_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912677009_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/12/4a/5e0bd6a189c62_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/10/8d/5e0bd6f372535_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f1/b9/il20250520_912505285_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/cf/f3/il255f56d4_796622527_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/10/8d/5e0bd6f372535_o_xlarge.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a2/0a/il20250325_901781453_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/97/64/il34eda97b_912810347_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/dziennikzachodni.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/65/6b/il20250515_911565081_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912694311_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/v2/dziennikzachodni.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/4b/ea/5e08698b2c5f3_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f1/b9/il20250520_912574839_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/5d/7a/66df42060015d_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912718289_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b4/6a/1_508663287_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/47/4f/672364566a775_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/30/f9/66d4e53d44454_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912776463,size,480x265,crop,36.0000x0.0000x536.0000x281.0000,h,2ab978.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/10/8d/5e0bd6f372535_o_original.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1d/86/5df80ec17584f_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d7/3a/5e0bd67dc1bb7_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/09/aa/672288ed97582_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f1/b9/il20250520_912511399,size,160x107,crop,0.0000x232.0000x1920.0000x1005.0000,h,57d146.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0e/58/il20250315_899899827_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/58/ac/il20250423_907737599_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f1/b9/il20250520_912513309_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/af/4c/il20250513_911243843,size,160x107,crop,0.0000x58.0000x1920.0000x1005.0000,h,b1dd89.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/9e/f6/5e0be14698f44_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f5/a8/5e0bb85d8c3eb_o_small.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/4e/3a/5df887eaca057_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e6/1a/5e0bb8501ceb6_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/61/61/601bc50651bd4_o_xsmall.jpg", "https://d-pt.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/2e/83/618541afa5ead.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/favicon/svg/white/dziennikzachodni.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/85/67/5e09ff726d0d1_o_xsmall.jpg"], "movies": [], "text": "Warto wspomnie\u0107, \u017ce to laureaci nagrody prezydenta Gliwic w dziedzinie kultury. P\u00f3\u017aniej na scenie pojawili si\u0119: formacja Fyl Gut prezentuj\u0105ca muzyk\u0119 hardcore, a tak\u017ce zesp\u00f3\u0142 rockowa formacja The Tree. Nie da si\u0119 ukry\u0107, \u017ce lokalne grupy rozgrza\u0142y publiczno\u015b\u0107 do czerwono\u015bci.", "keywords": [], "meta_keywords": ["sylwester w gliwicach", "sylwester gliwice", "sylwester gliwice 2019 2020"], "tags": ["andre rieu w 2025 roku", "dj bobo", "lenny kravitz", "koszykarski show gliwice", "lenny gravitz koncert pre zero arena", "sylwester gliwice", "the legend festiwal liroy", "andre rieu gliwice", "sylwester w gliwicach", "shaquille oneil gliwice", "dj bobo chorz\u00f3w", "andre rieu w polsce", "koncerty andre rieu \u015bl\u0105sk", "kayah bregovi\u0107 koncerty", "the legend gliwice", "sylwester gliwice 2019 2020", "the legend festiwal", "lenny kravitz blue electric light", "dj bobo sylwester z dw\u00f3jk\u0105", "marcin gortat gliwice", "the legend festiwal arena gliwice", "shaq presents all stars league", "sylwester tvp 2024", "kayah bregovic", "lenny kravitz gliwice", "kayah bregovic gliwce", "arena gliwice koncert"], "authors": ["Szymon Bijak", "Fc Smrody"], "publish_date": "Thu Jan  2 07:39:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Sylwester w Gliwicach sta\u0142 pod znakiem rockowych artyst\u00f3w. Na scenie zlokalizowanej na Placu Krakowskim wyst\u0105pili m.in. Titus czy Mietall Walu\u015b. Publiczno\u015b\u0107 bawi\u0142a si\u0119 \u015bwietnie!", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Dziennik Zachodni", "fb": {"pages": 111380682237681}, "description": "Sylwester w Gliwicach sta\u0142 pod znakiem rockowych artyst\u00f3w. Na scenie zlokalizowanej na Placu Krakowskim wyst\u0105pili m.in. Titus czy Mietall Walu\u015b. Publiczno\u015b\u0107 bawi\u0142a si\u0119 \u015bwietnie!", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/10/8d/5e0bd6f372535_o_small.jpg", "keywords": "sylwester w gliwicach, sylwester gliwice, sylwester gliwice 2019 2020", "og": {"title": "Sylwester w Gliwicach na placu Krakowskim. Mieszka\u0144cy Gliwic bawili si\u0119 z gwiazdami rocka", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Dziennik Zachodni", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/10/8d/5e0bd6f372535_o_original.jpg", "height": 1283, "width": 1920, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://dziennikzachodni.pl/sylwester-w-gliwicach-na-placu-krakowskim-mieszkancy-gliwic-bawili-sie-z-gwiazdami-rocka/ar/c13-14685967"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Sylwester w Gliwicach na placu Krakowskim. Mieszka\u0144cy Gliwic bawili si\u0119 z gwiazdami rocka", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/10/8d/5e0bd6f372535_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-01-02T07:39:00.000000+01:00", "modified_time": "2020-01-02T07:39:48.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/dziennikzachodni/", "author": "Szymon Bijak", "tag": "sylwester gliwice 2019 2020"}}, "canonical_link": "https://dziennikzachodni.pl/sylwester-w-gliwicach-na-placu-krakowskim-mieszkancy-gliwic-bawili-sie-z-gwiazdami-rocka/ar/c13-14685967"}