{"source_url": "https://szczecin.wyborcza.pl", "url": "https://szczecin.wyborcza.pl/szczecin/7,34939,25558173,laserowe-powitanie-2020-roku-na-jasnych-bloniach-tak-szczecin.html", "title": "Laserowe powitanie 2020 roku na Jasnych B\u0142oniach. Tak Szczecin \u015bwi\u0119towa\u0142 w sylwestrow\u0105 noc [ZDJ\u0118CIA, WIDEO]", "top_image": "https://bi.im-g.pl/im/3a/5f/18/z25557818FBW,Sylwester-2019-i-powitanie-Nowego-Roku-2020-na-Jas.jpg", "meta_img": "https://bi.im-g.pl/im/3a/5f/18/z25557818FBW,Sylwester-2019-i-powitanie-Nowego-Roku-2020-na-Jas.jpg", "images": ["https://bi.im-g.pl/im/c7/bd/16/z23846599K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/3d/67/1e/z31881277K,8-06-2003--Gdansk--radosc-po-ogloszeniu-wstepnych-.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/cb/6b/1e/z31896779K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/3a/5f/18/z25557818FBW,Sylwester-2019-i-powitanie-Nowego-Roku-2020-na-Jas.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/3d/74/1e/z31933757NWA,Wizualizacja-doku-w-MSR-Gryfia.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/95/73/1e/z31932309K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/fd/35/17/z24335101K,Betlejem-w-Polsce-2019-.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/47/27/1e/z31619655NWA,Kandydat-na-prezydenta-Rafal-Trzaskowski-i-premier.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/87/74/1e/z31933831NWA,Mariusz-Luszczewski.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/3a/5f/18/z25557818AMP,Sylwester-2019-i-powitanie-Nowego-Roku-2020-na-Jas.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/c9/74/1e/z31934153NWA,Wypadek-na-wezle-Lekno-spowodowal-powazne-utrudnie.jpg", "https://www.googleadservices.com/pagead/conversion/1039774788/?label=t3_qCMaw7QEQxOjm7wM&guid=ON&script=0", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/reader-icon.jpg", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/wyborcza_pl-new.svg", "https://bi.im-g.pl/im/92/ba/19/z26978450IA.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/28/5f/18/z25555240K,Rajd-Noworoczny.jpg", "https://szczecin.wyborcza.pl/fix/modules/wyborcza/comments/activity.jsp", "https://bi.im-g.pl/im/bb/74/1e/z31934651NWA,Protest-rolnikow-przed-urzedem-wojewodzkim-w-Szcze.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/94/5d/18/z25550228K,S6--Wezel-Osina.jpg", "https://pubads.g.doubleclick.net/activity;dc_iu=/75224259/DFPAudiencePixel;ord=1;dc_seg=692406053"], "movies": [], "text": "Kilka tysi\u0119cy sylwestrowicz\u00f3w powita\u0142o nowy rok 2020 na Jasnych B\u0142oniach w Szczecinie. Kulminacyjnym momentem miejskiej imprezy plenerowej by\u0142 pokaz laserowych \u015bwiate\u0142 o p\u00f3\u0142nocy.\n\nLudzie zacz\u0119li gromadzi\u0107 si\u0119 przed scen\u0105 ustawion\u0105 od strony ul. Piotra Skargi przed godz. 22. Opr\u00f3cz szczecinian byli go\u015bcie z innych miast, a nawet z zagranicy. Zabaw\u0119 prowadzili did\u017ceje z radia Z\u0142ote Przeboje. Podkr\u0119cali atmosfer\u0119, rozdawali widzom upominki pod scen\u0105.\n\nPierwsz\u0105 z gwiazd wieczoru by\u0142 zesp\u00f3\u0142 graj\u0105cy popularn\u0105 muzyk\u0119 disco polo \u0141obuzy.\n\nOko\u0142o godz. 23 na scenie pojawi\u0142 si\u0119 zesp\u00f3\u0142 Papa D.\n\nPo fina\u0142owym odliczaniu zacz\u0105\u0142 si\u0119 efektowny pokaz laserowy.\n\nPubliczno\u015b\u0107 ze zrozumieniem przyj\u0119\u0142a, \u017ce \u2013 ze wzgl\u0119d\u00f3w ekologicznych \u2013 organizatorzy zrezygnowali z fajerwerk\u00f3w. Za to prywatnych \u015brodk\u00f3w pirotechnicznych by\u0142o nawet wi\u0119cej ni\u017c zwykle.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Fot. Krzysztof Hadrian", "Agencja Wyborcza.Pl"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://wyborcza.pl/aliasy/foto/wyborcza/favicon.ico", "meta_data": {"ROBOTS": "noarchive, max-image-preview:large", "google-site-verification": "P6OX-9e-3IyWjPCmWcMdf94yAy_atCFuAWD8AIY6wIU", "og": {"type": "article", "url": "https://szczecin.wyborcza.pl/szczecin/7,34939,25558173,laserowe-powitanie-2020-roku-na-jasnych-bloniach-tak-szczecin.html", "title": "Laserowe powitanie 2020 roku na Jasnych B\u0142oniach. Tak Szczecin \u015bwi\u0119towa\u0142 w sylwestrow\u0105 noc [ZDJ\u0118CIA, WIDEO]", "description": "Kilka tysi\u0119cy sylwestrowicz\u00f3w powita\u0142o nowy rok 2020 na Jasnych B\u0142oniach w Szczecinie. Kulminacyjnym momentem miejskiej imprezy plenerowej by\u0142 pokaz laserowych \u015bwiate\u0142 o p\u00f3\u0142nocy.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/3a/5f/18/z25557818FBW,Sylwester-2019-i-powitanie-Nowego-Roku-2020-na-Jas.jpg", "site_name": "szczecin.wyborcza.pl", "locale": "pl_PL"}, "twitter": {"title": "Laserowe powitanie 2020 roku na Jasnych B\u0142oniach. Tak Szczecin \u015bwi\u0119towa\u0142 w sylwestrow\u0105 noc [ZDJ\u0118CIA, WIDEO]", "description": "Kilka tysi\u0119cy sylwestrowicz\u00f3w powita\u0142o nowy rok 2020 na Jasnych B\u0142oniach w Szczecinie. Kulminacyjnym momentem miejskiej imprezy plenerowej by\u0142 pokaz laserowych \u015bwiate\u0142 o p\u00f3\u0142nocy.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/3a/5f/18/z25557818FBW,Sylwester-2019-i-powitanie-Nowego-Roku-2020-na-Jas.jpg", "card": "summary_large_image"}, "pubdate": "2020/01/01 10:03:43", "lastupdated": "2020/01/01 12:55:39", "fb": {"app_id": 199770596725532, "pages": 288018984602680}, "Description": "Kilka tysi\u0119cy sylwestrowicz\u00f3w powita\u0142o nowy rok 2020 na Jasnych B\u0142oniach w Szczecinie. Kulminacyjnym momentem miejskiej imprezy plenerowej by\u0142 pokaz laserowych \u015bwiate\u0142 o p\u00f3\u0142nocy.", "viewport": "width=device-width, user-scalable=yes", "apple-itunes-app": "app-id=530078918, affiliate-data=AgoraSAgw://"}, "canonical_link": "https://szczecin.wyborcza.pl/szczecin/7,34939,25558173,laserowe-powitanie-2020-roku-na-jasnych-bloniach-tak-szczecin.html"}