{"source_url": "https://dziennikzachodni.pl", "url": "https://dziennikzachodni.pl/sylwester-w-gliwicach-na-placu-krakowskim-mieszkancy-gliwic-bawili-sie-z-gwiazdami-rocka/ar/c13-14685967", "title": "Sylwester w Gliwicach na placu Krakowskim. Mieszka\u0144cy Gliwic bawili si\u0119 z gwiazdami rocka", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/10/8d/5e0bd6f372535_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/10/8d/5e0bd6f372535_o_original.jpg", "images": ["https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911440283,size,480x320,crop,0.0000x19.0000x1920.0000x1005.0000,h,8e6081.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911429785_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911496683,size,160x107,crop,0.0000x229.0000x1571.0000x822.0000,h,e87920.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/e8/25/ila65e6c7a_911455103_mini.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/favicon/svg/white/dziennikzachodni.svg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e2/7d/66423a5fa078d_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f5/a8/5e0bb85d8c3eb_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/7a/02/5e1ebeaa25f5e_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/12/4a/5e0bd6a189c62_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911437245_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/46/b5/664b6112ee8e2_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/4b/ea/5e08698b2c5f3_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/10/8d/5e0bd6f372535_o_xlarge.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/10/8d/5e0bd6f372535_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/47/4f/672364566a775_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/8e/db/5e0aeb0d5789d_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/af/96/ilc611c4ec_911297899_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1d/86/5df80ec17584f_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911079019_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911502519_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900337587_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911496683,size,480x320,crop,0.0000x229.0000x1571.0000x822.0000,h,edc679.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/40/27/ilaf3303db_909291883_mini.jpg", "https://d-pt.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/2e/83/618541afa5ead.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b4/6a/1_510157481_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/30/f9/66d4e53d44454_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0e/91/il9c201f0f_672996021,size,160x107,crop,0.0000x275.0000x1920.0000x1005.0000,h,862c79.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e6/1a/5e0bb8501ceb6_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b4/6a/1_508663287_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a2/0a/il20250325_901781453_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/61/61/601bc50651bd4_o_xsmall.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/09/aa/672288ed97582_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/4e/3a/5df887eaca057_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/5d/7a/66df42060015d_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/ca/il20250430_909138143_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/85/67/5e09ff726d0d1_o_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/dziennikzachodni.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911479045_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d7/3a/5e0bd67dc1bb7_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/9e/f6/5e0be14698f44_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a2/0b/il20250319_900542635_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/af/4c/il20250513_911256807_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/v2/dziennikzachodni.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/10/8d/5e0bd6f372535_o_original.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0e/58/il20250315_899899827_medium.jpg"], "movies": [], "text": "Warto wspomnie\u0107, \u017ce to laureaci nagrody prezydenta Gliwic w dziedzinie kultury. P\u00f3\u017aniej na scenie pojawili si\u0119: formacja Fyl Gut prezentuj\u0105ca muzyk\u0119 hardcore, a tak\u017ce zesp\u00f3\u0142 rockowa formacja The Tree. Nie da si\u0119 ukry\u0107, \u017ce lokalne grupy rozgrza\u0142y publiczno\u015b\u0107 do czerwono\u015bci.", "keywords": [], "meta_keywords": ["sylwester w gliwicach", "sylwester gliwice", "sylwester gliwice 2019 2020"], "tags": ["koncerty andre rieu \u015bl\u0105sk", "sylwester tvp 2024", "andre rieu w 2025 roku", "dj bobo chorz\u00f3w", "shaquille oneil gliwice", "kayah bregovic gliwce", "the legend festiwal liroy", "kayah bregovi\u0107 koncerty", "andre rieu w polsce", "dj bobo sylwester z dw\u00f3jk\u0105", "kayah bregovic", "the legend festiwal arena gliwice", "sylwester w gliwicach", "sylwester gliwice", "sylwester gliwice 2019 2020", "the legend festiwal", "marcin gortat gliwice", "lenny kravitz blue electric light", "shaq presents all stars league", "lenny kravitz gliwice", "andre rieu gliwice", "lenny kravitz", "dj bobo", "the legend gliwice", "arena gliwice koncert", "lenny gravitz koncert pre zero arena", "koszykarski show gliwice"], "authors": ["Szymon Bijak", "Fc Smrody"], "publish_date": "Thu Jan  2 07:39:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Sylwester w Gliwicach sta\u0142 pod znakiem rockowych artyst\u00f3w. Na scenie zlokalizowanej na Placu Krakowskim wyst\u0105pili m.in. Titus czy Mietall Walu\u015b. Publiczno\u015b\u0107 bawi\u0142a si\u0119 \u015bwietnie!", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Dziennik Zachodni", "fb": {"pages": 111380682237681}, "description": "Sylwester w Gliwicach sta\u0142 pod znakiem rockowych artyst\u00f3w. Na scenie zlokalizowanej na Placu Krakowskim wyst\u0105pili m.in. Titus czy Mietall Walu\u015b. Publiczno\u015b\u0107 bawi\u0142a si\u0119 \u015bwietnie!", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/10/8d/5e0bd6f372535_o_small.jpg", "keywords": "sylwester w gliwicach, sylwester gliwice, sylwester gliwice 2019 2020", "og": {"title": "Sylwester w Gliwicach na placu Krakowskim. Mieszka\u0144cy Gliwic bawili si\u0119 z gwiazdami rocka", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Dziennik Zachodni", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/10/8d/5e0bd6f372535_o_original.jpg", "height": 1283, "width": 1920, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://dziennikzachodni.pl/sylwester-w-gliwicach-na-placu-krakowskim-mieszkancy-gliwic-bawili-sie-z-gwiazdami-rocka/ar/c13-14685967"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Sylwester w Gliwicach na placu Krakowskim. Mieszka\u0144cy Gliwic bawili si\u0119 z gwiazdami rocka", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/10/8d/5e0bd6f372535_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-01-02T07:39:00.000000+01:00", "modified_time": "2020-01-02T07:39:48.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/dziennikzachodni/", "author": "Szymon Bijak", "tag": "sylwester gliwice 2019 2020"}}, "canonical_link": "https://dziennikzachodni.pl/sylwester-w-gliwicach-na-placu-krakowskim-mieszkancy-gliwic-bawili-sie-z-gwiazdami-rocka/ar/c13-14685967"}