{"source_url": "https://www.diariodequeretaro.com.mx", "url": "https://www.diariodequeretaro.com.mx/policiaca/implementan-operativo-en-municipios-serranos-4966648.html", "title": "Aplican Operativo Interinstitucional en zona serrana - Diario de Quer\u00e9taro", "top_image": "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/17671862/1584084170/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "meta_img": "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/17671862/1584084170/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "images": ["https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23416891/1747775977/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/social/whatsapp.svg", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/13000244/1733727037/ORIGINAL/80/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23401390/1747687458/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/horoscope/horoscopolarge.svg", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/18658483/1580477026/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/publications/diariodequeretaro/opinion.svg", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/18769527/1583933221/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23435360/1747860028/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/publications/diariodequeretaro/logotipo_footer.svg", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/publications/diariodequeretaro/logo.svg", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/13000240/1733727036/ORIGINAL/80/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23386686/1747610597/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23409768/1747743967/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23396332/1747689140/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/social/google.svg", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23419506/1747783122/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23416769/1747836644/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://www.diariodequeretaro.com.mx/global/alianza-medios-mx.svg", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23423821/1747819515/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/18792887/1573269796/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23419680/1747786190/ORIGINAL/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23400522/1747689713/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/13000253/1733727039/ORIGINAL/80/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23419654/1747786063/ORIGINAL/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23427547/1747834331/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/17671862/1584084170/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23379250/1747604027/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23402091/1747690289/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/13000236/1733727035/ORIGINAL/80/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23386201/1747607651/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/23435371/1747859709/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp"], "movies": [], "text": "POLICIACA\n\nDetienen a chofer tras iniciar ri\u00f1a en Zaragoza\n\nEl operador fue abordado por un inspector ya que lo descubri\u00f3 cuando hablaba por tel\u00e9fono al volante", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": ["SSC", "Zona Serrana", "Seguridad", "Municipios", "Operativos"], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Polic\u00eda estatal se coordin\u00f3 con las municipales en tareas de prevenci\u00f3n", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "/publications/diariodequeretaro/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width", "description": "Polic\u00eda estatal se coordin\u00f3 con las municipales en tareas de prevenci\u00f3n", "robots": "index, follow", "og": {"url": "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/policiaca/aplican-operativo-interinstitucional-en-zona-serrana-17698260", "type": "website", "title": "Aplican Operativo Interinstitucional en zona serrana - Diario de Quer\u00e9taro | Noticias Locales, Policiacas, de M\u00e9xico, Quer\u00e9taro y el Mundo", "description": "Polic\u00eda estatal se coordin\u00f3 con las municipales en tareas de prevenci\u00f3n", "image": {"identifier": "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/17671862/1584084170/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "type": "image/webp", "width": 1200, "height": 630, "alt": "Polic\u00eda estatal se coordin\u00f3 con las municipales en tareas de prevenci\u00f3n"}}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "domain": "@elsolde_mexico", "url": "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/policiaca/aplican-operativo-interinstitucional-en-zona-serrana-17698260", "title": "Aplican Operativo Interinstitucional en zona serrana - Diario de Quer\u00e9taro | Noticias Locales, Policiacas, de M\u00e9xico, Quer\u00e9taro y el Mundo", "description": "Polic\u00eda estatal se coordin\u00f3 con las municipales en tareas de prevenci\u00f3n", "image": "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/img/17671862/1584084170/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp"}, "apple-itunes-app": "app-id=6740115129, app-argument=", "next-head-count": 29}, "canonical_link": "https://oem.com.mx/diariodequeretaro/policiaca/aplican-operativo-interinstitucional-en-zona-serrana-17698260"}