{"source_url": "https://www.lavozdigital.es", "url": "https://www.lavozdigital.es/opinion/abci-presidente-demediado-202001080026_noticia.html", "title": "El presidente demediado", "top_image": "https://static.abc.es/media/opinion/2020/01/08/1421527058-kOl--1024x512@abc.jpg", "meta_img": "https://static.abc.es/media/opinion/2020/01/08/1421527058-kOl--1024x512@abc.jpg", "images": ["https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-mujerhoy.svg", "https://www.lavozdigital.es/modulos/Zona-C/media/calefactores-kegH--300x168@diario_abc.png", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-antropia.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/bienestar.svg", "https://static.abc.es/media/opinion/2020/01/08/1421527058-kOl--1024x512@abc.jpg", "https://s3.abcstatics.com/comun/2015/img/autor/autor-1085-avatar-opinion.webp?v=83.7", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-vocento.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABC.svg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/summum.svg", "https://s2.ppllstatics.com/lasprovincias/www/multimedia/2025/05/14/divorcio-U62211622288fvr-170x119@Las%20Provincias.png", "https://s1.ppllstatics.com/laverdad/www/multimedia/2025/05/21/renta-k9sH-U2301835450826IuE-170x119@La%20Verdad.jpg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.225/assets/images/logo-ABC.svg", "https://s1.ppllstatics.com/elnortedecastilla/www/multimedia/2025/05/20/policialocalsalonmarta-k5OD--170x119@El%20Norte.jpg", "https://s1.abcstatics.com/assets/2.5.95/img/logo-oferplan-2017.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-xlsemanal.svg", "https://s3.ppllstatics.com/elcomercio/www/multimedia/2025/05/18/lara-alvarez-perico-duran-rompen-k6M--170x119@El%20Comercio.jpg", "https://www.lavozdigital.es/modulos/Zona-C/media/Clipboard-1012-k27E-U71624834426lVk-300x168@diario_abc.jpg", "https://s3.abcstatics.com/media/opinion/2020/01/08/1421527058-kOl--1200x630@abc.jpg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABCCultura.svg", "https://s3.abcstatics.com/lavozdigital/www/multimedia/provincia/2025/05/19/antonio-carmona-U21340266511aHT-170x119@abc.jpg", "https://sadbmetrics.abc.es/b/ss/vocabces,voces/1/G.4--NS/1111111?pageName=&g=/js-noactive&v55=abces&c56=abces", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==", "https://s2.abcstatics.com/media/infografias/logos/recetas2.svg"], "movies": [], "text": "No le ahorraron una humillaci\u00f3n postrera antes de que los suyos pudieran prorrumpir en una ovaci\u00f3n que era menos de alegr\u00eda que de alivio. A la alegre pandilla de Rufi\u00e1n le costaba ceder el liderazgo de la insolencia antidemocr\u00e1tica a Bildu y se empe\u00f1\u00f3 en ... mejorar el desparrame tardoetarra del domingo. As\u00ed, la hermana diputada de una condenada por sedici\u00f3n convirti\u00f3 la sesi\u00f3n al fin triunfal -a la tercera- de S\u00e1nchez en \u00abla investidura del comino\u00bb, acus\u00e1ndolo de verdugo y pas\u00e1ndole por la cara la vejatoria indiferencia de su apoyo m\u00e1s despectivo. El candidato volvi\u00f3 a tragar, dame pan y dime tonto, como tendr\u00e1 que seguir tragando todas las afrentas que se le ocurran a los verdaderos due\u00f1os de su destino. Antes hab\u00eda llamado \u00abcontencioso territorial\u00bb a lo que una vez fue un \u00abproblema de convivencia\u00bb y despu\u00e9s un \u00abconflicto pol\u00edtico\u00bb; como le siga quitando importancia acabar\u00e1 considerando el desaf\u00edo secesionista un capricho propio de chiquillos. Luego fue Pablo Iglesias el que le rob\u00f3 el protagonismo, primero con el montaje esc\u00e9nico de l\u00e1grimas y ramos de flores y a continuaci\u00f3n anunciando, no ya sus ministros, sino los cargos subalternos de una vicepresidencia que a\u00fan no ha asumido. El S\u00e1nchez del verano ten\u00eda raz\u00f3n: habr\u00e1 dos Gobiernos estancos como hab\u00eda predicho, dos equipos de obediencia separada e intereses distintos. Y es s\u00f3lo el principio. Todos los aprietos que va a pasar los pronostic\u00f3 \u00e9l mismo.\n\nEs el precio de camuflar su fracaso en esta victoria arrastrada a base de encajar desdenes y agravios; la factura de este poder arrendado a un racimo de radicales que cada ma\u00f1ana le servir\u00e1n para desayunar un sapo. Es el importe debido de su ansiedad por sostener de cualquier manera un liderazgo que sus propios socios van a someter a menoscabo. Es el presidente, s\u00ed, y un presidente leg\u00edtimo, pero demediado, cabeza nominal de un Gabinete escindido cuyo peso pol\u00edtico, ideol\u00f3gico y medi\u00e1tico va a acaparar el rival al que intent\u00f3 enterrar y al que por pura necesidad ha acabado resucitando para agarrarse a \u00e9l como tabla de n\u00e1ufrago. Tiene lo que quer\u00eda, al menos en parte, pero est\u00e1 sometido al programa de Podemos y a un separatismo insurreccional al que ha tenido que prometer la impunidad y un refer\u00e9ndum, y al que deber\u00e1 complacer en sus exigencias y requerimientos para sacar adelante siquiera el primer presupuesto. Le da igual porque no ten\u00eda otro objetivo ni otra agenda que salvar su puesto como fuera, porque nunca ha cre\u00eddo en otra cosa que en su supervivencia. Al final le han cuadrado, por los pelos, las cuentas, pero tendr\u00e1 que atenerse a la amarga sentencia de la ton\u00e1 flamenca: \u00abDesgracia\u00edto el que come / el pan por manita ajena; / siempre mirando a la cara/ si la ponen mala o g\u00fcena\u00bb. Se trata de una sole\u00e1 o un martinete pero en esta sedicente coalici\u00f3n progresista, negociada con un preso que cumple condena, se canta por carceleras.\n\nL\u00edmite de sesiones alcanzadas El acceso al contenido Premium est\u00e1 abierto por cortes\u00eda del establecimiento donde te encuentras, pero ahora mismo hay demasiados usuarios conectados a la vez. Por favor, int\u00e9ntalo pasados unos minutos. Volver a intentar\n\nHas superado el l\u00edmite de sesiones S\u00f3lo puedes tener tres sesiones iniciadas a la vez. Hemos cerrado la sesi\u00f3n m\u00e1s antigua para que sigas navegando sin l\u00edmites en el resto. Sigue navegando\n\nArt\u00edculo solo para suscriptores Si ya est\u00e1is suscrito, inicia sesi\u00f3n", "keywords": [], "meta_keywords": ["camacho"], "tags": [], "authors": ["A Las", "Las Provincias", "El Norte De Castilla", "La Voz De C\u00e1diz", "La Verdad", "El Comercio"], "publish_date": "Wed Jan  8 00:26:30 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "\u00abDesgracia\u00edto el que come / el pan de manita ajena; / siempre mirando a la cara/ si la ponen mala o g\u00fcena\u00bb", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/favicon-2016.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, user-scalable=no", "title": "El presidente demediado", "description": "\u00abDesgracia\u00edto el que come / el pan de manita ajena; / siempre mirando a la cara/ si la ponen mala o g\u00fcena\u00bb", "robots": "index,follow,max-snippet:-1,max-image-preview:large,max-video-preview:-1,noarchive", "organization": "Diario ABC", "keywords": "camacho", "news_keywords": "camacho", "DC.date.issued": "2020-01-08T00:26:30+01:00", "date": "2020-01-08T00:26:30+01:00", "article": {"modified_time": "2020-01-08T00:26:30+01:00", "published_time": "2020-01-08T00:26:30+01:00", "tag": "Pol\u00edtica,Pablo Iglesias,Podemos,Pedro S\u00e1nchez", "section": "opinion", "publisher": "https://www.facebook.com/ABCes/"}, "aida": {"articletype": "opinion"}, "fb": {"pages": 7377874895}, "og": {"title": "El presidente demediado", "url": "https://www.abc.es/opinion/abci-presidente-demediado-202001080026_noticia.html", "description": "\u00abDesgracia\u00edto el que come / el pan de manita ajena; / siempre mirando a la cara/ si la ponen mala o g\u00fcena\u00bb", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "Diario ABC", "image": {"identifier": "https://static.abc.es/media/opinion/2020/01/08/1421527058-kOl--1024x512@abc.jpg", "width": 1024, "height": 512}, "updated_time": "2020-01-08T00:26:30+01:00"}, "twitter": {"title": "El presidente demediado", "url": "https://www.abc.es/opinion/abci-presidente-demediado-202001080026_noticia.html", "description": "\u00abDesgracia\u00edto el que come / el pan de manita ajena; / siempre mirando a la cara/ si la ponen mala o g\u00fcena\u00bb", "card": "summary_large_image", "site": "@abc_es", "image": {"src": "https://static.abc.es/media/opinion/2020/01/08/1421527058-kOl--1200x630@abc.jpg", "width": 1200, "height": 630}, "widgets": {"csp": "on"}}, "msapplication-square70x70logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/smalltile.png", "msapplication-wide310x150logo": "https://s3.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/widetile.png", "msapplication-square150x150logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/mediumtile.png", "msapplication-square310x310logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/largetile.png", "mrf": {"sections": "opinion"}}, "canonical_link": "https://www.abc.es/opinion/abci-presidente-demediado-202001080026_noticia.html"}