{"source_url": "https://www.diepresse.com", "url": "https://www.diepresse.com/5745841/Regierungsbildung_OeVP-und-Gruene-einigen-sich-auf-Regierungsprogramm?from=rss", "title": "\"Es ist m\u00f6glich Klima und Grenzen zu sch\u00fctzen\": \u00d6VP und Gr\u00fcne einig", "top_image": "https://img.diepresse.com/public/incoming/6b6bsz-KOALITION-LETZTE-VERHANDLUNGSRUNDE-ZWISCHEN-VP-UND-GRNEN-KURZ-KOGLER_1577915007286214.jpg/alternates/DPR_SOCIAL_NACHRICHTEN/KOALITION-LETZTE-VERHANDLUNGSRUNDE-ZWISCHEN-VP-UND-GRNEN-KURZ--KOGLER_1577915007286214.jpg", "meta_img": "https://img.diepresse.com/public/incoming/6b6bsz-KOALITION-LETZTE-VERHANDLUNGSRUNDE-ZWISCHEN-VP-UND-GRNEN-KURZ-KOGLER_1577915007286214.jpg/alternates/DPR_SOCIAL_NACHRICHTEN/KOALITION-LETZTE-VERHANDLUNGSRUNDE-ZWISCHEN-VP-UND-GRNEN-KURZ--KOGLER_1577915007286214.jpg", "images": ["https://img.diepresse.com/public/incoming/6b6bsz-KOALITION-LETZTE-VERHANDLUNGSRUNDE-ZWISCHEN-VP-UND-GRNEN-KURZ-KOGLER_1577915007286214.jpg/alternates/DPR_SOCIAL_NACHRICHTEN/KOALITION-LETZTE-VERHANDLUNGSRUNDE-ZWISCHEN-VP-UND-GRNEN-KURZ--KOGLER_1577915007286214.jpg", "https://img.diepresse.com/public/incoming/6b6bsz-KOALITION-LETZTE-VERHANDLUNGSRUNDE-ZWISCHEN-VP-UND-GRNEN-KURZ-KOGLER_1577915007286214.jpg/alternates/WEBP_LANDSCAPE_600/KOALITION-LETZTE-VERHANDLUNGSRUNDE-ZWISCHEN-VP-UND-GRNEN-KURZ--KOGLER_1577915007286214.jpg", "https://img.diepresse.com/public/incoming/1zvql5-1B47FEAE-68EB-46D1-A36F-9177173918BE_v0_l_v0.jpg/alternates/WEBP_PORTRAIT_300/1B47FEAE-68EB-46D1-A36F-9177173918BE_v0_l_v0.jpg"], "movies": [], "text": "Die Parteivorsitzenden Sebastian Kurz und Werner Kogler verk\u00fcndeten am Mittwochabend die Einigung auf ein gemeinsames Regierungsprogramm offiziell. Am Donnerstag werden dieses und die Ministerliste vorgestellt.\n\nArtikel teilen\n\nDie Koalitionsverhandlungen sind am heutigen Neujahrstag am Abend zu Ende gegangen. Volkspartei und Gr\u00fcne haben sich bei ihrer abschlie\u00dfenden Gespr\u00e4chsrunde auf ein gemeinsames Regierungsprogramm geeinigt. Damit ist nur noch die Zustimmung der Gr\u00fcnen Gremien Freitag und Samstag notwendig, um die erste t\u00fcrkis-gr\u00fcne Koalition auf Bundesebene sicherzustellen. Die Parteivorsitzenden Sebastian Kurz (\u00d6VP) und Werner Kogler (Gr\u00fcne) verk\u00fcndeten die Einigung noch am Mittwochabend kurz vor 22 Uhr Uhr offiziell.\n\nKurz betonte, dass es gelungen sei, sich nicht auf Minimalkompromisse herunterzuverhandeln. \u201eEs ist gelungen, das Beste aus beiden Welten zu vereinen\u201c, sagte der Altkanzler. Beide Parteien k\u00f6nnten ihre zentralen Wahlversprechen einhalten. \u201eEs ist m\u00f6glich, das Klima und die Grenzen zu sch\u00fctzen\u201c brachte er es auf den Punkt.\n\nKogler wiederum sagte, dass \u00d6sterreich zum europ\u00e4ischen Vorreiter im Klimaschutz werden soll. Es sei gelungen, sich weitergehend zu einigen, als man das vorher ahnen h\u00e4tte k\u00f6nnen. \u201e\u00d6kologisierung und sozialer Ausgleich geht zusammen\u201c, so der Gr\u00fcnen-Chef. Mit der neuen Regierung werde der Einstieg in den Umstieg im Steuersystem gelingen, zeigte sich Kogler \u00fcberzeugt. \u00d6kologisierung und Steuerentlastung gingen zusammen. Zudem versprach er eine Transparenz-Offensive: Es werde eher einen gl\u00e4sernen Staat als einen gl\u00e4sernen B\u00fcrger geben.\n\nWird Lunacek Staatssekret\u00e4rin?\n\nDas Regierungsprogramm und die Ministerliste werden erst am Donnerstag \u00f6ffentlich gemacht werden. Noch sind ein paar Details unklar. So steht noch nicht fest, welche Bereiche an Vizekanzler Kogler wandern und wer Gr\u00fcner Staatssekret\u00e4r wird und f\u00fcr welche Agenden dieser zust\u00e4ndig wird. Diese Details k\u00f6nnten erst morgen offiziell gekl\u00e4rt werden.\n\nLogisch w\u00e4re an sich ein Posten im Finanzressort, doch der daf\u00fcr bestens geeignete Verhandler Josef Meichenitsch ist ein Mann und damit w\u00fcrde die Gr\u00fcne Vorgabe, wonach mindestens 50 Prozent des Teams Frauen sein sollen, nicht eingehalten. Laut SN soll statt ihm die fr\u00fchere EU-Parlamentarierin Ulrike Lunacek Staatssekret\u00e4rin im Vizekanzleramt werden.\n\nNoch f\u00fcr Kunst und Kultur im Gespr\u00e4ch war bis zuletzt Eva Blimlinger. Sollte den Gr\u00fcnen im letzten Moment entgegen den bisherigen Informationen noch ein Ministerium zufallen, k\u00f6nnte es doch einen m\u00e4nnlichen Finanzstaatssekret\u00e4r geben. Ebenfalls noch offen war, wer f\u00fcr Frauenpolitik zust\u00e4ndig sein wird.\n\nDer Donnerstags-Fahrplan\n\nAm Donnerstag wird der Bundespr\u00e4sident zu Mittag von der k\u00fcnftigen Regierungsspitze informiert, am sp\u00e4teren Nachmittag folgen Ministerliste und Regierungsprogramm. Am Freitag tagen dann Gremien von \u00d6VP und Gr\u00fcnen, tags darauf entscheidet der Gr\u00fcne Bundeskongress endg\u00fcltig \u00fcber den Regierungspakt. Gibt es ein Ja, folgt die Woche darauf die Angelobung und vermutlich auch die Regierungserkl\u00e4rung im Nationalrat.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Regierungsbildung"], "tags": [], "authors": ["Norbert Rief", "Von", "Rainer Nowak"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Die Parteivorsitzenden Sebastian Kurz und Werner Kogler verk\u00fcndeten am Mittwochabend die Einigung auf ein gemeinsames Regierungsprogramm offiziell. Am Donnerstag werden dieses und die...", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/assets_v2/images/icon/apple-icon-57x57.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width,initial-scale=1", "color-scheme": "light dark", "cXenseParse": {"pageclass": "article", "title": "\"Es ist m\u00f6glich Klima und Grenzen zu sch\u00fctzen\": \u00d6VP und Gr\u00fcne einig", "description": "Die Parteivorsitzenden Sebastian Kurz und Werner Kogler verk\u00fcndeten am Mittwochabend die Einigung auf ein gemeinsames Regierungsprogramm offiziell. Am Donnerstag werden dieses und die Ministerliste vorgestellt.", "recs": {"image": "https://img.diepresse.com/public/incoming/6b6bsz-KOALITION-LETZTE-VERHANDLUNGSRUNDE-ZWISCHEN-VP-UND-GRNEN-KURZ-KOGLER_1577915007286214.jpg/alternates/WEBP_LANDSCAPE_640/KOALITION-LETZTE-VERHANDLUNGSRUNDE-ZWISCHEN-VP-UND-GRNEN-KURZ--KOGLER_1577915007286214.jpg", "publishtime": "2020-01-02T05:55:06Z", "articleid": 5745841, "category": "Meta-Nachrichten"}, "rnv-articleType": "non-premium", "rnv-kicker": "Regierungsbildung", "rnv-metaChannel": "nachrichten"}, "robots": "index, follow, max-image-preview:large", "title": "\"Es ist m\u00f6glich Klima und Grenzen zu sch\u00fctzen\": \u00d6VP und...", "og": {"title": "\"Es ist m\u00f6glich Klima und Grenzen zu sch\u00fctzen\": \u00d6VP und...", "description": "Die Parteivorsitzenden Sebastian Kurz und Werner Kogler verk\u00fcndeten am Mittwochabend die Einigung auf ein gemeinsames Regierungsprogramm offiziell. Am Donnerstag werden dieses und die...", "site_name": "Die Presse", "type": "article", "url": "https://www.diepresse.com/5745841/es-ist-moeglich-klima-und-grenzen-zu-schuetzen-oevp-und-gruene-einig", "image": "https://img.diepresse.com/public/incoming/6b6bsz-KOALITION-LETZTE-VERHANDLUNGSRUNDE-ZWISCHEN-VP-UND-GRNEN-KURZ-KOGLER_1577915007286214.jpg/alternates/DPR_SOCIAL_NACHRICHTEN/KOALITION-LETZTE-VERHANDLUNGSRUNDE-ZWISCHEN-VP-UND-GRNEN-KURZ--KOGLER_1577915007286214.jpg"}, "description": "Die Parteivorsitzenden Sebastian Kurz und Werner Kogler verk\u00fcndeten am Mittwochabend die Einigung auf ein gemeinsames Regierungsprogramm offiziell. Am Donnerstag werden dieses und die...", "site_name": "Die Presse", "type": "article", "url": "https://www.diepresse.com/5745841/es-ist-moeglich-klima-und-grenzen-zu-schuetzen-oevp-und-gruene-einig", "tdm-reservation": 1, "tdm-policy": "https://assets.diepresse.com/layout/diepresse/files/policies/policy.json", "dcterms": {"rights": "Legal Notice: All rights are reserved. The usage of contents of this website and/or of website data for the purpose of text and data mining in the meaning of \u00a7 42h (6) of the Austrian Copyright Act is not permitted for the training of AI (artificial intelligence) models and/or AI based technologies. \"Die Presse\" Verlags-Gesellschaft m.b.H. & Co KG may change this Legal Notice at any time at its sole discretion."}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "image": "https://img.diepresse.com/public/incoming/6b6bsz-KOALITION-LETZTE-VERHANDLUNGSRUNDE-ZWISCHEN-VP-UND-GRNEN-KURZ-KOGLER_1577915007286214.jpg/alternates/DPR_SOCIAL_NACHRICHTEN/KOALITION-LETZTE-VERHANDLUNGSRUNDE-ZWISCHEN-VP-UND-GRNEN-KURZ--KOGLER_1577915007286214.jpg"}, "fb": {"pages": "28216342363,390975957096,42978254463"}, "google-site-verification": "AwdF8QoEBW7DYBRFU4-ZUx230322Q0CRp08JCkK1nRM", "article": {"section": "Meta-Nachrichten", "published_time": "2020-01-02T05:55:06+01:00", "modified_time": "2020-01-02T05:55:06+01:00"}, "kt": {"page-type": "article", "id": 5745841, "title": "\"Es ist m\u00f6glich Klima und Grenzen zu sch\u00fctzen\": \u00d6VP und Gr\u00fcne einig", "section-path": "/metanachrichten/"}, "keywords": "Regierungsbildung", "apple-mobile-web-app-title": "Die Presse"}, "canonical_link": "https://www.diepresse.com/5745841/es-ist-moeglich-klima-und-grenzen-zu-schuetzen-oevp-und-gruene-einig"}