{"source_url": "https://www.tt.com", "url": "https://www.tt.com/artikel/16992032/elf-corona-faelle-in-wiens-kindergaerten", "title": "Elf Corona-F\u00e4lle in Wiens Kinderg\u00e4rten", "top_image": "https://assets.tt.com/assets/favicons/apple-touch-icon.png", "meta_img": "https://assets.tt.com/assets/favicons/apple-touch-icon.png", "images": ["https://assets.tt.com/cd/logos/tiroler-tageszeitung.svg", "https://assets.tt.com/assets/favicons/apple-touch-icon.png"], "movies": [], "text": "Derzeit gibt elf Coronavirus-F\u00e4lle in sechs verschiedenen Kindergarteneinrichtungen in Wien, teilte ein Sprecher des medizinischen Krisenstabes der Stadt am Mittwoch der APA auf Anfrage mit. Weiters sind sechs Krankheitsf\u00e4lle an vier Schulstandorten dokumentiert.\n\nK\u00fcnftig gibt der Krisenstab eine Gesamtzahl in Wiener Kinderg\u00e4rten und Schulen bekannt, was die Krankheitsf\u00e4lle betrifft. Informationen \u00fcber einzelne Standorte seien nicht geplant, sagte ein Sprecher. Wobei er auf Nachfrage best\u00e4tigte, dass nunmehr auch eine Volksschule in Margareten betroffen ist. Zuletzt gab es auch eine erkrankte Lehrerin in einer Volksschule in Floridsdorf und ein infiziertes Kind in einer Volksschule am Alsergrund.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Newsticker"], "tags": [], "authors": ["Tiroler Tageszeitung"], "publish_date": "Thu May 28 01:07:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "https://assets.tt.com/assets/favicons/apple-touch-icon.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "publisher": "Tiroler Tageszeitung Online", "og": {"site_name": "Tiroler Tageszeitung Online", "type": "article", "title": "Elf Corona-F\u00e4lle in Wiens Kinderg\u00e4rten | Tiroler Tageszeitung Online"}, "google-site-verification": "PmSI6IlLwrEr6kMcAkkCSSGaIdvcYhb8cnwK_mb4GrI", "msvalidate.01": "8F61D40BF1A1CC5D75887356594F2C94", "fb": {"page_id": 68975886246, "admins": 1200107272, "app_id": 237185142987003}, "twitter": {"account_id": 49937357}, "msapplication-TileColor": "#ffffff", "theme-color": "#ffffff", "copyright": "Copyright 2025 New Media Online. All rights reserved.", "robots": "index, follow, max-image-preview:large", "keywords": "Newsticker", "author": "Tiroler Tageszeitung", "news_keywords": "Newsticker", "article": {"published_time": "2020-05-28T01:07:00Z", "modified_time": "2020-05-28T01:07:00Z", "section": "__SPECIAL", "subsection": "Newsticker"}, "k5a": {"paid": 0}, "cXenseParse": {"articleid": 16992032}}, "canonical_link": "https://www.tt.com/artikel/16992032/elf-corona-faelle-in-wiens-kindergaerten"}