{"source_url": "https://pomorska.pl", "url": "https://pomorska.pl/niedziele-handlowe-w-2020-r-uwaga-duze-zmiany-w-zakazie-handlu-od-nowego-roku-1012020-r/ar/c3-14546875", "title": "Niedziele handlowe w sierpniu 2020. Du\u017ce zmiany w zakazie handlu od tego roku!", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/49/c5/5dbac8168ef42_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/49/c5/5dbac8168ef42_o_original.jpg", "images": ["https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/3c/53/ilbbf3e705_840357843_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/49/c5/5dbac8168ef42_o_original.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/c7/b0/il1204d812_911785871,size,640x399,crop,0.0000x104.0000x1920.0000x1005.0000,h,0ac23b.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/favicon/svg/white/pomorska.svg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/5e/48/ilda4d0998_697085105_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/49/c5/5dbac816bfab5_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/cf/f3/il255f56d4_796622527_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912673009_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/5c/cd/il3693e83d_785297683_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/4f/a2/ildb4ea9a8_708037133_mini.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/pomorska.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/30/f2/il8735ea00_666743957_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/2f/71/il20240604_848950281_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/49/c5/5dbac8168ef42_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/ad/d9/il20250204_892900639_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/af/4c/il20250513_911256673_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/58/ac/il20250423_907737599_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912722063,size,160x107,crop,0.0000x98.0000x910.0000x476.0000,h,c65219.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/1d/60/il0ab7251b_698098399_mini.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/v2/pomorska.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/65/6b/il20250515_911565081_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/49/c5/5dbac81696247_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/df/c8/il7baac46a_697718335_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/11/75/67ebe95862465_o_mini.jpg", "https://d-pt.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/20/e0/565d633ced157.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/strefabiznesu.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912803697_xsmall.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/bd/67/il20250519_912344173_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/c0/77/il4ebc240d_824020919_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/ad/d9/il20250204_892900639_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/4a/78/il25a42fbf_901862835,size,160x107,crop,0.0000x81.0000x1920.0000x1005.0000,h,597066.jpg"], "movies": [], "text": "1 stycznia - Nowy Rok,\n\n6 stycznia - Trzech Kr\u00f3li,\n\n12-13 kwietnia - Wielkanoc,\n\n1 maja - \u015awi\u0119to Pracy,\n\n3 maja - \u015awi\u0119to Konstytucji 3 Maja,\n\n11 czerwca - Bo\u017ce Cia\u0142o,\n\n15 sierpnia - \u015awi\u0119to Wojska Polskiego, Wniebowzi\u0119cie NMP,\n\n1 listopada - Wszystkich \u015awi\u0119tych,\n\n11 listopada - \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci,\n\n25-26 grudnia - Bo\u017ce Narodzenie.\n\nTo nie koniec zmian, jakie czekaj\u0105 klient\u00f3w i osoby pracuj\u0105ce w handlu od 2020 roku. Ustawa o zakazie handlu w niedziele wskazuje tak\u017ce dni, w kt\u00f3rych handel b\u0119dzie zabroniony po godzinie 14. Mowa tutaj o 11 kwietnia 2020 oraz 24 grudnia 2020. Obostrzenia te s\u0105 zwi\u0105zane ze \u015bwi\u0119tami, odpowiednio: Wielkanocnymi i Bo\u017cego Narodzenia.\n\nW dni z zakazem handlu zakupy mo\u017cemy zrobi\u0107 mi\u0119dzy innymi w aptekach, na dworcach i na stacjach benzynowych, a tak\u017ce w piekarniach, cukierniach, lodziarniach, kwiaciarniach, czy sklepach z pras\u0105. Otwarte s\u0105 tak\u017ce mniejsze osiedlowe sklepy, w kt\u00f3rych za lad\u0105 stanie w\u0142a\u015bciciel. Czynne s\u0105 te\u017c \u017babki i Freshmarkety. Decyzj\u0119 o godzinach otwarcia podejm\u0105 osoby prowadz\u0105ce poszczeg\u00f3lne plac\u00f3wki.\n\nZa z\u0142amanie zakazu handlu w niedziele grozi kara do 100 tysi\u0119cy z\u0142otych. W przypadku uporczywego naruszania tych przepis\u00f3w, kodeks karny przewiduje nawet kar\u0119 ograniczenia wolno\u015bci.", "keywords": [], "meta_keywords": ["niedziele handlowe 2020", "niedziele handlowe zmiany", "niedziele handlowe 2020 lista", "zakaz handlu w niedziele", "zakaz handlu w niedziele 2020", "Kalendarz niedziel handlowych 2020"], "tags": ["praca w Lidlu", "praca w Biedronce", "niedziele handlowe maj", "dni wolne od pracy", "oszcz\u0119dno\u015bci", "zakupy", "sklepy otwarte w niedziel\u0119", "niedziele handlowe 2020", "rbh", "dyskont", "technologie", "niedziele handlowe 2020 lista", "Kodeks pracy 2025", "zarz\u0105dzanie", "zakaz handlu w niedziele 2020", "ceny", "bydgoszcz", "niedziela handlowa", "Kalendarz niedziel handlowych 2020", "praca kasjerek sklepie", "dni wolne 2025", "biznes", "paih", "urlop wypoczynkowy", "urlopy 2025", "zarobki kasjerek", "kalendarz niedziel handlowych 2025", "niedziele handlowe", "niedziele handlowe zmiany", "hipermarket", "niedziele handlowe 2025", "Urlop", "zakaz handlu w niedziele", "kalendarz niedziel handlowych", "Kodeks pracy", "kujawsko-pomorskie"], "authors": ["Krzysztof Piotrkowski", "Marta Zalewska", "Anty Nier\u00f3b", "Nie Ma Problemu", "Zdegustowany G\u0142upot\u0105"], "publish_date": "Sat Aug 15 23:04:21 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Lista niedziel handlowych w 2020 roku znacznie si\u0119 skr\u00f3ci w por\u00f3wnaniu do tej zesz\u0142orocznej. Zakupy zrobimy w zaledwie 7 niedziel w ci\u0105gu ca\u0142ego roku. W kt\u00f3re niedziele b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142 zakaz handlu, a kiedy b\u0119dzie mo\u017cna zrobi\u0107 zakupy? Sprawd\u017acie kalendarz niedziel handlowych 2020.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Gazeta Pomorska", "fb": {"pages": 216642946942}, "description": "Lista niedziel handlowych w 2020 roku znacznie si\u0119 skr\u00f3ci w por\u00f3wnaniu do tej zesz\u0142orocznej. Zakupy zrobimy w zaledwie 7 niedziel w ci\u0105gu ca\u0142ego roku. W kt\u00f3re niedziele b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142 zakaz handlu, a kiedy b\u0119dzie mo\u017cna zrobi\u0107 zakupy? Sprawd\u017acie kalendarz niedziel handlowych 2020.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/49/c5/5dbac8168ef42_o_small.jpg", "keywords": "niedziele handlowe 2020, niedziele handlowe zmiany, niedziele handlowe 2020 lista, zakaz handlu w niedziele, zakaz handlu w niedziele 2020, Kalendarz niedziel handlowych 2020", "og": {"title": "Niedziele handlowe w sierpniu 2020. Du\u017ce zmiany w zakazie handlu od tego roku!", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Gazeta Pomorska", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/49/c5/5dbac8168ef42_o_original.jpg", "height": 1067, "width": 1600, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://pomorska.pl/niedziele-handlowe-w-sierpniu-2020-duze-zmiany-w-zakazie-handlu-od-tego-roku/ar/c3-14546875"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Niedziele handlowe w sierpniu 2020. Du\u017ce zmiany w zakazie handlu od tego roku!", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/49/c5/5dbac8168ef42_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-08-15T23:04:21.000000+02:00", "modified_time": "2020-08-15T23:04:21.000000+02:00", "publisher": "https://www.facebook.com/gazetapomorska/", "author": "Marta Zalewska", "tag": "Kalendarz niedziel handlowych 2020"}}, "canonical_link": "https://pomorska.pl/niedziele-handlowe-w-sierpniu-2020-duze-zmiany-w-zakazie-handlu-od-tego-roku/ar/c3-14546875"}