{"source_url": "https://kurierlubelski.pl", "url": "https://kurierlubelski.pl/pijany-kierowca-z-lublina-uszkodzil-wypozyczonym-samochodem-inne-auta-26latek-mial-prawie-2-promile/ar/c4-14689055", "title": "Pijany kierowca z Lublina uszkodzi\u0142 wypo\u017cyczonym samochodem inne auta. 26-latek mia\u0142 prawie 2 promile", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/58/e6/5e0c9300c68e8_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/58/e6/5e0c9300c68e8_o_original.jpg", "images": ["https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a0/66/il20250330_902848029_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a2/5b/il20250425_908002881_xsmall.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911425425_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911427005_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/art-art/da/38/19600105_510240191_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/favicon/svg/white/kurierlubelski.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/34/fc/5e0c8e5f17e42_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/58/e6/5e0c9300c68e8_o_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/motofakty.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/6b/c1/il20250417_906537627,size,160x120,crop,0.0000x402.0000x1920.0000x1005.0000,h,7400e5.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/58/e6/5e0c9300c68e8_o_original.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/57/77/il20250509_910531729,size,160x107,crop,0.0000x63.0000x1920.0000x1005.0000,h,9510f5.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/44/f1/680b41e55e2e4_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/3d/42/il20250422_907446435_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911079019_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900337587_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/v2/kurierlubelski.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911431647,size,480x409,crop,0.0000x28.0000x1280.0000x670.0000,h,7c94de.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911435471,size,480x283,crop,0.0000x45.0000x1200.0000x628.0000,h,8991c1.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/67/fb/il20250507_910216539_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/94/b1/il20250502_909414643,size,640x451,crop,0.0000x127.0000x1200.0000x628.0000,h,d637b3.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911425863,size,480x320,crop,0.0000x74.0000x1920.0000x1005.0000,h,f396ac.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/21/71/il20250428_908667443_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/kurierlubelski.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/df/fb/67d06486c1a78_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911509897_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a2/0b/il20250319_900542635_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911479045_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/16/6c/680b42e12eebb_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0d/9f/il20250506_910061527_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/67/ed/il20250410_905134433_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/34/bd/il20250508_910416905,size,160x128,crop,0.0000x138.0000x639.0000x335.0000,h,ab2774.jpg"], "movies": [], "text": "Na tym jednak nie koniec. 26-latek uderzy\u0142 nast\u0119pnie w bok zaparkowanego przed nim forda. Wskutek jego manewr\u00f3w ucierpia\u0142a r\u00f3wnie\u017c zaparkowana nieopodal mazda.\n\nSprawc\u0105 zamieszania okaza\u0142 si\u0119 26-letni mieszkaniec Lublina. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 prawie dwa promile alkoholu w organizmie. Policjanci zatrzymali jego prawo jazdy. Wkr\u00f3tce odpowie za kierowanie pojazdem w stanie nietrze\u017awo\u015bci. Trwa ustalanie strat poniesionych przez w\u0142a\u015bcicieli uszkodzonych pojazd\u00f3w.", "keywords": [], "meta_keywords": ["pijany kierowca lublin", "wypadek lublin", "policja lublin", "do\u017cynkowa lublin", "sylwester lublin", "samoch\u00f3d do wypo\u017cyczenia lublin"], "tags": ["sylwester lublin", "samoch\u00f3d do wypo\u017cyczenia lublin", "wypadek \u015bmiertelny che\u0142m", "na sygnale lubelskie", "wiadomo\u015bci lubelskie", "tragiczny wypadek w che\u0142mie", "akcja pr\u0119dko\u015b\u0107", "pijany kierowca lublin", "wypadek lublin", "do\u017cynkowa lublin", "policja lublin", "po\u017car bmw", "pijany kierowca"], "authors": ["Piotr Krzy\u017canowski Polska Press"], "publish_date": "Wed Jan  1 13:58:56 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Prawie dwa promile alkoholu w organizmie mia\u0142 26-latek, kt\u00f3ry w sylwestrow\u0105 noc wypo\u017cyczonym samochodem rozbi\u0142 na parkingu trzy zaparkowane tam auta. Policjanci zatrzymali mu prawo jazdy.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Kurier Lubelski", "fb": {"pages": 320989808200}, "description": "Prawie dwa promile alkoholu w organizmie mia\u0142 26-latek, kt\u00f3ry w sylwestrow\u0105 noc wypo\u017cyczonym samochodem rozbi\u0142 na parkingu trzy zaparkowane tam auta. Policjanci zatrzymali mu prawo jazdy.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/58/e6/5e0c9300c68e8_o_small.jpg", "keywords": "pijany kierowca lublin, wypadek lublin, policja lublin, do\u017cynkowa lublin, sylwester lublin, samoch\u00f3d do wypo\u017cyczenia lublin", "og": {"title": "Pijany kierowca z Lublina uszkodzi\u0142 wypo\u017cyczonym samochodem inne auta. 26-latek mia\u0142 prawie 2 promile", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Kurier Lubelski", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/58/e6/5e0c9300c68e8_o_original.jpg", "height": 1044, "width": 1600, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://kurierlubelski.pl/pijany-kierowca-z-lublina-uszkodzil-wypozyczonym-samochodem-inne-auta-26latek-mial-prawie-2-promile/ar/c4-14689055"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Pijany kierowca z Lublina uszkodzi\u0142 wypo\u017cyczonym samochodem inne auta. 26-latek mia\u0142 prawie 2 promile", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/58/e6/5e0c9300c68e8_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-01-01T13:58:56.000000+01:00", "modified_time": "2020-01-01T13:58:56.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/Kurierlubelskipl/", "author": "Redakcja", "tag": "samoch\u00f3d do wypo\u017cyczenia lublin"}}, "canonical_link": "https://kurierlubelski.pl/pijany-kierowca-z-lublina-uszkodzil-wypozyczonym-samochodem-inne-auta-26latek-mial-prawie-2-promile/ar/c4-14689055"}