{"source_url": "https://nto.pl", "url": "https://nto.pl/kolejny-blad-kamila-grabary-polak-w-sumie-puscil-az-5-bramek-video/ar/c2-14689795", "title": "Kolejny b\u0142\u0105d Kamila Grabary. Polak w sumie pu\u015bci\u0142 a\u017c 5 bramek (video)", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/89/90/5e0cd7be9c6e7_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/89/90/5e0cd7be9c6e7_o_original.jpg", "images": ["https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912734169_mini.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/bd/67/il20250519_912294393_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/sportowy24.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/bd/67/il20250519_912292819_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912673009_mini.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/nto.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/89/90/5e0cd7be9c6e7_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912714415,size,161x71,crop,0.0000x0.0000x969.0000x508.0000,h,536077.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/9a/20/664e716c02998_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/5a/59/672136c59d3a1_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/39/a0/il20250324_901602289,size,160x107,crop,0.0000x211.0000x1920.0000x1005.0000,h,6c9e37.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/2e/27/66467224cf5db_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/42/bd/682df2beb4aba_o_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/bb/6a/670a36fbccaa1_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/89/90/5e0cd7be9c6e7_o_original.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912704673_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/v2/nto.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912683219_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f6/cb/il159408c5_904828099,size,480x320,crop,0.0000x0.0000x1920.0000x1005.0000,h,c77b34.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b6/5b/ila00ec1de_801121461_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f2/5d/670adb1eed430_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/ac/ff/5ff9a20ba92bc_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912756211,size,480x320,crop,106.0000x165.0000x1814.0000x950.0000,h,dc13fa.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/77/e1/il20250327_902269701,size,160x107,crop,0.0000x275.0000x1920.0000x1005.0000,h,9fd26c.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/10/cd/6755898258b92_o_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/favicon/svg/white/nto.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f1/b9/il20250520_912571125_xsmall.jpg"], "movies": [], "text": "Kolejny b\u0142\u0105d Kamila Grabary. Polak w sumie pu\u015bci\u0142 a\u017c 5 bramek (video) BG\n\nHuddersfield Town z Kamilem Grabar\u0105 w bramce przegra\u0142o ze Stoke City 2:5 w 26. kolejce Championship. Polak zn\u00f3w zaprezentowa\u0142 si\u0119 s\u0142abo, a jego b\u0142\u0105d przyczyni\u0142 si\u0119 do straty bramki w kluczowym momencie spotkania. Grabara jest wypo\u017cyczony do zespo\u0142u Terier\u00f3w na rok z Liverpoolu i na razie nie mo\u017ce by\u0107 zadowolony z tej decyzji. Jego dru\u017cyna zajmuje dopiero 20. miejsce w lidze a bramkarz coraz cz\u0119\u015bciej jest obiektem kpin i narzeka\u0144 kibic\u00f3w.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": ["fc barcelona", "fina\u0142 ligi europy", "robert lewandowski", "puchar polski", "atalanta bergamo", "primera division", "odra opole", "wyniki", "reprezentacja portugalii", "polska portugalia live", "typy wyniki", "polska portugalia", "mecz atalanta bayer", "typy", "ud almeria", "cristiano ronaldo", "betclic 1 liga", "polska portugalia transmisja tv", "pogo\u0144 szczecin", "pogo\u0144 siedlce", "ea sports la liga", "mecz almeria barcelona", "liga narod\u00f3w", "al nasr"], "authors": ["Nie Kadrowy"], "publish_date": "Wed Jan  1 18:34:29 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Huddersfield Town z Kamilem Grabar\u0105 w bramce przegra\u0142o ze Stoke City 2:5 w 26. kolejce Championship. Polak zn\u00f3w zaprezentowa\u0142 si\u0119 s\u0142abo, a jego b\u0142\u0105d przyczyni\u0142 si\u0119\u00a0do straty bramki w kluczowym momencie spotkania. Grabara jest wypo\u017cyczony do zespo\u0142u Terier\u00f3w na rok z Liverpoolu i na razie nie mo\u017ce by\u0107 zadowolony z tej decyzji. Jego dru\u017cyna zajmuje dopiero 20. miejsce w lidze a bramkarz coraz cz\u0119\u015bciej jest obiektem kpin i narzeka\u0144 kibic\u00f3w.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Nowa Trybuna Opolska", "fb": {"pages": 154116817936999}, "description": "Huddersfield Town z Kamilem Grabar\u0105 w bramce przegra\u0142o ze Stoke City 2:5 w 26. kolejce Championship. Polak zn\u00f3w zaprezentowa\u0142 si\u0119 s\u0142abo, a jego b\u0142\u0105d przyczyni\u0142 si\u0119\u00a0do straty bramki w kluczowym momencie spotkania. Grabara jest wypo\u017cyczony do zespo\u0142u Terier\u00f3w na rok z Liverpoolu i na razie nie mo\u017ce by\u0107 zadowolony z tej decyzji. Jego dru\u017cyna zajmuje dopiero 20. miejsce w lidze a bramkarz coraz cz\u0119\u015bciej jest obiektem kpin i narzeka\u0144 kibic\u00f3w.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/89/90/5e0cd7be9c6e7_o_small.jpg", "og": {"title": "Kolejny b\u0142\u0105d Kamila Grabary. Polak w sumie pu\u015bci\u0142 a\u017c 5 bramek (video)", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Nowa Trybuna Opolska", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/89/90/5e0cd7be9c6e7_o_original.jpg", "height": 1364, "width": 1920, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://nto.pl/kolejny-blad-kamila-grabary-polak-w-sumie-puscil-az-5-bramek-video/ar/c2-14689795"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Kolejny b\u0142\u0105d Kamila Grabary. Polak w sumie pu\u015bci\u0142 a\u017c 5 bramek (video)", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/89/90/5e0cd7be9c6e7_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-01-01T18:34:29.000000+01:00", "modified_time": "2020-01-02T11:03:56.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/ntopl/", "author": "Redakcja"}}, "canonical_link": "https://i.pl/kolejny-blad-kamila-grabary-polak-w-sumie-puscil-az-5-bramek-video/ar/c2-14689795"}