{"source_url": "https://www.eluniversal.com.mx", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/marchan-los-lebaron-junto-familiares-de-desaparecidos-en-guerrero", "title": "Los LeBar\u00f3n y familiares de desaparecidos marchan por la paz en Chilapa, Guerrero", "top_image": "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/favicon.ico?d=1352", "meta_img": "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/favicon.ico?d=1352", "images": ["https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/image_placeholder.png?d=1352", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/logoeluniversalsidebar.svg?d=1334", "https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Feluniversal%2F9f3e8bdc-541d-4053-9403-c544427ac8a6.png?auth=cc9b3ddf311d84b850533613a540d59ab8dd91f4c46aa6b1aab4f053d9b71dad&width=50&height=50&smart=true", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/logo-el-universal-blanco.png?d=1352", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/el-universal-plus-footer.svg?d=1352", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/apps-iOS.png?d=1352", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/el-universal.svg?d=1352", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/iconos-nuevos-sidebar/club.svg?d=1334", "https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/PTTS6WLYX5AUPN7DYABSGSYALQ.jpg?auth=ee083dfe1a1fd383bdcceaca442b0f8d1a6026cea762a6713e8936922d5fa81d", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/logo-gda.png?d=1352", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/boton-googlenews.webp?d=1352          ", "https://www.eluniversal.com.mx/resizer/v2/https%3A%2F%2Fcloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com%2Feluniversal%2FGL57SQ7OZFA7FFNSJJNYN3IB5E.png?auth=72e225ebd343cda560c216dec9f1887f472d8e7b07a8a642eb17a51c44a994ec&smart=true", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/iconos-nuevos-sidebar/aviso.svg?d=1334", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/iconos-nuevos-sidebar/obituarios.svg?d=1334", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/apps-appgallery.png?d=1352", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/apps-google.png?d=1352", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/sidebar/flechanueva.svg?d=1334", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/favicon.ico?d=1352", "https://www.eluniversal.com.mx/pf/resources/website/eluniversal/sidebar/experiencias.png?d=1352"], "movies": [], "text": "Los hermanos Adri\u00e1n, Juli\u00e1n y Brayan LeBar\u00f3n marcharon junto con familiares de desaparecidos y asesinados de Chilapa la tarde de este s\u00e1bado para exigir un alto a la violencia.\n\nLos hermanos LeBar\u00f3n llegaron a Chilapa al mediod\u00eda para acompa\u00f1a en la Caminara por la paz, la justicia y la dignidad que convoc\u00f3 el colectivo de familiares de desaparecidos de Chilapa, Siempre Vivos.\n\nEn la marcha tambi\u00e9n particip\u00f3 el senador Emilio \u00c1lvarez Icaza, la presidenta de la organizaci\u00f3n civil Causa Com\u00fan, Mar\u00eda Elena Morera.\n\nLa caminata comenz\u00f3 el crucero de la comunidad de Tecoyutla, sobre la carretera federal Chilapa-Zitlala: en el memorial de los desaparecidos, el lugar donde la noche del 29 de noviembre del 2014 hallaron dentro de una camioneta en llamas los cuerpos desmembrados de Alejandrino y Hugo, los hermanos de Jos\u00e9 D\u00edaz Navarra, el vocero del colectivo Siempre Vivos.\n\nEn la caminata tom\u00f3 rumbo a la plaza c\u00edvica, en el mero centro de Chilapa.\n\nEn la plaza se realiz\u00f3 un mitin donde participaron los hermanos LeBar\u00f3n.\n\nAdri\u00e1n LeBar\u00f3n, padre de una de las tres mujeres y abuelo de cuatro de los seis ni\u00f1os que fueron asesinados en Chihuahua en noviembre pasado, dijo que siente verg\u00fcenza que en este momento el pa\u00eds no pueda ofrecer otra cara que no sea la de la violencia a los visitantes.\n\n\u201cCuando la casa est\u00e1 sucia o tiene cucarachas o el ba\u00f1o est\u00e1 tapado, te da pena invitar a alguien, siento que as\u00ed en M\u00e9xico, ya nos da pena invitar a alguien por el grado de violencia que hay, por los muertos, desaparecidos y porque no hay mucho que presumir\u201d, dijo en z\u00f3calo de Chilapa.\n\nAgreg\u00f3: \u201cYo recuerdo de ni\u00f1o que Acapulco era el lugar m\u00e1s visitado en M\u00e9xico, qui\u00e9n no quer\u00eda ir a Acapulco, era ic\u00f3nico, y ahora le sacan venir a estos lugares, para m\u00ed es vergonzoso\u201d.\n\nAdri\u00e1n LeBar\u00f3n lament\u00f3 visitar Chilapa por la tragedia que est\u00e1 viviendo.\n\n\u201cCuando llegu\u00e9 me di cuenta que hay muchas mujeres viudas. Me duele pensar lo que han sufrido, muchos nos dec\u00edan que no vini\u00e9ramos, porque Guerrero es muy peligroso, yo prefiero luchar al lado de una mujer luchadora que al lado de mil cobardes que abundan alrededor de las ciudades\u201d, dijo Adri\u00e1n.\n\nAdri\u00e1n LeBar\u00f3n llam\u00f3 a los ciudadanos para exigirle a los gobierno de todos los niveles den resultado en el tema de seguridad.\n\n\u201cSi las instituciones est\u00e1n desorganizadas, hay que organizarnos nosotros como ciudadanos\u201d, dijo.\n\nLament\u00f3 que este momento el pa\u00eds no tenga un sistema de justicia fuerte para poder detener la violencia que se vive.\n\nLeBar\u00f3n tambi\u00e9n habl\u00f3 sobre las im\u00e1genes que se difundieron de ni\u00f1os armados en que present\u00f3 la Polic\u00eda Comunitaria de la Coordinadora Regional de Autoridades Comunitarias (CRAC), como sus nuevos integrantes, para defenderse de la organizaci\u00f3n criminal Los Ardillos.\n\nDijo que en sus pueblos, en Chihuahua, est\u00e1n analizando armarse, pero s\u00f3lo hombres y mujeres y no ni\u00f1os como ocurri\u00f3 hace unos d\u00edas en Chilapa.\n\nMAOT", "keywords": [], "meta_keywords": ["Marchan los LeBar\u00f3n junto a familiares de desaparecidos por la paz en Chilapa", "Guerrero"], "tags": ["Marchan los LeBar\u00f3n junto a familiares de desaparecidos por la paz en Chilapa", "Guerrero"], "authors": ["Redacci\u00f3n El Universal", "Arturo De Dios Palma", "Ver Perfil"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Adri\u00e1n LeBar\u00f3n llam\u00f3 a los ciudadanos para exigirle a los gobierno de todos los niveles den resultado en el tema de seguridad", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "/pf/resources/website/eluniversal/favicon.ico?d=1352", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "lang": "es", "abstract": "El Universal", "robots": "follow, index, max-image-preview:large, max-snippet:-1", "description": "Adri\u00e1n LeBar\u00f3n llam\u00f3 a los ciudadanos para exigirle a los gobierno de todos los niveles den resultado en el tema de seguridad", "category": "estados", "mrf": {"sections": "estados"}, "fb": {"app_id": 163316950407128, "pages": 54013055680}, "og": {"type": "article", "site_name": "El Universal", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/marchan-los-lebaron-junto-familiares-de-desaparecidos-en-guerrero/", "title": "Los LeBar\u00f3n y familiares de desaparecidos marchan por la paz en Chilapa, Guerrero", "locale": "es_LA", "description": "Adri\u00e1n LeBar\u00f3n llam\u00f3 a los ciudadanos para exigirle a los gobierno de todos los niveles den resultado en el tema de seguridad", "image": {"width": 1200}}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/marchan-los-lebaron-junto-familiares-de-desaparecidos-en-guerrero/", "title": "Los LeBar\u00f3n y familiares de desaparecidos marchan por la paz en Chilapa, Guerrero", "site": "@El_Universal_Mx", "creator": "@El_Universal_Mx", "description": "Adri\u00e1n LeBar\u00f3n llam\u00f3 a los ciudadanos para exigirle a los gobierno de todos los niveles den resultado en el tema de seguridad"}, "fecha_modificacion": "2020-02-09T04:09:35Z", "fecha_publicacion": "2020-02-09T04:14:34.000Z", "autor": "Redacci\u00f3n El Universal", "keywords": "Marchan los LeBar\u00f3n junto a familiares de desaparecidos por la paz en Chilapa,Guerrero", "news_keywords": "Marchan los LeBar\u00f3n junto a familiares de desaparecidos por la paz en Chilapa,Guerrero", "cXenseParse": {"umx-articleid": "H5CL4BWWZNHX5GVNRQJYJO5T34", "umx-author": "Redacci\u00f3n El Universal", "umx-articleSection": "Estados", "umx-url": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/marchan-los-lebaron-junto-familiares-de-desaparecidos-en-guer", "recs": {"publishtime": "2020-02-09T04:14:34.000Z"}}, "article": {"modified_time": "2020-02-09T04:09:35Z"}}, "canonical_link": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/marchan-los-lebaron-junto-familiares-de-desaparecidos-en-guerrero/"}