{"source_url": "https://sevilla.abc.es", "url": "https://sevilla.abc.es/andalucia/sevi-cada-declaran-329-dependientes-andalucia-202002101425_noticia.html", "title": "Cada mes se declaran 329 dependientes en Andaluc\u00eda", "top_image": "https://s1.abcstatics.com/abc/sevilla/media/andalucia/2020/02/10/s/rocio-ruiz-consejra-igualdad-k7wC--1024x512@abc.jpg", "meta_img": "https://s1.abcstatics.com/abc/sevilla/media/andalucia/2020/02/10/s/rocio-ruiz-consejra-igualdad-k7wC--1024x512@abc.jpg", "images": ["https://sevilla.abc.es/modulos/Zona-C/media/Clipboard-0964-kpkH-U71624834426lVk-300x168@diario_abc.jpg", "https://oferplan.sevilla.abc.es/static/images/logos/abcs/oferplan_logo_n.svg", "https://sevilla.abc.es/modulos/Zona-C/media/calefactores-kegH--300x168@diario_abc.png", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/orgullodenervionLogo.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/bienestar.svg", "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/espana/2025/05/14/mujer-juan-carino-krNF-U70974806416xs-366x256@diario_abc.png", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-vocento.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-pasion.svg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.229/assets/images/logo-la-voz-de-cadiz.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-xlsemanal.svg", "https://s1.abcstatics.com/abc/sevilla/media/andalucia/2020/02/10/s/rocio-ruiz-consejra-igualdad-k7wC--1024x512@abc.jpg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABCandalucia.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABCSevilla.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-antropia.svg", "https://sevilla.abc.es/modulos/Zona-C/media/Clipboard-0943-kbAD-U10134534075fox-137x137@diario_abc.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-mujerhoy.svg", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/summum.svg", "https://s1.abcstatics.com/media/logos/1x1.png", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/alfinaldelapalmeraLogo.svg", "https://sevilla.abc.es/modulos/Zona-C/media/Clipboard-0939-kbAD-U84652628406eIT-298x168@diario_abc.jpg", "https://s3.abcstatics.com/abc/www/multimedia/sevilla/2024/01/26/rocio-com-logo-U60957160671X5B-U50915714647sVC-180x45@abc.png", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABCCultura.svg", "https://sadbmetrics.abc.es/b/ss/vocabcdesevilla,voces/1/G.4--NS/1111112?pageName=&g=/js-noactive&v55=abcdesevilla&c56=abcdesevilla", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/gurme.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-oferplan-sevilla.svg", "https://sevilla.abc.es/modulos/Zona-C/media/Clipboard-0941-kbAD-U37080551261EMf-128x96@diario_abc.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-queplan.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.229/assets/images/huelva24-logo-menu.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.224/assets/images/logo-bulevarsur.svg"], "movies": [], "text": "El envejecimiento de la poblaci\u00f3n y las mejores condiciones de vida de los andaluces tiene como contrapartida el aumento de las personas dependendientes. Seg\u00fan ha desvelado en la ma\u00f1ana de este lunes la consejera de Igualdad, Roc\u00edo Ruiz , quien ha afirmado que cada mes se dan de alta en el sistema de la Dependencia un total de 329 andaluces.\n\nLa consejera de Igualdad ha reconocido que la lista de espera para obtener una prestaci\u00f3n en la ley de dependencia ha aumentado en el \u00faltimo a\u00f1o ya que a las 75.000 personas que estaban reconocidas oficialmente en 2018, se suman las 35.000 que estaban ocultas en la listas de espera, y otras 24.761 personas cuyos expedientes estaban registrados en papel pero no grabadas en el sistema, por lo que oficialmente eran invisibles para la administraci\u00f3n.\n\nRoc\u00edo Ruiz ha detallado que el Consejo de Gobierno ha aprobado un decreto para cambiar el sistema inform\u00e1tico de gesti\u00f3n y agilizar los tr\u00e1mites.\n\nAsimismo, ha reclamado la aprobaci\u00f3n de un Pacto de Estado por la dependencia \u00abporque no puede ser que la Junta pague el 82% de las prestaciones y el Estado s\u00f3lo el 18% cuando la ley establece que debe ser al 50%\u00bb . En este sentido, Roc\u00edo Ruiz demanda del Estado una inversi\u00f3n de 1.300 millones de euros al a\u00f1o, exactamente igual que la que aporta la Junta de Andaluc\u00eda.\n\nManifestaci\u00f3n feminista\n\nRespecto a la manifestaci\u00f3n de las asociaciones feministas este domingo en Sevilla por las ayudas del Instituto Andaluz de la Mujer, la consejera de Igualdad ha explicado que su departamento se ha reunido con \u00abm\u00e1s de cien asociaciones en todas las provincias pero no podemos prorratear las ayudas porque estar\u00edamos salt\u00e1ndonos lo que dice el informe de la Intervenci\u00f3n\u00bb.\n\nRoc\u00edo Ruiz ha afirmado que las ayudas han aumentado en este a\u00f1o 2020, \u00aben 700.000 euros\u00bb y tambi\u00e9n ha explicado que hay otras l\u00edneas de ayudas, \u00ab tenemos 15 millones del Pacto de Estado contra la violencia de g\u00e9nero, y 13 millones de euros m\u00e1s para los centros de informaci\u00f3n de la mujer\u00bb.", "keywords": [], "meta_keywords": ["dependencia", "consejo", "gobierno"], "tags": [], "authors": ["Stella Benot"], "publish_date": "Mon Feb 10 14:25:53 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "La consejera Roc\u00edo Ruiz reclama un Pacto de Estado y reconoce que la lista de espera es m\u00e1s alta porque se reconoce oficialmente a todos los demandantes", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/favicon-2016.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, user-scalable=no", "title": "Cada mes se declaran 329 dependientes en Andaluc\u00eda", "description": "La consejera Roc\u00edo Ruiz reclama un Pacto de Estado y reconoce que la lista de espera es m\u00e1s alta porque se reconoce oficialmente a todos los demandantes", "robots": "index,follow,max-snippet:-1,max-image-preview:large,max-video-preview:-1", "organization": "Diario ABC", "keywords": "dependencia, consejo, gobierno", "news_keywords": "dependencia, consejo, gobierno", "DC.date.issued": "2020-02-11T13:18:15+01:00", "date": "2020-02-10T14:25:53+01:00", "article": {"modified_time": "2020-02-11T13:18:15+01:00", "published_time": "2020-02-10T14:25:53+01:00", "tag": "Asuntos sociales,Asociaciones,Feminismo,Familias numerosas,Sevilla,Sevilla (Provincia)", "section": "espana", "publisher": "https://www.facebook.com/ABCes/"}, "aida": {"articletype": "general"}, "fb": {"pages": 7377874895}, "og": {"title": "Cada mes se declaran 329 dependientes en Andaluc\u00eda", "url": "https://www.abc.es/espana/andalucia/sevi-cada-declaran-329-dependientes-andalucia-202002101425_noticia.html", "description": "La consejera Roc\u00edo Ruiz reclama un Pacto de Estado y reconoce que la lista de espera es m\u00e1s alta porque se reconoce oficialmente a todos los demandantes", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "Diario ABC", "image": {"identifier": "https://s1.abcstatics.com/abc/sevilla/media/andalucia/2020/02/10/s/rocio-ruiz-consejra-igualdad-k7wC--1024x512@abc.jpg", "width": 1024, "height": 512}, "updated_time": "2020-02-11T13:18:15+01:00"}, "twitter": {"title": "Cada mes se declaran 329 dependientes en Andaluc\u00eda", "url": "https://www.abc.es/espana/andalucia/sevi-cada-declaran-329-dependientes-andalucia-202002101425_noticia.html", "description": "La consejera Roc\u00edo Ruiz reclama un Pacto de Estado y reconoce que la lista de espera es m\u00e1s alta porque se reconoce oficialmente a todos los demandantes", "card": "summary_large_image", "site": "@ABCespana", "image": {"src": "https://s1.abcstatics.com/abc/sevilla/media/andalucia/2020/02/10/s/rocio-ruiz-consejra-igualdad-k7wC--1200x630@abc.jpg", "width": 1200, "height": 630}, "widgets": {"csp": "on"}}, "msapplication-square70x70logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/smalltile.png", "msapplication-wide310x150logo": "https://s3.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/widetile.png", "msapplication-square150x150logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/mediumtile.png", "msapplication-square310x310logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/largetile.png", "mrf": {"tags": "sub-section:andalucia", "sections": "espana"}}, "canonical_link": "https://www.abc.es/espana/andalucia/sevi-cada-declaran-329-dependientes-andalucia-202002101425_noticia.html"}