{"source_url": "http://fronda.pl", "url": "http://fronda.pl/a/kiedy-nastapi-szczyt-epidemii-minister-szumowski-wyjasnia,143405.html", "title": "Kiedy nast\u0105pi szczyt epidemii? Minister Szumowski wyja\u015bnia", "top_image": "https://cdn.fronda.pl/imgcache/750x360/c/site_media/media/uploads/article/lukaszszumowski-yt-tvpinfo.jpg", "meta_img": "https://cdn.fronda.pl/imgcache/750x360/c/site_media/media/uploads/article/lukaszszumowski-yt-tvpinfo.jpg", "images": ["https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/owoce-wiosna-pixabay-1713110846-1747156570.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/trzaskowski-yt-tvp-info-1715872016-1732123970-1-1747209562.webp", "http://fronda.pl/images/hollandhouse-icon.png", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/steczkowska-eurowizja-2025-yt-justyna-steczkowska-1747210342.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdasdy8asdhusadadsa-1747241537.jpg", "http://fronda.pl/images/aniol.jpg", "http://fronda.pl/images/holender-icon.png", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/tusk-1747202006.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/jezus-naucza-wikipedia-123-1683442273-1691600543-1747199949.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/screenshot-marek-jakubiak-youtube-1733396596-1737096584-1-1747164496.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/holownia-yt-tel-rep-1700754752-1702230898-1747163687.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/trzaskowski-ss-youtube-kanal-oficjalny-1737311414-1742902966-1747157770.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdshuasdjsdsadsadsas-1747236604.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/pilnefronda-123456-1673861503-1675681299-1681384027-1687960331-1694766283-1696926571-1697475773-1697486471-1747220495.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdsadsady8asadsadsadsa-1747234858.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdsadashiyisaohdsadsadsadsa-1747235841.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdasdsadya8sdohiasdsadasdsa-1747234308.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/w79ebwefjnbwkjefnkwefwef-1747205882.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/1-449298-1747200467.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/simion-nawrocki-x-pis-1747155362.png", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/kaczynski-yt-yvpinfo-222-1737741681-1-1747222156.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdasdnashduaskdsadas-1714504820-4-1747156226.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdasdasasdhusadsdsadas-1747239027.jpg", "http://fronda.pl/images/fort24-icon.png", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/gronkiewicz-walt-1654776439-1659430957-1660131401-1747209744.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/nawrocki-1747204966.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/336x188/c/uploads/news/asdasdhioasdlkasdsadsa-1747249121.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdasdsahidysahodkasddsaddsa-1747232447.jpg", "http://fronda.pl/images/hwc-icon.png", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/blaszczak-yt-tvpinfo-1654969272-1670833454-1692975692-1707314334-1711444139-1713342481-1714395709-1741261187-1747212454.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/swietymaciej-wiki-cc0-1684047355-1747199358.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/bogucki-yt-tvn24-1747154382.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/336x188/c/uploads/news/asdsadashdsiudasjdadsa-1747244174.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdasdsdasydihsdsadas-1747238125.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/sadsadsahdyaihlkdsdsada-1747243235.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/bochenski-trzaskowksi-yt-tel-rep-tvp-info-1747154020.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/336x188/c/uploads/news/asdsadaldhdasdadsadsad-1747246015.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/kaczynski-tusk-1656998945-1658690465-1747161272.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdasdsaldhuasdkjasdasdasd-1703841296-1-1723653444-1747211025.webp", "http://fronda.pl/images/logo.png", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/maciak-tvn-1747208464.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/750x360/c/site_media/media/uploads/article/lukaszszumowski-yt-tvpinfo.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/holownia-trzaskowski-1744290037-1745742336-1747217086.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/lukaszenka-moskwa-parada-zwyciestwa-tt-bielsat-1683805863-1747207162.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/von-der-leyen-european-parliament-flickr-1679741266-1684178423-1690737098-1747211883.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdsdsaihdaokdsdasdasdas-1742068003-1743706719-1747214254.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/nawrocki-trzaskowski-1733814832-1737280337-1747204215.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdasdhiaslkdasdsadasd-1741886111-1742286361-1-1747162892.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/bakiewicz-piotrkow-yt-tel-rep-1747158612.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/98wefwiefwkjefnwef-1747201833.jpg"], "movies": [], "text": "Polska w dalszym ci\u0105gu jest w tendencji wzrostowej epidemii \u2013 poinformowa\u0142 minister zdrowia \u0141ukasz Szumowski. Jak podkre\u015bli\u0142 \u2013 istnieje wiele modeli rozwoju epidemii w Polsce. Dalej Doda\u0142:\n\n\u201eTe, kt\u00f3re dostaj\u0119 z renomowanych zespo\u0142\u00f3w badawczych, m\u00f3wi\u0105, \u017ce szczyt zachorowa\u0144 mo\u017ce nast\u0105pi\u0107 jesieni\u0105\u201d.\n\nSzumowski podkre\u015bli\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce cho\u0107 wci\u0105\u017c mamy do czynienia z tendencj\u0105 wzrostow\u0105, to jest ona znacznie wolniejsza od przewidywanej.\n\nMinister doda\u0142 te\u017c:\n\n\u201eS\u0105 oczywi\u015bcie prognozy, kt\u00f3re m\u00f3wi\u0105 o tym, \u017ce ten szczyt zachorowa\u0144 b\u0119dzie wcze\u015bniej, ale te, kt\u00f3re dostaj\u0119 z dosy\u0107 renomowanych zespo\u0142\u00f3w badawczych, m\u00f3wi\u0105 o tym p\u00f3\u017aniejszym szczycie. I prawdopodobnie b\u0119dzie nam towarzyszy\u0142a ta pandemia. Miejmy nadziej\u0119, \u017ce dzi\u0119ki zasadom dystansu spo\u0142ecznego, noszeniu maseczek na ulicy, te wzrosty liczby zaka\u017ce\u0144 b\u0119d\u0105 powolne\u201d.\n\ndam/PAP,Polsat News", "keywords": [], "meta_keywords": ["fronda", "portal po\u015bwi\u0119cony", "informacje z polski", "informacje z \u015bwiata"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Polska w dalszym ci\u0105gu jest w tendencji wzrostowej epidemii \u2013 poinformowa\u0142 minister zdrowia \u0141ukasz Szumowski. Jak podkre\u015bli\u0142 \u2013 istnieje wiele modeli rozwoju epidemii w Polsce. Dalej Doda\u0142:", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon.ico", "meta_data": {"description": "Polska w dalszym ci\u0105gu jest w tendencji wzrostowej epidemii \u2013 poinformowa\u0142 minister zdrowia \u0141ukasz Szumowski. Jak podkre\u015bli\u0142 \u2013 istnieje wiele modeli rozwoju epidemii w Polsce. Dalej Doda\u0142:", "keywords": "fronda, portal po\u015bwi\u0119cony, informacje z polski, informacje z \u015bwiata", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "theme-color": "#ff6600", "og": {"type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "FRONDA.PL", "title": "Kiedy nast\u0105pi szczyt epidemii? Szumowski wyja\u015bnia", "description": "Polska w dalszym ci\u0105gu jest w tendencji wzrostowej epidemii \u2013 poinformowa\u0142 minister zdrowia \u0141ukasz Szumowski. Jak podkre\u015bli\u0142 \u2013 istnieje wiele modeli rozwoju epidemii w Polsce. Dalej Doda\u0142:", "image": {"identifier": "https://cdn.fronda.pl/imgcache/750x360/c/site_media/media/uploads/article/lukaszszumowski-yt-tvpinfo.jpg", "width": 750, "height": 360, "alt": "Screenshot Youtube - TVP Info"}, "published_time": 0, "url": "https://www.fronda.pl/a/kiedy-nastapi-szczyt-epidemii-minister-szumowski-wyjasnia,143405.html"}, "fb": {"app_id": 128886260612021}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "title": "Kiedy nast\u0105pi szczyt epidemii? Szumowski wyja\u015bnia", "description": "Polska w dalszym ci\u0105gu jest w tendencji wzrostowej epidemii \u2013 poinformowa\u0142 minister zdrowia \u0141ukasz Szumowski. Jak podkre\u015bli\u0142 \u2013 istnieje wiele modeli rozwoju epidemii w Polsce. Dalej Doda\u0142:", "image": {"identifier": "https://cdn.fronda.pl/imgcache/750x360/c/site_media/media/uploads/article/lukaszszumowski-yt-tvpinfo.jpg", "alt": "Screenshot Youtube - TVP Info"}}}, "canonical_link": "https://www.fronda.pl/a/kiedy-nastapi-szczyt-epidemii-minister-szumowski-wyjasnia,143405.html"}