{"source_url": "http://www.ln-online.de", "url": "http://www.ln-online.de/Nachrichten/Politik/Politik-im-Rest-der-Welt/Kramp-Karrenbauer-fordert-einheitliches-Vorgehen-bei-Corona-Lockerungen", "title": "Corona-Lockerungen: CDU Chefin Kramp-Karrenbauer fordert einheitliches Vorgehen", "top_image": "https://www.ln-online.de/resizer/v2/HW5MGCIQSZDLLIDQKMVRLZ3AFI.jpeg?auth=ea93048e1a3bde800e8ed84004c74db24334666f5daa66ac1c18dfd99257f8a3&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "meta_img": "https://www.ln-online.de/resizer/v2/HW5MGCIQSZDLLIDQKMVRLZ3AFI.jpeg?auth=ea93048e1a3bde800e8ed84004c74db24334666f5daa66ac1c18dfd99257f8a3&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "images": ["https://www.ln-online.de/resizer/v2/DZOH63HI2RCW3CGK3BGV2PHL2U.jpg?auth=c4e42da3d8183c1027d437ecb062758a4988b12c2f75624c9cb923ffeb8e0eb2&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.ln-online.de/resizer/v2/HW5MGCIQSZDLLIDQKMVRLZ3AFI.jpeg?auth=ea93048e1a3bde800e8ed84004c74db24334666f5daa66ac1c18dfd99257f8a3&quality=70&width=428&height=241&smart=true", "https://www.ln-online.de/resizer/v2/HW5MGCIQSZDLLIDQKMVRLZ3AFI.jpeg?auth=ea93048e1a3bde800e8ed84004c74db24334666f5daa66ac1c18dfd99257f8a3&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "https://www.ln-online.de/resizer/v2/G7D27OBJEFFW7D4GFAH3OB4B7U.jpeg?auth=cba8ec7cca2e107fdc123ab1ac021d7abf6802fb464f0a36565227285447d261&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.ln-online.de/resizer/v2/AQNCBV5D7VGSLDF44EJT4WNLMQ.jpg?auth=adfa93a85f5ef0b4a7b08e77c3d1c3d8b74c15c6488c831ffd22cb3f1f5a199e&quality=70&width=88&height=88&smart=true"], "movies": [], "text": "Berlin. CDU-Chefin Annegret Kramp-Karrenbauer pocht auf ein m\u00f6glichst einheitliches Vorgehen bei einem schrittweisen Ausstieg aus den harten Corona-Beschr\u00e4nkungen nach den Osterferien. \"Es ist wichtig, dass wir m\u00f6glichst einheitliche Regelungen haben. Alles andere wirft zus\u00e4tzliche Fragen auf\", sagte Kramp-Karrenbauer der Deutschen Presse-Agentur in Berlin. Es gebe auch innerhalb der Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz die feste Vereinbarung, \"gemeinsam mit der Bundesregierung ein gutes Gesamtpaket auch vorstellen zu k\u00f6nnen, mit dem man m\u00f6glicherweise - das h\u00e4ngt von der Entwicklung der Zahlen \u00fcber Ostern ab - erste Schritte gehen kann\".\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\n+++Immer aktuell: Hier geht\u2019s zum Corona-Liveblog+++\n\nKanzlerin Angela Merkel (CDU) will an diesem Mittwoch (15. April) mit den Ministerpr\u00e4sidenten in einer Schaltkonferenz die Lage in der Corona-Krise nach den Ostertagen bewerten. Sie hatte sich k\u00fcrzlich f\u00fcr ein vorsichtiges Vorgehen ausgesprochen. Zun\u00e4chst war offen, ob dabei bereits weitreichende Entscheidungen getroffen werden. In der Bundesregierung wurde dies als w\u00fcnschenswert bezeichnet, da die L\u00e4nder bis zur darauf folgenden Schaltrunde mit der Kanzlerin am 19. April Anschlussregeln f\u00fcr ihre vor vier Wochen meist bis zum Ende der Osterferien terminierten allgemeinen Verf\u00fcgungen erlassen m\u00fcssten. Vor der Schalte mit den Ministerpr\u00e4sidenten tagt am Mittwoch (9.30 Uhr) erneut das Corona-Krisenkabinett.\n\nMerkel und die Ministerpr\u00e4sidenten hatten am 22. M\u00e4rz zun\u00e4chst f\u00fcr zwei Wochen umfassende Einschr\u00e4nkungen der Bewegungsfreiheit beschlossen und sie sp\u00e4ter bis zum 19. April verl\u00e4ngert. Schon vorher waren Sport- und Kulturveranstaltungen mit Zuschauern verboten und die meisten Gesch\u00e4fte - mit Ausnahme vor allem des Lebensmittelhandels - geschlossen worden.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nDie Akzeptanz der Einschr\u00e4nkungen ist einer Umfrage nach wie vor gro\u00df: In einer Umfrage des Meinungsforschungsinstituts YouGov im Auftrag der dpa sagen 78 Prozent, dass sie sich vollst\u00e4ndig daran halten, 18 Prozent nur zum Teil und 2 Prozent gar nicht. Damit ist die Disziplin nur wenig geringer als zu Beginn des Kontaktverbots Ende M\u00e4rz.\n\nAKK: L\u00e4nder haben Interesse an einheitlichem Vorgehen\n\nKramp-Karrenbauer sagte der dpa, entscheidend f\u00fcr das weitere Vorgehen werde vor allem die Frage sein: \"Wirken die Ma\u00dfnahmen nachhaltig, die wir jetzt ergriffen haben\" und seien \u00fcberhaupt erste Schritte der Lockerung m\u00f6glich. Sie kritisierte, in einem Bundesland seien Baum\u00e4rkte ge\u00f6ffnet gewesen, in einem angrenzenden Land aber geschlossen. \"Da wundert es nicht, dass es sofort einen regen Reiseverkehr dorthin gibt\", sagte sie. \"Gerade deswegen haben die L\u00e4nder ein eigenes Interesse daran, m\u00f6glichst koordiniert vorzugehen.\" Alle Ministerpr\u00e4sidenten h\u00e4tten bei der j\u00fcngsten Schalte mit Merkel sehr deutlich gemacht, dass sie diese Frage gut miteinander koordinieren wollten. \"Da gehe ich davon aus, dass wir auch zu einheitlichen Regelungen kommen k\u00f6nnen.\"\n\nNordrhein-Westfalens Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet (CDU) hatte am Sonntag gesagt: \"Die Bereitschaft zum Verzicht braucht auch eine Aussicht auf Normalisierung. Wir ben\u00f6tigen einen Fahrplan, der uns den Weg in eine verantwortungsvolle Normalit\u00e4t zeigt.\" In einem Papier einer von der nordrhein-westf\u00e4lischen Landesregierung eingesetzten Expertengruppe waren zuvor Ma\u00dfst\u00e4be und Vorschl\u00e4ge zur Lockerung der Corona-Einschr\u00e4nkungen genannt worden. Eine R\u00fcckkehr zur Normalit\u00e4t k\u00f6nne schrittweise forciert werden, wenn klar sei, dass das Gesundheitssystem absehbar nicht \u00fcberfordert sei und die Voraussetzungen f\u00fcr ein besseres Monitoring der Krise vorl\u00e4gen.\n\nLaschet: Expertenvorschl\u00e4ge Grundlage der Beratungen\n\nLaschet sagte am Sonntagabend im ZDF-\"heute journal\", die Expertenvorschl\u00e4ge seien eine Grundlage f\u00fcr die Beratungen am Mittwoch. In den kommenden Tagen wird auch noch ein Papier der nationalen Wissenschaftsakademie Leopoldina erwartet.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWie die CDU-Vorsitzende dringt auch der saarl\u00e4ndische Ministerpr\u00e4sident Tobias Hans auf ein abgestimmtes Handeln von Bund und L\u00e4ndern. In den Zeitungen der Funke Mediengruppe (Montag) forderte der CDU-Politiker einen \"Masterplan f\u00fcr den Umgang mit dem Coronavirus in den n\u00e4chsten Wochen und Monaten\". Das Virus werde uns noch das ganze Jahr besch\u00e4ftigen. \"Es geht nicht um R\u00fcckkehr zur Normalit\u00e4t, sondern wie eine neue Normalit\u00e4t aussehen wird.\"\n\nIn Deutschland sind bis Sonntagabend mindestens 124.167 Infektionen mit dem neuen Coronavirus registriert worden. Das geht aus einer Auswertung der Deutschen Presse-Agentur hervor, die die neuesten Zahlen der Bundesl\u00e4nder ber\u00fccksichtigt. Mindestens 2830 mit dem Erreger Sars-CoV-2 Infizierte sind den Angaben zufolge bislang bundesweit gestorben. Nach Sch\u00e4tzungen des Robert Koch-Instituts haben in Deutschland rund 60.200 Menschen die Infektion \u00fcberstanden.\n\nRND/dpa", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["L\u00fcbecker Nachrichten"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Bund und L\u00e4nder beraten diese Woche \u00fcber einen schrittweisen Ausstieg aus den harten Corona-Beschr\u00e4nkungen. Die CDU-Chefin will einen Flickenteppich vermeiden. Einer Umfrage zufolge ist bei vielen die Angst vor dem Virus noch st\u00e4rker als die Sehnsucht nach Normalit\u00e4t.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/ln/favicon.ico?d=805", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577326837", "cXenseParse": {"image": "https://www.ln-online.de/resizer/v2/HW5MGCIQSZDLLIDQKMVRLZ3AFI.jpeg?auth=ea93048e1a3bde800e8ed84004c74db24334666f5daa66ac1c18dfd99257f8a3&quality=70&width=767&height=431&smart=true", "rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-04-13T09:17:10Z", "rnd-first-publish-date": "2020-04-13T09:08:01Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "EYBBY5A773OFZLCBW3TGZNAHUI", "section": "/politik"}, "page-type": "article", "description": "Bund und L\u00e4nder beraten diese Woche \u00fcber einen schrittweisen Ausstieg aus den harten Corona-Beschr\u00e4nkungen. Die CDU-Chefin will einen Flickenteppich vermeiden. Einer Umfrage zufolge ist bei vielen die Angst vor dem Virus noch st\u00e4rker als die Sehnsucht nach Normalit\u00e4t.", "og": {"description": "Bund und L\u00e4nder beraten diese Woche \u00fcber einen schrittweisen Ausstieg aus den harten Corona-Beschr\u00e4nkungen. Die CDU-Chefin will einen Flickenteppich vermeiden. Einer Umfrage zufolge ist bei vielen die Angst vor dem Virus noch st\u00e4rker als die Sehnsucht nach Normalit\u00e4t.", "url": "https://www.ln-online.de/politik/kramp-karrenbauer-fordert-einheitliches-vorgehen-bei-corona-lockerungen-EYBBY5A773OFZLCBW3TGZNAHUI.html", "type": "article", "site_name": "LN - L\u00fcbecker Nachrichten", "locale": "de_DE", "title": "Kramp-Karrenbauer fordert einheitliches Vorgehen bei Corona-Lockerungen", "image": {"identifier": "https://www.ln-online.de/resizer/v2/HW5MGCIQSZDLLIDQKMVRLZ3AFI.jpeg?auth=ea93048e1a3bde800e8ed84004c74db24334666f5daa66ac1c18dfd99257f8a3&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "secure_url": "https://www.ln-online.de/resizer/v2/HW5MGCIQSZDLLIDQKMVRLZ3AFI.jpeg?auth=ea93048e1a3bde800e8ed84004c74db24334666f5daa66ac1c18dfd99257f8a3&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 630, "alt": "CDU-Chefin Annegret Kramp-Karrenbauer fordert ein bundesweit einheitliches Vorgehen beim Ausstieg aus den Corona-Schutzma\u00dfnahmen."}}, "author": "L\u00fcbecker Nachrichten", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@LN_Online", "domain": "https://www.ln-online.de"}, "article": {"modified_time": "2022-02-25T09:09:17.915Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 805, "fusion-bundle-name": "fusion-hotfix_2025-05-20_build-286"}, "canonical_link": "https://www.ln-online.de/politik/kramp-karrenbauer-fordert-einheitliches-vorgehen-bei-corona-lockerungen-EYBBY5A773OFZLCBW3TGZNAHUI.html"}