{"source_url": "http://fronda.pl", "url": "http://fronda.pl/a/kiedy-nastapi-szczyt-epidemii-minister-szumowski-wyjasnia,143405.html", "title": "Kiedy nast\u0105pi szczyt epidemii? Minister Szumowski wyja\u015bnia", "top_image": "https://cdn.fronda.pl/imgcache/750x360/c/site_media/media/uploads/article/lukaszszumowski-yt-tvpinfo.jpg", "meta_img": "https://cdn.fronda.pl/imgcache/750x360/c/site_media/media/uploads/article/lukaszszumowski-yt-tvpinfo.jpg", "images": ["https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/adasdashidsakdnasdsadsadas-1747836887.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdasdsahdasidkadsadsad-1747769498.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdsadsaydiasukdjsadads-1680852873-1747814976.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdasdahidsadlkasdsadsadasdsa-1747768909.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/szpital-pixabay-1662222-1747821045.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdasdahsidasdkdsdadas-1747763696.jpg", "http://fronda.pl/images/logo.png", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdasda8ydasdisadasdsa-1747836606.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdsadlsahdyosahdasdsadsa-1745510742-1747822320.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdsadnasjhduajkdasdasd-1730034912-1743925413-1747723426.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdasdhaidiaskdsdsadasdas-1747840037.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/jacek-salij-1708933961-1728368786-1747810641.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/adasdadasuisjakdsadsa-1747755689.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/glowne-korpomowa-w-biurach-nie-mow-do-mnie-asap-1747835057.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/w9erbwejfbwkejf-1747806077.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/336x188/c/uploads/news/bez-nazwy-1747853982.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdsadajosdadknasdasdsdsa-1747837562.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/tusk-1747810465.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/konskie-debata-yt-tel-rep-1744391180-1747818778.webp", "http://fronda.pl/images/holender-icon.png", "http://fronda.pl/images/aniol.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/nepomucen-wiki-cc0-1747804258.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdasdashdiasldkasdsadsa-1747767943.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdadsakhildsaknddas-1747848630.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdsadsdhosaidasdsadsa-1747849449.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/trzaskowski-yt-tvp-info-1715872016-1732123970-2-1747819733.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/sejm-fot-p-tracz-kprm-flickr-cc0-1669964215-1673610450-1693420195-1697541606-1-1747814490.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/jezuschrystus-wiki-cc0-1672726158-1747804507.webp", "http://fronda.pl/images/hollandhouse-icon.png", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/336x188/c/uploads/news/asdasdsadhiysahdsakdsadsaas-1747852137.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdasdasod8asudhasdasas-1747844134.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdasdasdhisaodasdsa-1747759398.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/tusk-von-der-leyen-twitter-uvdl-1654086053-2-1747817906.webp", "http://fronda.pl/images/hwc-icon.png", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdasdsadsadhaskdasdsa-1718216622-1747807548.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdasdihsadaksdsadsa-1747839106.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/336x188/c/uploads/news/asdasdaskhlidaskdnsa-dasdsa-1747856567.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdsadahidasddsad-1747753472.jpg", "http://fronda.pl/images/fort24-icon.png", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdsadshidsadklasdsadsa-1747848090.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdsadsahdysaihkalsdsadsa-1747844447.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/image5-1747835595.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdsadsuajkdsadsa-1719324628-1739212171-1740482389-1747815704.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/policja-1747804712.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/nowacka-lenin-kominizm-fot-screenshot-youtube-natemat-pixabay-1732894082-2-1747825465.webp", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdasdhilksadasdsdsa-1747843024.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/asdasdsahidasdksadsadsada-1747835475.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/prime-minister-donald-tusk-gives-his-full-support-to-the-steps-taken-by-minister-of-culture-and-national-heritage-bartlomiej-sienkiewicz-3-1747807663.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/262x147/c/uploads/news/trzaskowski-nielegalni-migranci-yt-tel-tep-radio-bialystok-1747812526.jpg", "https://cdn.fronda.pl/imgcache/750x360/c/site_media/media/uploads/article/lukaszszumowski-yt-tvpinfo.jpg"], "movies": [], "text": "Polska w dalszym ci\u0105gu jest w tendencji wzrostowej epidemii \u2013 poinformowa\u0142 minister zdrowia \u0141ukasz Szumowski. Jak podkre\u015bli\u0142 \u2013 istnieje wiele modeli rozwoju epidemii w Polsce. Dalej Doda\u0142:\n\n\u201eTe, kt\u00f3re dostaj\u0119 z renomowanych zespo\u0142\u00f3w badawczych, m\u00f3wi\u0105, \u017ce szczyt zachorowa\u0144 mo\u017ce nast\u0105pi\u0107 jesieni\u0105\u201d.\n\nSzumowski podkre\u015bli\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce cho\u0107 wci\u0105\u017c mamy do czynienia z tendencj\u0105 wzrostow\u0105, to jest ona znacznie wolniejsza od przewidywanej.\n\nMinister doda\u0142 te\u017c:\n\n\u201eS\u0105 oczywi\u015bcie prognozy, kt\u00f3re m\u00f3wi\u0105 o tym, \u017ce ten szczyt zachorowa\u0144 b\u0119dzie wcze\u015bniej, ale te, kt\u00f3re dostaj\u0119 z dosy\u0107 renomowanych zespo\u0142\u00f3w badawczych, m\u00f3wi\u0105 o tym p\u00f3\u017aniejszym szczycie. I prawdopodobnie b\u0119dzie nam towarzyszy\u0142a ta pandemia. Miejmy nadziej\u0119, \u017ce dzi\u0119ki zasadom dystansu spo\u0142ecznego, noszeniu maseczek na ulicy, te wzrosty liczby zaka\u017ce\u0144 b\u0119d\u0105 powolne\u201d.\n\ndam/PAP,Polsat News", "keywords": [], "meta_keywords": ["fronda", "portal po\u015bwi\u0119cony", "informacje z polski", "informacje z \u015bwiata"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Polska w dalszym ci\u0105gu jest w tendencji wzrostowej epidemii \u2013 poinformowa\u0142 minister zdrowia \u0141ukasz Szumowski. Jak podkre\u015bli\u0142 \u2013 istnieje wiele modeli rozwoju epidemii w Polsce. Dalej Doda\u0142:", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon.ico", "meta_data": {"description": "Polska w dalszym ci\u0105gu jest w tendencji wzrostowej epidemii \u2013 poinformowa\u0142 minister zdrowia \u0141ukasz Szumowski. Jak podkre\u015bli\u0142 \u2013 istnieje wiele modeli rozwoju epidemii w Polsce. Dalej Doda\u0142:", "keywords": "fronda, portal po\u015bwi\u0119cony, informacje z polski, informacje z \u015bwiata", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "theme-color": "#ff6600", "og": {"type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "FRONDA.PL", "title": "Kiedy nast\u0105pi szczyt epidemii? Szumowski wyja\u015bnia", "description": "Polska w dalszym ci\u0105gu jest w tendencji wzrostowej epidemii \u2013 poinformowa\u0142 minister zdrowia \u0141ukasz Szumowski. Jak podkre\u015bli\u0142 \u2013 istnieje wiele modeli rozwoju epidemii w Polsce. Dalej Doda\u0142:", "image": {"identifier": "https://cdn.fronda.pl/imgcache/750x360/c/site_media/media/uploads/article/lukaszszumowski-yt-tvpinfo.jpg", "width": 750, "height": 360, "alt": "Screenshot Youtube - TVP Info"}, "published_time": 0, "url": "https://www.fronda.pl/a/kiedy-nastapi-szczyt-epidemii-minister-szumowski-wyjasnia,143405.html"}, "fb": {"app_id": 128886260612021}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "title": "Kiedy nast\u0105pi szczyt epidemii? Szumowski wyja\u015bnia", "description": "Polska w dalszym ci\u0105gu jest w tendencji wzrostowej epidemii \u2013 poinformowa\u0142 minister zdrowia \u0141ukasz Szumowski. Jak podkre\u015bli\u0142 \u2013 istnieje wiele modeli rozwoju epidemii w Polsce. Dalej Doda\u0142:", "image": {"identifier": "https://cdn.fronda.pl/imgcache/750x360/c/site_media/media/uploads/article/lukaszszumowski-yt-tvpinfo.jpg", "alt": "Screenshot Youtube - TVP Info"}}}, "canonical_link": "https://www.fronda.pl/a/kiedy-nastapi-szczyt-epidemii-minister-szumowski-wyjasnia,143405.html"}