{"source_url": "https://gazetalubuska.pl", "url": "https://gazetalubuska.pl/nowa-sol-dziecko-ranione-petarda-w-sylwestra-trafilo-do-szpitala/ar/c1-14689123", "title": "NOWA S\u00d3L Dziecko ranione petard\u0105 w sylwestra trafi\u0142o do szpitala", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d9/2d/5e0c94a728f68_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d9/2d/5e0c94a728f68_o_original.jpg", "images": ["https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/v2/gazetalubuska.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/42/f4/5e09d55904d4b_o_small.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/favicon/svg/white/gazetalubuska.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d9/2d/5e0c94a728f68_o_original.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912754093_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/5d/0e/5e0c718f5c639_o_xlarge.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912673009_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912706699_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/df/b4/5e09d555d3275_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/19/b5/66b0a6e386e1c_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/2c/b8/ila3f38112_664961891_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/21/5c/il20250102_886380277_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/60/2a/5e09d60c3d900_o_xlarge.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/24/d2/5e09d5481dbbb_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912805839,size,160x104,crop,0.0000x51.0000x1200.0000x628.0000,h,31ddf9.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912748633_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/3b/9f/5e0b64af71796_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/60/4d/5e0c6c37e6c86_o_small.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/gazetalubuska.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912821599,size,160x160,crop,0.0000x83.0000x1179.0000x617.0000,h,fb5117.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/9d/9f/5e0b673d0de7d_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a0/0a/5e0c6bff322af_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/35/8d/5e09d5522d91a_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/65/6b/il20250515_911565081_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/bd/67/il20250519_912339227_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912710831_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912749763_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f6/cb/il159408c5_904828099,size,480x320,crop,0.0000x0.0000x1920.0000x1005.0000,h,c77b34.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/7d/a3/66c700a8efa5d_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b6/5b/ila00ec1de_801121461_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/21/5c/il20250102_886371173_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912707685_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/93/10/5e0b66409f60f_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/9c/fc/5e0b7da8aff5f_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d9/2d/5e0c94a728f68_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/fa/b9/5e0c6c227f193_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912754093_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/03/27/5e0c6c1c8927c_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912749763_xsmall.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/cb/3f/66f139778bf68_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/fd/4d/il01149931_843737155_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/aa/ea/5e0b756fb6fd0_o_xlarge.jpg"], "movies": [], "text": "Informacj\u0119 portalu potwierdza m\u0142. asp. Renata D\u0105browicz-Koz\u0142owska, rzeczniczka nowosolskiej policji.\n\n\u2013 14-letnie dziecko zosta\u0142o ranione petard\u0105 przez postronn\u0105 osob\u0119 \u2013 m\u00f3wi m\u0142. asp. D\u0105browicz-Koz\u0142owska.\n\n\u017byciu dziecka nie zagra\u017ca niebezpiecze\u0144stwo. Okoliczno\u015bci zdarzenia wyja\u015bniaj\u0105 policjanci. Og\u00f3lnie nowosolscy policjanci noc z 31 grudnia na 1 stycznia 2020 r. oceniaj\u0105 jako bardzo pracowit\u0105. Interwencji by\u0142o wi\u0119cej ni\u017c podczas sylwestra przed rokiem.", "keywords": [], "meta_keywords": ["sylwester w nowej soli", "petardy", "wypadek w nowej soli"], "tags": ["petardy", "nowy rok nowa s\u00f3l", "petardy nowa s\u00f3l", "rowerzy\u015bci w lubuskiem", "wypadek w nowej soli", "zakaz strzelania petardami", "\u015bmier\u0107 rowerzysty", "sylwester w nowej soli", "wypadek s3", "wiadomo\u015bci z nowej soli", "policja w nowej soli", "wypadki", "sylwester nowa s\u00f3l", "fajerwerki", "wypadek dk12", "drogi w lubuskiem", "nowa s\u00f3l", "wypadki w lubuskiem", "policja w lubuskiem", "lubuska policja", "stra\u017c po\u017carna w lubuskiem", "kierowcy w lubuskiem"], "authors": [], "publish_date": "Wed Jan  1 13:46:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Do zdarzenia dosz\u0142o podczas zabawy sylwestrowej w Nowej Soli. Ranione petard\u0105 14-letnie dziecko zosta\u0142o przewiezione do szpitala.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Gazeta Lubuska", "fb": {"pages": 187973811228166}, "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o podczas zabawy sylwestrowej w Nowej Soli. Ranione petard\u0105 14-letnie dziecko zosta\u0142o przewiezione do szpitala.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d9/2d/5e0c94a728f68_o_small.jpg", "keywords": "sylwester w nowej soli, petardy, wypadek w nowej soli", "og": {"title": "NOWA S\u00d3L Dziecko ranione petard\u0105 w sylwestra trafi\u0142o do szpitala", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Gazeta Lubuska", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d9/2d/5e0c94a728f68_o_original.jpg", "height": 520, "width": 780, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://gazetalubuska.pl/nowa-sol-dziecko-ranione-petarda-w-sylwestra-trafilo-do-szpitala/ar/c1-14689123"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "NOWA S\u00d3L Dziecko ranione petard\u0105 w sylwestra trafi\u0142o do szpitala", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d9/2d/5e0c94a728f68_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-01-01T13:46:00.000000+01:00", "modified_time": "2020-01-01T13:57:29.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/gazlub/", "author": "Redakcja", "tag": "wypadek w nowej soli"}}, "canonical_link": "https://gazetalubuska.pl/nowa-sol-dziecko-ranione-petarda-w-sylwestra-trafilo-do-szpitala/ar/c1-14689123"}