{"source_url": "https://www.diariosur.es", "url": "https://www.diariosur.es/nacional/presidente-minima-pedro-sanchez-gobierno-apoyos-debate-votacion-investidura-20200107142530-ntrc.html", "title": "S\u00e1nchez, presidente del Gobierno tras lograr la mayor\u00eda simple", "top_image": "https://s3.ppllstatics.com/diariosur/www/multimedia/202001/07/media/cortadas/investidura-kebB-U901154336413uBD-1968x1216@RC.jpg", "meta_img": "https://s3.ppllstatics.com/diariosur/www/multimedia/202001/07/media/cortadas/investidura-kebB-U901154336413uBD-1968x1216@RC.jpg", "images": ["https://s1.ppllstatics.com/elcomercio/www/multimedia/2025/05/06/sonda-Espacial-U64286512238FSW-170x119@El%20Comercio.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/1.5.70/assets/images/logos/logo-diariosur.svg", "https://s3.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/2025/05/14/manchester-plaza-nueva-koME--170x119@El%20Correo.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/diariosur/www/multimedia/202001/07/media/cortadas/investidura-kebB-U901154336413uBD-984x608@RC.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/diariosur/www/multimedia/2024/10/18/diario-sur-whatsapp2-kAnE--1200x840@Diario%20Sur.jpg", "https://static.diariosur.es/comun/img/2023/icon-pasatiempos.svg", "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/play/2025/05/02/benita-joao-kdo--170x119@diario_abc.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-diariosur.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-mi-diariosur.svg", "https://s2.ppllstatics.com/leonoticias/www/multimedia/2025/05/08/manola-k99F--170x119@Leonoticias.jpeg", "https://s1.ppllstatics.com/diariosur/www/multimedia/202001/07/media/cortadas/sanchez-perfil-kwnH-Ren4tPRV9Ab7aPg4B5axcQI-624x385@RC.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-vocento.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/skeletons/placeholder-comentarios-desktop.svg", "https://s1.ppllstatics.com/diariovasco/www/multimedia/2025/05/14/auriculares-U2301207105569pkH-U2301760307420A1H-170x119@Diario%20Vasco.jpg", "https://static.diariosur.es/comun/img/2023/icon-newsletters.svg", "https://sadbmetrics.diariosur.com/b/ss/voceldiariosur,voces/1/G.4--NS/123456789?pageName=&g=/js-noactive&v55=diariosur&c56=diariosur", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/user-placeholder.png", "https://s3.ppllstatics.com/diariosur/www/multimedia/202001/07/media/cortadas/investidura-kebB-U901154336413uBD-1968x1216@RC.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/diariosur/www/multimedia/202001/07/media/cortadas/pedro_portadilla_984-kBaF-U901154736528RiG-984x608@RC.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/diariosur/favicon.ico", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/icons/icon-hemeroteca.svg", "https://s1.ppllstatics.com/diariosur/www/multimedia/202001/07/media/investidura_segunda_votacion_Desktop2.jpg"], "movies": [], "text": "Ram\u00f3n Gorriar\u00e1n Madrid Martes, 7 de enero 2020, 14:28 | Actualizado 19:54h. Comenta Compartir\n\nPedro S\u00e1nchez presidir\u00e1 el primer gobierno de coalici\u00f3n en Espa\u00f1a desde 1939. Este martes ha logrado la investidura por solo 2 votos. Ha obtenido 167 respaldos de los diputados del PSOE, Unidas Podemos, PNV, M\u00e1s Pa\u00eds, Comprom\u00eds, Bloque Nacionalista Galego, Teruel Existe y Nueva Canarias. Votaron en contra los 165 representantes del PP, Vox, Ciudadanos, Junts per Catalunya, la CUP, Navarra Suma, Coalici\u00f3n Canaria, Partido Regionalista de Cantabria y Foro Asturias. Se abstuvieron los 18 parlamentarios de Esquerra Republicana de Catalunya y EH Bildu.\n\nLos nervios de los socialistas y de Unidas Podemos previos a la votaci\u00f3n dieron paso a una satisfacci\u00f3n incontenible. Se desbordaron sentimientos sellados durante semanas. Aplausos, abrazos, besos y alguna l\u00e1grima brot\u00f3 en los esca\u00f1os de la izquierda. Una euforia que contrastaba con la seriedad de los rostros de las bancadas de la derecha, que han abandonado con rapidez el hemiciclo. El l\u00edder socialista hab\u00eda anunciado poco antes que \u00abva a gobernar una coalici\u00f3n progresista porque as\u00ed lo han decidido la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles y la mayor\u00eda de esta C\u00e1mara\u00bb.\n\nEl breve debate, poco m\u00e1s de una hora, no ha alcanzado las cotas de tensi\u00f3n del s\u00e1bado y del domingo, pero ha habido momentos que las han bordeado. S\u00e1nchez ha pedido a la oposici\u00f3n conservadora que renuncie \u00abal clima t\u00f3xico\u00bb y \u00abacepte el resultado\u00bb de las urnas. \u00abNo les compensa el berrinche\u00bb. Pero sus palabras tuvieron escaso eco.\n\nEl l\u00edder del PP, Pablo Casado, no ha rebajado un \u00e1pice la dureza de su discurso. \u00abSu \u00fanica patria es usted\u00bb, ha espetado a S\u00e1nchez, al que ha acusado de enga\u00f1ar \u00aba todo el mundo\u00bb. El presidente de Vox, Santiago Abascal, habl\u00f3 de \u00abGobierno ileg\u00edtimo\u00bb que cuenta con \u00abel benepl\u00e1cito\u00bb de ETA. \u00abUsted ha quemado todos los puentes con el constitucionalismo\u00bb, ha apuntado la portavoz de Ciudadanos, In\u00e9s Arrimadas.\n\nUn comino\n\nEl pleno ha estado a punto de degenerar otra vez en un guirigay incontrolable con la diputada de Esquerra, Montserrat Bassa, hermana de la exconsejera encarcelada Dolors Bassa, que ha reconocido un secreto a voces: \u00abMe importa un comino la gobernabilidad de Espa\u00f1a\u00bb. Pero pese a ello ha justificado la abstenci\u00f3n para facilitar la investidura. Unas palabras que desataron la satisfacci\u00f3n combinada con pateos de la derecha y sembraron de caras de estupefacci\u00f3n la bancada socialista.\n\nLa presencia en la tribuna del diputado de EH Bildu Oskar Matute ha aligerado el atestado hemiciclo porque los representantes de Vox han abandonado el pleno. Sus palabras, con alusiones a los GAL, G\u00fcrtel, pueblos \u00aboprimidos\u00bb y a explotadores y explotados, han provocado alguna protesta, pero nada que ver con la zapatiesta del domingo. Los de Vox volvieron.\n\nFue la investidura m\u00e1s ajustada desde la transici\u00f3n. El l\u00edder socialista ha anunciado que va a intentar que esta sea la \u00faltima votaci\u00f3n de infarto para elegir a un presidente del Gobierno, con un bloqueo pol\u00edtico y mayor\u00edas exiguas que eternizan el proceso y dan pie a vetos est\u00e9riles. No lo ha mencionado de de forma expresa, pero se refer\u00eda al cambio del art\u00edculo 99 de la Constituci\u00f3n que regula el procedimiento de la investidura. Se trata, ha explicado en su breve intervenci\u00f3n previa a la votaci\u00f3n, de buscar \u00abf\u00f3rmulas para facilitar la formaci\u00f3n de mayor\u00edas de gobierno frente a las mayor\u00edas de bloqueo\u00bb.\n\nHecho este anuncio procedimental, el l\u00edder socialista ha sudado hasta el final. Mariano Rajoy pas\u00f3 apuros en 2016, pero la abstenci\u00f3n de los socialistas en la \u00faltima votaci\u00f3n facilit\u00f3 su reelecci\u00f3n con un amplio margen. Antes, ni Adolfo Su\u00e1rez ni Felipe Gonz\u00e1lez ni Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar ni Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero tuvieron problemas para solventar el tr\u00e1mite, pero eran los tiempos del bipartidismo y de la relaci\u00f3n normalizada con los nacionalistas. Ahora, hay cuatro partidos con fuerte base parlamentaria y la derecha ha demonizado al nacionalismo.\n\n\u00abEl nuevo tiempo empieza ma\u00f1ana\u00bb, ha dicho el portavoz del PNV, Aitor Esteban. Todo apunta a que va ser un ma\u00f1ana complicado y de duraci\u00f3n incierta.", "keywords": [], "meta_keywords": ["presidente", "minima"], "tags": [], "authors": ["Ram\u00f3n Gorriar\u00e1n"], "publish_date": "Tue Jan  7 14:28:44 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "El l\u00edder socialista liderar\u00e1 un ejecutivo de coalici\u00f3n in\u00e9dito en democracia en una legislatura que se presenta convulsa y crispada", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/diariosur/favicon.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "title": "S\u00e1nchez, presidente del Gobierno tras lograr la mayor\u00eda simple", "description": "El l\u00edder socialista liderar\u00e1 un ejecutivo de coalici\u00f3n in\u00e9dito en democracia en una legislatura que se presenta convulsa y crispada", "robots": "noindex,follow", "keywords": "presidente, minima", "news_keywords": "presidente, minima", "DC.date.issued": "2020-01-07T19:54:41+01:00", "date": "2020-01-07T14:28:44+01:00", "article": {"modified_time": "2020-01-07T19:54:41+01:00", "published_time": "2020-01-07T14:28:44+01:00", "author": "Ram\u00f3n Gorriar\u00e1n", "opinion": "false", "content_tier": "metered", "location": "region:ES", "section": "nacional", "publisher": "https://facebook.es/diariosur"}, "author": "Ram\u00f3n Gorriar\u00e1n", "fb": {"pages": 52107727250, "app_id": 96373116360}, "og": {"title": "S\u00e1nchez, presidente del Gobierno tras lograr la mayor\u00eda simple | Diario Sur", "url": "https://www.diariosur.es/nacional/presidente-minima-pedro-sanchez-gobierno-apoyos-debate-votacion-investidura-20200107142530-ntrc.html", "description": "El l\u00edder socialista liderar\u00e1 un ejecutivo de coalici\u00f3n in\u00e9dito en democracia en una legislatura que se presenta convulsa y crispada", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "Diario Sur", "image": {"identifier": "https://s3.ppllstatics.com/diariosur/www/multimedia/202001/07/media/cortadas/investidura-kebB-U901154336413uBD-1968x1216@RC.jpg", "width": 1968, "height": 1216}, "updated_time": "2020-01-07T19:54:41+01:00"}, "twitter": {"title": "S\u00e1nchez, presidente del Gobierno tras lograr la mayor\u00eda simple | Diario Sur", "url": "https://www.diariosur.es/nacional/presidente-minima-pedro-sanchez-gobierno-apoyos-debate-votacion-investidura-20200107142530-ntrc.html", "description": "El l\u00edder socialista liderar\u00e1 un ejecutivo de coalici\u00f3n in\u00e9dito en democracia en una legislatura que se presenta convulsa y crispada", "card": "summary_large_image", "creator": "Diario Sur", "site": "@DiarioSUR", "image": {"src": "https://s3.ppllstatics.com/diariosur/www/multimedia/202001/07/media/cortadas/investidura-kebB-U901154336413uBD-1968x1216@RC.jpg", "width": 1968, "height": 1216, "alt": "S\u00e1nchez, presidente del Gobierno tras lograr la mayor\u00eda simple | Diario Sur"}}, "mrf": {"canonical": "https://www.diariosur.es/nacional/presidente-minima-pedro-sanchez-gobierno-apoyos-debate-votacion-investidura-20200107142530-ntrc.html", "sections": "Nacional"}, "msapplication-square70x70logo": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/diariosur/smalltile.png", "msapplication-square150x150logo": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/diariosur/mediumtile.png", "msapplication-wide310x150logo": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/diariosur/widetile.png", "msapplication-square310x310logo": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/diariosur/largetile.png"}, "canonical_link": "https://www.diariosur.es/nacional/presidente-minima-pedro-sanchez-gobierno-apoyos-debate-votacion-investidura-20200107142530-ntrc.html"}