{"source_url": "https://wspolczesna.pl", "url": "https://wspolczesna.pl/izabella-scorupco-wyszla-za-maz-slub-byl-jak-z-bajki-w-sieci-opublikowala-zdjecia-z-ceremonii-01012020/ar/c6-14503681", "title": "\u015alub by\u0142 jak z bajki. Izabella Scorupco wysz\u0142a za m\u0105\u017c. W sieci opublikowa\u0142a zdj\u0119cia z pi\u0119knej ceremonii", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e3/4f/5f5b90dec15df_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e3/4f/5f5b90dec15df_o_original.jpg", "images": ["https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/30/41/ilced26421_910485741,size,480x320,crop,0.0000x3.0000x1920.0000x1005.0000,h,63a8d8.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/dd/12/571b4603a6804_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911436183_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/7a/c3/5b716bd8e8da0_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/c3/ac/60acb5a608239_o_medium.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911425425_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d3/00/5a5e4515932e7_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b4/6a/1_507722095_small.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/favicon/svg/white/wspolczesna.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/c0/0f/650d665202167_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b1/c4/5a5e44ed7a9eb_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/93/a3/67a51f789f896_o_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/wspolczesna.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1d/e8/5da58461a75c3_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911079019_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/09/3d/5accc148e637f_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900337587_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f6/69/6495bc89a32bc_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/20/19/640cb8628d916_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/da/0f/62051558cf2e6_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1f/6d/66850a5b2cc91_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e3/4f/5f5b90dec15df_o_original.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/56/48/5a64d1c7e6688_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f6/f9/61d077e390e15_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/c6/10/616002806dca7_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/38/73/607c289d1e7ee_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/2e/b0/651ab46746698_o_medium.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/45/6e/5da585ec72ed7_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/4d/ad/64f96ecab01d4_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/33/1a/67093936bfc40_o_xlarge.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911431149_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/27/ef/5da585ef45927_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a2/0b/il20250319_900542635_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e1/b6/5da5846b05f95_o_small.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/v2/wspolczesna.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e3/4f/5f5b90dec15df_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/04/67/67a2529486d5f_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911437507_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911432347_mini.jpg"], "movies": [], "text": "Izabella Scorupco wysz\u0142a za m\u0105\u017c. \u015alub by\u0142 jak z bajki. W sieci opublikowa\u0142a zdj\u0119cia z ceremonii. Zobacz zdj\u0119cia!\n\nZobacz tak\u017ce: Bajkowe \u017cycie dziewczyny Bonda z Podlasia czyli co s\u0142ycha\u0107 u Izabelli Scorupco (zdj\u0119cia)\n\nBia\u0142ostoczanka jest g\u0142\u00f3wnie znana jako aktorka i modelka. Zas\u0142yn\u0119\u0142a z roli dziewczyny Jamesa Bonda w filmie \"Golden Eye\". Polscy widzowie kojarz\u0105 j\u0105 r\u00f3wnie\u017c z filmu \"Ogniem i mieczem\", w kt\u00f3rym zagra\u0142a Helen\u0119 Kurcewicz\u00f3wn\u0105.", "keywords": [], "meta_keywords": ["izabella scorupco", "zdj\u0119cia ze \u015blubu", "izabella scorupco instagram", "izabella scorupco \u015blub"], "tags": ["archiwalne zdj\u0119cia Pomorza", "izabella scorupco instagram", "TTV kr\u00f3lowe \u017cycia", "martyna kupczyk mieszkanie", "zenek martyniuk", "historia gda\u0144sk", "martyna kupczyk instagram", "zdj\u0119cia ze \u015blubu", "najlepsze prezenterki pogody", "archiwalne zdj\u0119cia Gda\u0144ska", "Anna Ranusz", "prezenterka pogody", "pogodynka", "Nasz nowy dom 2023 Martyna Kupczyk", "NAjlepsze pogodynki", "\u017cona zenka martyniuka", "izabella scorupco", "stare zdj\u0119cia", "Gda\u0144sk historia", "Kr\u00f3lowe \u017cycia Anna Ranusz", "izabella scorupco \u015blub", "martyna kupczyk nasz nowy dom", "Kr\u00f3lowe \u017cycia", "martyna kupczyk polsat", "martyna kupczyk wiek", "zenon martyniuk", "pomorskie archiwalne zdj\u0119cia", "martyna kupczyk zdj\u0119cia", "wiadomo\u015bci gda\u0144sk", "disco polo", "stare zdj\u0119cia gda\u0144ska", "archiwalne zdj\u0119cia"], "authors": ["On"], "publish_date": "Fri Oct 16 19:47:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Izabella Scorupco niedawno wysz\u0142a za m\u0105\u017c za szwedzkiego miliardera. Z tej okazji opublikowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pi\u0119kne zdj\u0119cia ze swojego \u015blubu. Zobaczcie, jak wygl\u0105da\u0142a podczas \u015blubu i wesela.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Gazeta Wsp\u00f3\u0142czesna", "fb": {"pages": 207451432612743}, "description": "Izabella Scorupco niedawno wysz\u0142a za m\u0105\u017c za szwedzkiego miliardera. Z tej okazji opublikowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pi\u0119kne zdj\u0119cia ze swojego \u015blubu. Zobaczcie, jak wygl\u0105da\u0142a podczas \u015blubu i wesela.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e3/4f/5f5b90dec15df_o_small.jpg", "keywords": "izabella scorupco, zdj\u0119cia ze \u015blubu, izabella scorupco instagram, izabella scorupco \u015blub", "og": {"title": "\u015alub by\u0142 jak z bajki. Izabella Scorupco wysz\u0142a za m\u0105\u017c. W sieci opublikowa\u0142a zdj\u0119cia z pi\u0119knej ceremonii", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Gazeta Wsp\u00f3\u0142czesna", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e3/4f/5f5b90dec15df_o_original.jpg", "height": 1095, "width": 1500, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://wspolczesna.pl/slub-byl-jak-z-bajki-izabella-scorupco-wyszla-za-maz-w-sieci-opublikowala-zdjecia-z-pieknej-ceremonii/ar/c6-14503681"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "\u015alub by\u0142 jak z bajki. Izabella Scorupco wysz\u0142a za m\u0105\u017c. W sieci opublikowa\u0142a zdj\u0119cia z pi\u0119knej ceremonii", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/e3/4f/5f5b90dec15df_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-10-16T19:47:00.000000+02:00", "modified_time": "2022-11-12T15:09:41.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/gazeta.wspolczesna/", "author": "Redakcja", "tag": "izabella scorupco \u015blub"}}, "canonical_link": "https://wspolczesna.pl/slub-byl-jak-z-bajki-izabella-scorupco-wyszla-za-maz-w-sieci-opublikowala-zdjecia-z-pieknej-ceremonii/ar/c6-14503681"}