{"source_url": "https://www.hoy.es", "url": "https://www.hoy.es/extremadura/alerta-amarilla-nieblas-20200101201840-nt.html", "title": "Alerta amarilla por nieblas este jueves en las Vegas del Guadiana y el Tajo-Alag\u00f3n", "top_image": "https://s3.ppllstatics.com/hoy/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/aemet-ktCE-U9011033379130I-1248x770@Hoy.png", "meta_img": "https://s3.ppllstatics.com/hoy/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/aemet-ktCE-U9011033379130I-1248x770@Hoy.png", "images": ["https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/skeletons/placeholder-comentarios-desktop.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/hoy/favicon.ico", "https://s2.ppllstatics.com/hoy/www/multimedia/plantillas/modulos/icono-hemeroteca.svg", "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/sevilla/2025/05/14/barrios-exterior-web-U52560636386zut-170x119@diario_abc.jpg", "https://s2.ppllstatics.com/hoy/www/multimedia/2025/04/30/6474b8675e3ff6eb7e85c66792d025de-kLrG--366x256@Hoy.jpg", "https://s3.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/2025/05/14/manchester-plaza-nueva-koME--170x119@El%20Correo.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/1.5.70/assets/images/logos/logo-hoy.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-hoy.svg", "https://s3.ppllstatics.com/hoy/www/multimedia/plantillas/modulos/icono-newsletters.svg", "https://s1.ppllstatics.com/hoy/www/multimedia/plantillas/modulos/logo-mi-hoy.svg", "https://s2.ppllstatics.com/lasprovincias/www/multimedia/2025/05/09/CONTROL-ALCOHOLEMIA-kxwB--170x119@Las%20Provincias.jpg", "https://s3.ppllstatics.com/hoy/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/aemet-ktCE-U9011033379130I-1248x770@Hoy.png", "https://s1.ppllstatics.com/diariovasco/www/multimedia/2025/05/14/auriculares-U2301207105569pkH-U2301760307420A1H-170x119@Diario%20Vasco.jpg", "https://sadbmetrics.hoy.com/b/ss/vocelhoy,voces/1/G.4--NS/123456789?pageName=&g=/js-noactive&v55=hoy&c56=hoy", "https://s1.abcstatics.com/huelva24/www/multimedia/cultura/2025/05/14/ieslarabida-U47282437384iDB-170x119@huelva24.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-vocento.svg", "https://s3.ppllstatics.com/hoy/www/multimedia/plantillas/modulos/icono-pasatiempos.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/user-placeholder.png"], "movies": [], "text": "Alerta amarilla por nieblas este jueves en las Vegas del Guadiana y el Tajo-Alag\u00f3n El aviso se desactiva a las once de la ma\u00f1ana\n\ne.p. Mi\u00e9rcoles, 1 de enero 2020, 20:22 Comenta Compartir\n\nEl Centro de Emergencias 112 de Extremadura ha activado el nivel amarillo de alerta por nieblas este jueves, d\u00eda 2 de enero, en varias zonas de la comunidad aut\u00f3noma.\n\nEn concreto, permanecer\u00e1n en dicha situaci\u00f3n en la provincia de Badajoz las Vegas del Guadiana, y en la de C\u00e1ceres la zona de Tajo-Alag\u00f3n.\n\nLa alerta amarilla se activa a medianoche y se mantendr\u00e1 hasta las once de la ma\u00f1ana, seg\u00fan informa el Centro 112 de Extremadura.", "keywords": [], "meta_keywords": ["alerta", "amarilla", "nieblas", "jueves", "vegas", "guadiana", "tajoalagon"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Wed Jan  1 20:22:04 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "El aviso se desactiva a las once de la ma\u00f1ana", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/hoy/favicon.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "title": "Alerta amarilla por nieblas este jueves en las Vegas del Guadiana y el Tajo-Alag\u00f3n", "description": "El aviso se desactiva a las once de la ma\u00f1ana", "robots": "index,follow,noarchive,max-snippet:-1,max-image-preview:large,max-video-preview:-1", "keywords": "alerta, amarilla, nieblas, jueves, vegas, guadiana, tajoalagon", "news_keywords": "alerta, amarilla, nieblas, jueves, vegas, guadiana, tajoalagon", "DC.date.issued": "2020-01-01T20:22:04+01:00", "date": "2020-01-01T20:22:04+01:00", "article": {"modified_time": "2020-01-01T20:22:04+01:00", "published_time": "2020-01-01T20:22:04+01:00", "author": "e.p.", "opinion": "false", "content_tier": "metered", "location": "region:ES", "section": "extremadura", "publisher": "https://www.facebook.com/pages/HOYes/85593393832?ref=hl"}, "author": "e.p.", "fb": {"pages": 85593393832, "app_id": 79017991068}, "og": {"title": "Alerta amarilla por nieblas este jueves en las Vegas del Guadiana y el Tajo-Alag\u00f3n | Hoy", "url": "https://www.hoy.es/extremadura/alerta-amarilla-nieblas-20200101201840-nt.html", "description": "El aviso se desactiva a las once de la ma\u00f1ana", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "Hoy", "image": {"identifier": "https://s3.ppllstatics.com/hoy/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/aemet-ktCE-U9011033379130I-1248x770@Hoy.png", "width": 1248, "height": 770}, "updated_time": "2020-01-01T20:22:04+01:00"}, "twitter": {"title": "Alerta amarilla por nieblas este jueves en las Vegas del Guadiana y el Tajo-Alag\u00f3n | Hoy", "url": "https://www.hoy.es/extremadura/alerta-amarilla-nieblas-20200101201840-nt.html", "description": "El aviso se desactiva a las once de la ma\u00f1ana", "card": "summary_large_image", "creator": "Hoy", "site": "@hoyextremadura", "image": {"src": "https://s3.ppllstatics.com/hoy/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/aemet-ktCE-U9011033379130I-1248x770@Hoy.png", "width": 1248, "height": 770, "alt": "Alerta amarilla por nieblas este jueves en las Vegas del Guadiana y el Tajo-Alag\u00f3n | Hoy"}}, "mrf": {"canonical": "https://www.hoy.es/extremadura/alerta-amarilla-nieblas-20200101201840-nt.html", "sections": "Extremadura"}, "msapplication-square70x70logo": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/hoy/smalltile.png", "msapplication-square150x150logo": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/hoy/mediumtile.png", "msapplication-wide310x150logo": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/hoy/widetile.png", "msapplication-square310x310logo": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/hoy/largetile.png"}, "canonical_link": "https://www.hoy.es/extremadura/alerta-amarilla-nieblas-20200101201840-nt.html"}