{"source_url": "https://gliwice.wyborcza.pl", "url": "https://gliwice.wyborcza.pl/gliwice/7,95519,25559313,od-1-stycznia-w-miescie-dziala-tylko-jedna-apteka-calodobowa.html", "title": "Od 1 stycznia w mie\u015bcie dzia\u0142a tylko jedna apteka ca\u0142odobowa", "top_image": "https://bi.im-g.pl/im/ee/47/18/z25459438FBW,Mieszkaniec-Przemysla-zlozyl-doniesienie-do-prokur.jpg", "meta_img": "https://bi.im-g.pl/im/ee/47/18/z25459438FBW,Mieszkaniec-Przemysla-zlozyl-doniesienie-do-prokur.jpg", "images": ["https://bi.im-g.pl/im/34/73/1e/z31932212NWA,Kandydat-na-prezydenta-RP-popierany-przez-Prawo-i-.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/c7/bd/16/z23846599K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/cb/6b/1e/z31896779K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/db/53/18/z25509083K,W-Uniwersyteckim-Centrum-Klinicznym-w-Katowicach-L.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/95/73/1e/z31932309K.jpg", "https://www.googleadservices.com/pagead/conversion/1039774788/?label=xgnACLaj7QEQxOjm7wM&guid=ON&script=0", "https://bi.im-g.pl/im/f6/a8/14/z21660406K,Andrzej-Sosnierz.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/2c/72/1e/z31925804NWA,Referendum-w-Zabrzu.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/fb/94/12/z19481851K,Chory-na-cukrzyce.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/3a/5f/1e/z31850042NWA,Sad---zdjecie-ilustracyjne.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/ee/47/18/z25459438AMP,Mieszkaniec-Przemysla-zlozyl-doniesienie-do-prokur.jpg", "https://gliwice.wyborcza.pl/fix/modules/wyborcza/comments/activity.jsp", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/reader-icon.jpg", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/wyborcza_pl-new.svg", "https://bi.im-g.pl/im/ee/47/18/z25459438FBW,Mieszkaniec-Przemysla-zlozyl-doniesienie-do-prokur.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/2b/25/1d/z30563371NWA,Kamil-Zbikowski-bedzie-ponownie-kandydowal-na-prez.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/92/ba/19/z26978450IA.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/db/53/1c/z29701595NWA,Urzad-Miejski-w-Zabrzu--siedziba-prezydenta.jpg", "https://pubads.g.doubleclick.net/activity;dc_iu=/75224259/DFPAudiencePixel;ord=1;dc_seg=692406053", "https://bi.im-g.pl/im/20/6b/1e/z31896608K.jpg"], "movies": [], "text": "Od 1 stycznia jedyn\u0105 ca\u0142odobow\u0105 aptek\u0105 w Gliwicach jest Apteka Cito przy ul. G\u00f3rnych Wa\u0142\u00f3w 26 - poinformowa\u0142 Wydzia\u0142 Zdrowia i Spraw Spo\u0142ecznych Urz\u0119du Miejskiego. Dwie inne apteki dzia\u0142aj\u0105 jako plac\u00f3wki ca\u0142otygodniowe.\n\nDruga dotychczasowa apteka ca\u0142odobowa w mie\u015bcie \u2013 Dr. Max przy ul. Czajki 5 \u2013 od Nowego Roku funkcjonuje jako plac\u00f3wka ca\u0142otygodniowa. Oznacza to, \u017ce jest czynna od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godz. 8 do 22, w soboty od godz. 8 do 21, a w niedziele od godz. 9 do 21. W takich samych godzinach otwarta jest ju\u017c od d\u0142u\u017cszego czasu tak\u017ce apteka przy ul. Gwiazdy Polarnej.\n\nFunkcjonowanie ca\u0142odobowych aptek znacznie utrudni\u0142 wyrok S\u0105du Najwy\u017cszego z lutego zesz\u0142ego roku. S\u0105d stwierdzi\u0142 w\u00f3wczas, \u017ce przez obecno\u015b\u0107 farmaceuty w aptece rozumie si\u0119 obecno\u015b\u0107 magistra farmacji z co najmniej pi\u0119cioletnim sta\u017cem pracy. \u2013 W tych warunkach przewa\u017caj\u0105ca wi\u0119kszo\u015b\u0107 aptek nie jest w stanie zapewni\u0107 ca\u0142odobowych dy\u017cur\u00f3w bez naruszenia Kodeksu pracy \u2013 m\u00f3wi\u0142 \u201eWyborczej\u201d Marek Tomk\u00f3w, wiceprezes Naczelnej Izby Aptekarskiej komentuj\u0105c sytuacj\u0119 w powiecie trzebnickim w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, gdzie wszystkie apteki odm\u00f3wi\u0142y pe\u0142nienia dy\u017cur\u00f3w ca\u0142odobowych.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Judyta Wato\u0142a", "Fot. Shutterstock"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://wyborcza.pl/aliasy/foto/wyborcza/favicon.ico", "meta_data": {"ROBOTS": "noarchive, max-image-preview:large", "google-site-verification": "P6OX-9e-3IyWjPCmWcMdf94yAy_atCFuAWD8AIY6wIU", "og": {"type": "article", "url": "https://gliwice.wyborcza.pl/gliwice/7,95519,25559313,od-1-stycznia-w-miescie-dziala-tylko-jedna-apteka-calodobowa.html", "title": "Od 1 stycznia w mie\u015bcie dzia\u0142a tylko jedna apteka ca\u0142odobowa", "description": "Od 1 stycznia jedyn\u0105 ca\u0142odobow\u0105 aptek\u0105 w Gliwicach jest Apteka Cito przy ul. G\u00f3rnych Wa\u0142\u00f3w 26 - poinformowa\u0142 Wydzia\u0142 Zdrowia i Spraw Spo\u0142ecznych Urz\u0119du Miejskiego. Dwie inne apteki dzia\u0142aj\u0105 jako plac\u00f3wki ca\u0142otygodniowe.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/ee/47/18/z25459438FBW,Mieszkaniec-Przemysla-zlozyl-doniesienie-do-prokur.jpg", "site_name": "gliwice.wyborcza.pl", "locale": "pl_PL"}, "twitter": {"title": "Od 1 stycznia w mie\u015bcie dzia\u0142a tylko jedna apteka ca\u0142odobowa", "description": "Od 1 stycznia jedyn\u0105 ca\u0142odobow\u0105 aptek\u0105 w Gliwicach jest Apteka Cito przy ul. G\u00f3rnych Wa\u0142\u00f3w 26 - poinformowa\u0142 Wydzia\u0142 Zdrowia i Spraw Spo\u0142ecznych Urz\u0119du Miejskiego. Dwie inne apteki dzia\u0142aj\u0105 jako plac\u00f3wki ca\u0142otygodniowe.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/ee/47/18/z25459438FBW,Mieszkaniec-Przemysla-zlozyl-doniesienie-do-prokur.jpg", "card": "summary_large_image"}, "pubdate": "2020/01/01 18:26:00", "lastupdated": "2020/01/01 16:38:58", "fb": {"app_id": 199770596725532, "pages": 288018984602680}, "Description": "Od 1 stycznia jedyn\u0105 ca\u0142odobow\u0105 aptek\u0105 w Gliwicach jest Apteka Cito przy ul. G\u00f3rnych Wa\u0142\u00f3w 26 - poinformowa\u0142 Wydzia\u0142 Zdrowia i Spraw Spo\u0142ecznych Urz\u0119du Miejskiego. Dwie inne apteki dzia\u0142aj\u0105 jako plac\u00f3wki ca\u0142otygodniowe.", "viewport": "width=device-width, user-scalable=yes", "apple-itunes-app": "app-id=530078918, affiliate-data=AgoraSAgw://"}, "canonical_link": "https://gliwice.wyborcza.pl/gliwice/7,95519,25559313,od-1-stycznia-w-miescie-dziala-tylko-jedna-apteka-calodobowa.html"}