{"source_url": "https://www.laverdad.es", "url": "https://www.laverdad.es/murcia/otros-municipios/policias-locales-denuncian-20200123004145-ntvo.html", "title": "Los polic\u00edas locales de Abar\u00e1n denuncian estar al \u00abl\u00edmite\u00bb por la carga de trabajo", "top_image": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/laverdad-placeholder.png", "meta_img": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/laverdad-placeholder.png", "images": ["https://static.laverdad.es/www/multimedia/plantillas/logo-lv-cap-01.svg", "https://s3.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/2025/05/14/manchester-plaza-nueva-koME--170x119@El%20Correo.jpg", "https://sadbmetrics.laverdad.com/b/ss/voclaverdad,voces/1/G.4--NS/123456789?pageName=&g=/js-noactive&v55=laverdad&c56=laverdad", "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/play/2025/05/02/benita-joao-kdo--170x119@diario_abc.jpg", "https://static.laverdad.es/comun/img/2023/icon-esquelas.svg", "https://static.laverdad.es/comun/img/2023/icon-pasatiempos.svg", "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/sevilla/2025/05/14/barrios-exterior-web-U52560636386zut-170x119@diario_abc.jpg", "https://static.laverdad.es/comun/img/2023/icon-newsletters.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-vocento.svg", "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/laverdad-placeholder.png", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/1.5.70/assets/images/logos/logo-laverdad.svg", "https://s2.ppllstatics.com/larioja/www/multimedia/2025/05/12/fotoescuela-kAhD--170x119@La%20Rioja.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/skeletons/placeholder-comentarios-desktop.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/icons/icon-audio.svg", "https://s2.ppllstatics.com/laverdad/www/multimedia/plantillas/LVEventossinfondo2-01.svg", "https://s1.abcstatics.com/huelva24/www/multimedia/cultura/2025/05/14/ieslarabida-U47282437384iDB-170x119@huelva24.jpg", "https://s2.ppllstatics.com/laverdad/www/multimedia/2023/08/25/Montaje1.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/user-placeholder.png", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-mi-laverdad.svg", "https://s2.ppllstatics.com/laverdad/www/multimedia/plantillas/logo-QESQ.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/laverdad/favicon.ico", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/icons/icon-hemeroteca.svg"], "movies": [], "text": "Los polic\u00edas locales de Abar\u00e1n denuncian estar al \u00abl\u00edmite\u00bb por la carga de trabajo Los agentes advierten de que la falta de personal les lleva a dejar de prestar servicios extraordinarios\n\nJES\u00daS YELO Abar\u00e1n Jueves, 23 de enero 2020, 08:56 Comenta Compartir\n\nAgentes de la plantilla de la Polic\u00eda Local de Abar\u00e1n aseguran que est\u00e1n soportando \u00abuna excesiva carga de trabajo que se ha visto acrecentada en el \u00faltimo a\u00f1o\u00bb. Los efectivos indican que, actualmente, se encuentran en una situaci\u00f3n \u00abl\u00edmite\u00bb, tras la amortizaci\u00f3n de siete plazas en 2016, y la jubilaci\u00f3n de hasta nueve polic\u00edas en enero de 2019.\n\nNi siquiera la incorporaci\u00f3n de siete polic\u00edas el pasado mes de septiembre ha aliviado el problema, advierten, ya que dichos efectivos \u00abno pueden ejercer de manera aut\u00f3noma\u00bb hasta dentro de seis meses, cuando se cumpla el periodo de formaci\u00f3n.\n\nEsta situaci\u00f3n ha motivado que haya turnos con un solo polic\u00eda, \u00abcuando lo m\u00ednimo deber\u00eda de ser de dos\u00bb. Adem\u00e1s, hay agentes que han trabajado 28 d\u00edas al mes. Asimismo, advierten de que tienen el sueldo congelado desde 2009. Por estos motivos, los polic\u00edas han decidido no cubrir servicios extras \u00abal no estar obligados\u00bb. Estas reivindicaciones fueron apoyadas por el jefe de la Polic\u00eda Local, Juan Moya, que calific\u00f3 la situaci\u00f3n de \u00abpreocupante\u00bb. Por su parte, el alcalde de Abar\u00e1n, Jes\u00fas G\u00f3mez, inform\u00f3 que van a estudiar y revisar todas las condiciones salariales. \u00abMe gustar\u00eda firmar la paz\u00bb, a\u00f1adi\u00f3.\n\nNo obstante, el primer edil culp\u00f3 al PP de esta situaci\u00f3n \u00abporque amortiz\u00f3 las siete plazas hace tres a\u00f1os\u00bb., al tiempo que recalc\u00f3 que \u00abla seguridad ciudadana est\u00e1 garantizada, ya que contamos con el respaldo de la Guardia Civil\u00bb, recalc\u00f3.", "keywords": [], "meta_keywords": ["policias", "locales", "denuncian", "estar", "limite", "carga", "trabajo"], "tags": [], "authors": ["Jes\u00fas Yelo"], "publish_date": "Thu Jan 23 08:56:25 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Los agentes advierten de que la falta de personal les lleva a dejar de prestar servicios extraordinarios", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/laverdad/favicon.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "title": "Los polic\u00edas locales de Abar\u00e1n denuncian estar al \u00abl\u00edmite\u00bb por la carga de trabajo", "description": "Los agentes advierten de que la falta de personal les lleva a dejar de prestar servicios extraordinarios", "robots": "index,follow,noarchive,max-snippet:-1,max-image-preview:large,max-video-preview:-1", "keywords": "policias, locales, denuncian, estar, limite, carga, trabajo", "news_keywords": "policias, locales, denuncian, estar, limite, carga, trabajo", "DC.date.issued": "2020-01-23T08:56:25+01:00", "date": "2020-01-23T08:56:25+01:00", "article": {"modified_time": "2020-01-23T08:56:25+01:00", "published_time": "2020-01-23T08:56:25+01:00", "author": "JES\u00daS YELO", "opinion": "false", "content_tier": "metered", "location": "region:ES", "section": "murcia", "publisher": "https://www.facebook.com/diariolaverdad"}, "author": "JES\u00daS YELO", "fb": {"pages": 120857625399, "app_id": 84315835682}, "og": {"title": "Los polic\u00edas locales de Abar\u00e1n denuncian estar al \u00abl\u00edmite\u00bb por la carga de trabajo | La Verdad", "url": "https://www.laverdad.es/murcia/otros-municipios/policias-locales-denuncian-20200123004145-ntvo.html", "description": "Los agentes advierten de que la falta de personal les lleva a dejar de prestar servicios extraordinarios", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "La Verdad", "image": {"identifier": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/laverdad-placeholder.png", "width": 1200, "height": 732}, "updated_time": "2020-01-23T08:56:25+01:00"}, "twitter": {"title": "Los polic\u00edas locales de Abar\u00e1n denuncian estar al \u00abl\u00edmite\u00bb por la carga de trabajo | La Verdad", "url": "https://www.laverdad.es/murcia/otros-municipios/policias-locales-denuncian-20200123004145-ntvo.html", "description": "Los agentes advierten de que la falta de personal les lleva a dejar de prestar servicios extraordinarios", "card": "summary_large_image", "creator": "La Verdad", "site": "@laverdad_es", "image": {"src": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/laverdad-placeholder.png", "width": 1200, "height": 732, "alt": "Los polic\u00edas locales de Abar\u00e1n denuncian estar al \u00abl\u00edmite\u00bb por la carga de trabajo | La Verdad"}}, "mrf": {"canonical": "https://www.laverdad.es/murcia/otros-municipios/policias-locales-denuncian-20200123004145-ntvo.html", "sections": "Murcia", "tags": "sub-section:otros-municipios"}, "msapplication-square70x70logo": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/laverdad/smalltile.png", "msapplication-square150x150logo": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/laverdad/mediumtile.png", "msapplication-wide310x150logo": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/laverdad/widetile.png", "msapplication-square310x310logo": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/laverdad/largetile.png"}, "canonical_link": "https://www.laverdad.es/murcia/otros-municipios/policias-locales-denuncian-20200123004145-ntvo.html"}