{"source_url": "https://www.elcomercio.es", "url": "https://www.elcomercio.es/oviedo/loteria-nacional-deja-20200313011246-ntvo.html", "title": "La Loter\u00eda Nacional deja un segundo premio en una administraci\u00f3n de La Tenderina", "top_image": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/elcomercio-placeholder.png", "meta_img": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/elcomercio-placeholder.png", "images": ["https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/skeletons/placeholder-comentarios-desktop.svg", "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/sevilla/2025/05/14/barrios-exterior-web-U52560636386zut-170x119@diario_abc.jpg", "https://static.elcomercio.es/comun/img/2023/icon-newsletters.svg", "https://s3.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/2025/05/14/manchester-plaza-nueva-koME--170x119@El%20Correo.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/icons/icon-hemeroteca.svg", "https://s1.ppllstatics.com/ideal/www/multimedia/2025/05/14/linterna-broncano-IMALENT-MS18-kYlF--170x119@Ideal.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/diariovasco/www/multimedia/2025/05/14/auriculares-U2301207105569pkH-U2301760307420A1H-170x119@Diario%20Vasco.jpg", "https://sadbmetrics.elcomercio.com/b/ss/vocelcomercio,voces/1/G.4--NS/123456789?pageName=&g=/js-noactive&v55=elcomercio&c56=elcomercio", "https://s2.ppllstatics.com/elcomercio/www/multimedia/2025/05/12/mayores-dependencia-k41C-U190827904271ZNH-356x249@El%20Comercio.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/1.5.70/assets/images/logos/logo-elcomercio.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcomercio/favicon.ico", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-mi-elcomercio.svg", "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/elcomercio-placeholder.png", "https://static.elcomercio.es/comun/img/2023/icon-pasatiempos.svg", "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/play/2025/05/02/benita-joao-kdo--170x119@diario_abc.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-vocento.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/user-placeholder.png", "https://canales.elcomercio.es/extras/documentos/logo-elcomercio-30-aniversario.svg"], "movies": [], "text": "La Loter\u00eda Nacional deja un segundo premio en una administraci\u00f3n de La Tenderina\n\nR. A. oviedo. Viernes, 13 de marzo 2020, 01:30 Comenta Compartir\n\nSegundo premio en dos meses. La administraci\u00f3n de loter\u00eda de la calle Tenderina Alta n\u00famero 28 reparti\u00f3 ayer un segundo premio del Sorteo del Loter\u00eda del jueves. El n\u00famero afortunado fue el 18.251 y los reintegros, el cero, el tres y el siete. Cada n\u00famero recibe 60.000 euros.\n\nEl dinero estuvo repartido en diez ciudades diferentes y entre las que se encuentre Oviedo. El resto son: Onil (Alicante), Barcelona, San Sabasti\u00e1n, Sant Cristofol Les Fonts (Girona), Can'Picafort (Baleares), Lleida, Madrid, Gilena (Sevilla) y Valencia, tal y como informaron a trav\u00e9s de una nota de prensa.\n\nEsta administraci\u00f3n ya reparti\u00f3 en enero 522.409,21 euros de La Primitiva. Los n\u00fameros agraciados fueron el 11, 25, 32, 40, 44, 46, complementario el 12 y reintegro el 2 y no hubo acertantes de categor\u00eda especial (seis n\u00fameros m\u00e1s el reintegro). Tambi\u00e9n se registraron tres ganadores de primera categor\u00eda (seis aciertos).", "keywords": [], "meta_keywords": ["loteria", "nacional", "deja", "segundo", "premio", "administracion", "tenderina"], "tags": [], "authors": ["R. A."], "publish_date": "Fri Mar 13 01:30:52 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Segundo premio en dos meses. La administraci\u00f3n de loter\u00eda de la calle Tenderina Alta n\u00famero 28 reparti\u00f3 ayer un segundo premio del Sorteo del Loter\u00eda del jueves. El n\u00fame", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcomercio/favicon.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "title": "La Loter\u00eda Nacional deja un segundo premio en una administraci\u00f3n de La Tenderina", "description": "Segundo premio en dos meses. La administraci\u00f3n de loter\u00eda de la calle Tenderina Alta n\u00famero 28 reparti\u00f3 ayer un segundo premio del Sorteo del Loter\u00eda del jueves. El n\u00fame", "robots": "index,follow,noarchive,max-snippet:-1,max-image-preview:large,max-video-preview:-1", "keywords": "loteria, nacional, deja, segundo, premio, administracion, tenderina", "news_keywords": "loteria, nacional, deja, segundo, premio, administracion, tenderina", "DC.date.issued": "2020-03-13T01:30:52+01:00", "date": "2020-03-13T01:30:52+01:00", "article": {"modified_time": "2020-03-13T01:30:52+01:00", "published_time": "2020-03-13T01:30:52+01:00", "author": "R. A.", "opinion": "false", "content_tier": "metered", "location": "region:ES", "section": "oviedo", "publisher": "https://www.facebook.com/elcomercio"}, "author": "R. A.", "fb": {"pages": 64673887657, "app_id": 95009241017}, "og": {"title": "La Loter\u00eda Nacional deja un segundo premio en una administraci\u00f3n de La Tenderina | El Comercio: Diario de Asturias", "url": "https://www.elcomercio.es/oviedo/loteria-nacional-deja-20200313011246-ntvo.html", "description": "Segundo premio en dos meses. La administraci\u00f3n de loter\u00eda de la calle Tenderina Alta n\u00famero 28 reparti\u00f3 ayer un segundo premio del Sorteo del Loter\u00eda del jueves. El n\u00fame", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "El Comercio: Diario de Asturias", "image": {"identifier": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/elcomercio-placeholder.png", "width": 1200, "height": 732}, "updated_time": "2020-03-13T01:30:52+01:00"}, "twitter": {"title": "La Loter\u00eda Nacional deja un segundo premio en una administraci\u00f3n de La Tenderina | El Comercio: Diario de Asturias", "url": "https://www.elcomercio.es/oviedo/loteria-nacional-deja-20200313011246-ntvo.html", "description": "Segundo premio en dos meses. La administraci\u00f3n de loter\u00eda de la calle Tenderina Alta n\u00famero 28 reparti\u00f3 ayer un segundo premio del Sorteo del Loter\u00eda del jueves. El n\u00fame", "card": "summary_large_image", "creator": "El Comercio: Diario de Asturias", "site": "@elcomerciodigit", "image": {"src": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/elcomercio-placeholder.png", "width": 1200, "height": 732, "alt": "La Loter\u00eda Nacional deja un segundo premio en una administraci\u00f3n de La Tenderina | El Comercio: Diario de Asturias"}}, "mrf": {"canonical": "https://www.elcomercio.es/oviedo/loteria-nacional-deja-20200313011246-ntvo.html", "sections": "Oviedo"}, "msapplication-square70x70logo": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcomercio/smalltile.png", "msapplication-square150x150logo": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcomercio/mediumtile.png", "msapplication-wide310x150logo": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcomercio/widetile.png", "msapplication-square310x310logo": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcomercio/largetile.png"}, "canonical_link": "https://www.elcomercio.es/oviedo/loteria-nacional-deja-20200313011246-ntvo.html"}