{"source_url": "https://www.sabah.com.tr", "url": "https://www.sabah.com.tr/yasam/2020/04/14/izolasyon-ne-demek-sosyal-mesafe-nedir-kendini-izole-etmek-ne-anlama-gelir", "title": "\u0130zolasyon ve kendini izole etmek ne demek? Sosyal mesafe nedir, neden \u00f6nemli?", "top_image": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/b956aa/1200/627/0/31/750/423?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/2020/04/07/izolasyon-ne-demek-sosyal-mesafe-nedir-kendini-izole-etmek-ne-anlama-gelir-1586268567023.jpg", "meta_img": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/b956aa/1200/627/0/31/750/423?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/2020/04/07/izolasyon-ne-demek-sosyal-mesafe-nedir-kendini-izole-etmek-ne-anlama-gelir-1586268567023.jpg", "images": ["https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v4/homepage/i/icon-newheader-ahaber.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/ztk-2.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/logo-sabah-60x24.png", "https://iasbh.tmgrup.com.tr/531f1a/0/0/0/0/0/0?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/04/07/izolasyon-ne-demek-sosyal-mesafe-nedir-kendini-izole-etmek-ne-anlama-gelir-1586267936857.jpg&mw=752&mh=700&l=1", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v4/homepage/i/icon-newheader-login.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v4/homepage/i/icon-newheader-aspor.png", "https://iasbh.tmgrup.com.tr/f47a28/0/0/0/0/0/0?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/04/07/izolasyon-ne-demek-sosyal-mesafe-nedir-kendini-izole-etmek-ne-anlama-gelir-1586267932832.jpg&mw=752&mh=700&l=1", "https://i.tmgrup.com.tr/egazete/ilk-sayfalar/2025/05/09/164x236/09SBH01.jpg?v=19860", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v4/homepage/i/icon-newheader-apara.png?v=1", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v4/homepage/i/icon-newheader-atv.png", "https://iasbh.tmgrup.com.tr/b956aa/1200/627/0/31/750/423?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/2020/04/07/izolasyon-ne-demek-sosyal-mesafe-nedir-kendini-izole-etmek-ne-anlama-gelir-1586268567023.jpg", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/ztk-1.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/sabah-logo-170x71.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v2/i/980x136.png", "https://iasbh.tmgrup.com.tr/e55fd0/0/0/0/0/0/0?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/04/07/izolasyon-ne-demek-sosyal-mesafe-nedir-kendini-izole-etmek-ne-anlama-gelir-1586267938110.jpg&mw=752&mh=700&l=1", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v4/homepage/i/icon-newheader-vavtv.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v4/homepage/i/icon-newheader-a2.png", "https://iasbh.tmgrup.com.tr/bb1e70/0/0/0/0/0/0?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/04/07/izolasyon-ne-demek-sosyal-mesafe-nedir-kendini-izole-etmek-ne-anlama-gelir-1586267931068.jpg&mw=752&mh=700&l=1"], "movies": [], "text": "K\u0130MLER KEN\u0130N\u0130 \u0130ZOLE ETMEL\u0130?\n\nCovid-19 belirtileri g\u00f6steren herkesin kendini izole etmesi gerekiyor. Bu belirtiler 37.8'in \u00fczerinde ate\u015f, \u00f6ks\u00fcr\u00fck ve solunum g\u00fc\u00e7l\u00fc\u011f\u00fc olarak tarif ediliyor.\n\nAyn\u0131 zamanda bu belirtileri g\u00f6steren ki\u015fiyle ayn\u0131 evi payla\u015fan herkesin de kendisini izole etmesi gerekli.\n\nYaln\u0131z ya\u015f\u0131yorsan\u0131z, belirtilerin ortaya \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131ndan itibaren 7 g\u00fcn evde kalmal\u0131s\u0131n\u0131z.\n\nE\u011fer siz veya birlikte ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z bir ki\u015fi bu belirtileri g\u00f6sterirse, b\u00fct\u00fcn hanenin 14 g\u00fcn kendilerini izole ederek, belirtilerin geli\u015fip geli\u015fmedi\u011fini g\u00f6zlemesi gerekiyor.\n\nBu s\u00fcre i\u00e7inde evdekilerden biri daha hastal\u0131k belirtileri g\u00f6stermeye ba\u015flarsa o zaman 7 g\u00fcn daha izole olmalar\u0131 gerekiyor. Daha sonra hastalanan her bir ki\u015fi i\u00e7in izolasyon s\u00fcresi 7 g\u00fcn daha uzuyor.\n\nHastal\u0131k belirtilerini g\u00f6steren ki\u015filerin iyi havaland\u0131r\u0131lm\u0131\u015f bir odada kal\u0131p evdeki di\u011fer ki\u015filerden uzak durmalar\u0131 tavsiye ediliyor.", "keywords": [], "meta_keywords": ["sosyal mesafe", "izolasyon", "kendini izole etmek"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Tue Apr 14 00:00:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Corona vir\u00fcs\u00fc, al\u0131nan t\u00fcm tedbirlere ra\u011fmen yay\u0131lmaya devam ediyor. Vir\u00fcs\u00fcn y\u00fcksek bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131k \u00f6zelli\u011fine sahip olmas\u0131 sebebiyle ba\u015fta Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca olmak \u00fczere t\u00fcm yetkililer izolasyonun \u00f6nemine dikkat \u00e7ekiyor. Peki uzmanlar\u0131n s\u0131kl\u0131kla dile getirdi\u011fi sosyal mesafe ne demek? Kendini...", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v4/i/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=10.0, user-scalable=yes", "title": "\u0130zolasyon ve kendini izole etmek ne demek? Sosyal mesafe nedir, neden \u00f6nemli? - Ya\u015fam Haberleri", "description": "Corona vir\u00fcs\u00fc, al\u0131nan t\u00fcm tedbirlere ra\u011fmen yay\u0131lmaya devam ediyor. Vir\u00fcs\u00fcn y\u00fcksek bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131k \u00f6zelli\u011fine sahip olmas\u0131 sebebiyle ba\u015fta Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca olmak \u00fczere t\u00fcm yetkililer izolasyonun \u00f6nemine dikkat \u00e7ekiyor. Peki uzmanlar\u0131n s\u0131kl\u0131kla dile getirdi\u011fi sosyal mesafe ne demek? Kendini...", "copyright": "Copyright \u00a9 2003-2025, TURKUVAZ HABERLE\u015eME VE YAYINCILIK A.\u015e", "datePublished": "2020-04-08T08:04:00+03:00", "dateModified": "2020-04-08T08:04:04+03:00", "articleSection": "news", "url": "https://www.sabah.com.tr/yasam/2020/04/14/izolasyon-ne-demek-sosyal-mesafe-nedir-kendini-izole-etmek-ne-anlama-gelir", "keywords": "sosyal mesafe, izolasyon, kendini izole etmek", "tagCategory": "Ya\u015fam", "tagContentType": "haber", "robots": "max-image-preview:large", "og": {"site_name": "Sabah", "url": "https://www.sabah.com.tr/yasam/2020/04/14/izolasyon-ne-demek-sosyal-mesafe-nedir-kendini-izole-etmek-ne-anlama-gelir", "title": "\u0130zolasyon ve kendini izole etmek ne demek? Sosyal mesafe nedir, neden \u00f6nemli?", "description": "Corona vir\u00fcs\u00fc, al\u0131nan t\u00fcm tedbirlere ra\u011fmen yay\u0131lmaya devam ediyor. Vir\u00fcs\u00fcn y\u00fcksek bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131k \u00f6zelli\u011fine sahip olmas\u0131 sebebiyle ba\u015fta Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca olmak \u00fczere t\u00fcm yetkililer izolasyonun \u00f6nemine dikkat \u00e7ekiyor. Peki uzmanlar\u0131n s\u0131kl\u0131kla dile getirdi\u011fi sosyal mesafe ne demek? Kendini...", "type": "article", "image": {"identifier": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/b956aa/1200/627/0/31/750/423?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/2020/04/07/izolasyon-ne-demek-sosyal-mesafe-nedir-kendini-izole-etmek-ne-anlama-gelir-1586268567023.jpg", "secure_url": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/b956aa/1200/627/0/31/750/423?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/2020/04/07/izolasyon-ne-demek-sosyal-mesafe-nedir-kendini-izole-etmek-ne-anlama-gelir-1586268567023.jpg", "width": 1200, "height": 627}}, "fb": {"pages": "114291218610934,127186677347072,789692601086430,209480082851172,149445305115395", "app_id": 789602864423016}, "twitter": {"site": "@Sabah", "title": "\u0130zolasyon ve kendini izole etmek ne demek? Sosyal mesafe nedir, neden \u00f6nemli?", "description": "Haberin devam\u0131...", "card": "summary_large_image", "image": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/b956aa/1200/627/0/31/750/423?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/2020/04/07/izolasyon-ne-demek-sosyal-mesafe-nedir-kendini-izole-etmek-ne-anlama-gelir-1586268567023.jpg", "url": "https://www.sabah.com.tr/yasam/2020/04/14/izolasyon-ne-demek-sosyal-mesafe-nedir-kendini-izole-etmek-ne-anlama-gelir"}, "articleAuthor": "sabah.com.tr"}, "canonical_link": "https://www.sabah.com.tr/yasam/2020/04/14/izolasyon-ne-demek-sosyal-mesafe-nedir-kendini-izole-etmek-ne-anlama-gelir"}