{"source_url": "http://www.radiowroclaw.pl", "url": "http://www.radiowroclaw.pl/articles/view/92666", "title": "Ruszy\u0142y zapisy do Nocnego Wroc\u0142aw P\u00f3\u0142maratonu", "top_image": "https://www.radiowroclaw.pl/img/articles/92666/7OEPMScGlo.jpg", "meta_img": "https://www.radiowroclaw.pl/img/articles/92666/7OEPMScGlo.jpg", "images": ["http://www.radiowroclaw.pl/nlayout/layout/wykop-social.svg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/145317/mini/lriulNCAp2.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/144491/mini/BeUMMmrg19.jpg", "https://www.radiowroclaw.pl/img/articles/92666/7OEPMScGlo.jpg", "https://www.facebook.com/tr?id=552755783999184&ev=PageView&noscript=1", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/129880/mini/99NqpeNOSQ.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/127962/mini/QpawyPi1xK.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/150744/mini/u396mRrnjH.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/150242/mini/QsAHIZDISI.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/layout/ictfuture.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/150864/mini/lYEWkILxtk.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/150787/mini/gE0trjOd5z.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/141230/mini/9wsAIWRboY.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/A17_logo.gif", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/141327/mini/DD7oouZbB4.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/nlayout/img/radioWroclawLogo.svg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/92666/7OEPMScGlo.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/spons/pracujdlafirm.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/150734/mini/EJ9p6pu3p3.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/150863/mini/t5jeEQleKW.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/zpmp.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/149150/mini/x6FoKkOU3C.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/150843/mini/491HeBdwYx.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/143746/mini/hzdcGec0g0.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/147293/mini/Jrhplc7gNN.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/140505/mini/8YzbMbDTyH.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/spons/pracuj.svg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/147916/mini/dD7QCaQvpr.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/layout/dotacjacelowaMKiDN.png", "http://www.radiowroclaw.pl/img/bip.gif", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/150788/mini/Pwalbxngd9.jpg", "http://www.radiowroclaw.pl/img/articles/91244/mini/AHElrxf2A0.jpg"], "movies": [], "text": "Ruszy\u0142y zapisy do Nocnego Wroc\u0142aw P\u00f3\u0142maratonu\n\nfot. archiwum radiowroclaw.pl\n\nTo jeden z najwi\u0119kszych bieg\u00f3w ulicznych w kraju.\n\nW poprzednich latach pakiety startowe rozchodzi\u0142y si\u0119 w ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni. W tym roku, w biegu b\u0119dzie mog\u0142o wystartowa\u0107 ponownie 13 tysi\u0119cy zawodnik\u00f3w. Pocz\u0105tek zawod\u00f3w 20 czerwca. Biegacze wystartuj\u0105 ze Stadionu Olimpijskiego i tam te\u017c b\u0119dzie meta. Po raz pierwszy w historii przebiegn\u0105 przez Hal\u0119 Stulecia. Zawodnicy b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 podziwia\u0107 tak\u017ce specjalnie przygotowany pokaz fontanny multimedialnej.\n\nWI\u0118CEJ: Nocny Wroc\u0142aw P\u00f3\u0142maraton", "keywords": [], "meta_keywords": ["radio wroc\u0142aw", "informacje", "wiadomo\u015bci", "newsy", "aktualno\u015bci"], "tags": [], "authors": ["Mateusz Lipi\u0144ski Webmaster Prw.Pl", "Fot. Archiwum Radiowroclaw.Pl"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "To jeden z najwi\u0119kszych bieg\u00f3w ulicznych w kraju.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "author": "Mateusz Lipi\u0144ski webmaster@prw.pl", "generator": "CakePHP", "Robots": "all", "keywords": "Ruszy\u0142y, zapisy, do, Nocnego, Wroc\u0142aw, P\u00f3\u0142maratonu", "description": "To jeden z najwi\u0119kszych bieg\u00f3w ulicznych w kraju.", "og": {"title": "Ruszy\u0142y zapisy do Nocnego Wroc\u0142aw P\u00f3\u0142maratonu", "description": "To jeden z najwi\u0119kszych bieg\u00f3w ulicznych w kraju.", "type": "article", "url": "https://www.radiowroclaw.pl/articles/view/92666/O-polnocy-ruszyly-zapisy-do-Nocnego-Wroclaw-Polmaratonu", "image": "https://www.radiowroclaw.pl/img/articles/92666/7OEPMScGlo.jpg", "site_name": "Radio Wroc\u0142aw"}, "fb": {"admins": 100000767993538, "app_id": 434698876593860}}, "canonical_link": "https://www.radiowroclaw.pl/articles/view/92666/O-polnocy-ruszyly-zapisy-do-Nocnego-Wroclaw-Polmaratonu"}