{"source_url": "https://nowosci.com.pl", "url": "https://nowosci.com.pl/dni-wolne-2020-kiedy-wziac-urlop-co-nas-czeka-w-kalendarzu-w-2020-roku-dlugie-weekendy-ferie-i-wazne-swieta/ar/c1-14680897", "title": "Dni wolne w 2020 roku: kiedy najlepiej wzi\u0105\u0107 urlop? \u015awi\u0119ta D\u0141UGIE WEEKENDY w 2020 roku. Zobacz [7.11.2020]", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/3e/d1/5e05ed2e1bfa1_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/3e/d1/5e05ed2e1bfa1_o_original.jpg", "images": ["https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/30/41/ilced26421_910485741,size,480x320,crop,0.0000x3.0000x1920.0000x1005.0000,h,63a8d8.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911402191_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/ca/il20250430_909009123_xsmall.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/v2/nowosci.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/16/35/il20250414_905927359_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/c3/24/5e05ed311dc69_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/8b/70/ilca762934_704278635_medium.jpg", "https://d-pt.ppstatic.pl/k/r/1/6d/0d/5e05ed29649d7_p.jpg?1577446697", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/nowosci.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911165999_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911494137,size,480x320,crop,0.0000x56.0000x1920.0000x1005.0000,h,c304ba.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/75/il20250214_894358523_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911417585,size,480x360,crop,0.0000x390.0000x1920.0000x1005.0000,h,e06c2b.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/47/94/il6f205a88_813383329_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/87/81/il20231025_803440481_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/16/35/il20250414_905953709_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911079019_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/39/a0/il20250324_901611445_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900337587_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/42/da/5e05ed32c96fa_o_small.jpg", "https://d-pt.ppstatic.pl/k/r/1/c3/24/5e05ed311dc69_p.jpg?1581231322", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/ca/il20250430_909011555_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/favicon/svg/white/nowosci.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/1b/e8/il20250416_906315841_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/d0/8c/il7e359396_850734769_mini.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f4/3b/il9ab869ab_836182627_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/34/bd/il20250508_910399889_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911417535_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6d/0d/5e05ed29649d7_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a2/0b/il20250319_900542635_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/3e/d1/5e05ed2e1bfa1_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b2/c6/il20250408_904655399_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/strefabiznesu.svg", "https://d-pt.ppstatic.pl/k/r/1/42/da/5e05ed32c96fa_p.jpg?1577446707", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/3e/d1/5e05ed2e1bfa1_o_original.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/art-art/8f/dc/24838939_911203417_medium.jpg"], "movies": [], "text": "Przysz\u0142y rok to dla niekt\u00f3rych z nas planowanie urlop\u00f3w. Opr\u00f3cz dni pracuj\u0105cych, kt\u00f3rych b\u0119dzie tym razem a\u017c 253, leniuchowa\u0107 b\u0119dziemy mogli w 113 dni. Niestety 2 dni d\u0142u\u017cej b\u0119dziemy chodzi\u0107 do pracy ni\u017c w 2019 roku.\n\nFot. Polska Press\n\nKiedy przypadaj\u0105 \u015bwi\u0119ta w 2020 roku?\n\nW przysz\u0142ym roku wypada 13 \u015bwi\u0105t wolnych od pracy:\n\nsze\u015b\u0107 \u015bwi\u0105t trafia si\u0119 w weekend\n\nkolejne siedem przypada w dni robocze\n\nNa dni \u015bwi\u0105teczne ustawowo wolne mo\u017cemy w styczniu, kwietniu, maju, czerwcu, sierpniu, listopadzie oraz grudniu.", "keywords": [], "meta_keywords": ["kiedy wzi\u0105\u0107 urlop", "dni wolne od pracy", "urlop 2020"], "tags": ["rok szkolny 2025 2026", "urlop 2020", "polska flaga", "flaga Polski", "symbole pa\u0144stwowe", "dni wolne od pracy", "pracownicy fizyczni", "nfz", "religia", "ceny", "prawo pracy", "kodeks pracy", "sanatorium", "kalendarz roku szkolnego", "rynek pracy", "kiedy wzi\u0105\u0107 urlop", "leczenie", "zus", "polska flaga pa\u0144stwowa", "uzdrowisko", "msza \u015bwi\u0119ta"], "authors": ["Fot. Polska Press"], "publish_date": "Sat Nov  7 15:46:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Dni wolne w 2020 roku. Kiedy najkorzystniej wzi\u0105\u0107 urlop? Takie pytanie zadaje sobie ju\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nas. Niestety nie mamy dobrych informacji - w przysz\u0142ym roku b\u0119dziemy pracowa\u0107 a\u017c o 2 dni d\u0142u\u017cej ni\u017c w 2019 roku. \u0141\u0105cznie przepracujemy 253 dni! Jednocze\u015bnie dni wolnych od pracy b\u0119dzie tylko 113 dni. Kiedy najlepiej warto wzi\u0105\u0107 urlop? W 2020 roku b\u0119dziemy obchodzi\u0107 w Polsce 13 \u015bwi\u0105t, kt\u00f3re zgodnie z ustaw\u0105 b\u0119d\u0105 wolne od pracy. W\u0142a\u015bnie w\u00f3wczas warto wybra\u0107 dodatkowy urlop, aby przed\u0142u\u017cy\u0107 \u015bwi\u0105teczny czas.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Nowo\u015bci Dziennik Toru\u0144ski", "fb": {"pages": 178019248907221}, "description": "Dni wolne w 2020 roku. Kiedy najkorzystniej wzi\u0105\u0107 urlop? Takie pytanie zadaje sobie ju\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nas. Niestety nie mamy dobrych informacji - w przysz\u0142ym roku b\u0119dziemy pracowa\u0107 a\u017c o 2 dni d\u0142u\u017cej ni\u017c w 2019 roku. \u0141\u0105cznie przepracujemy 253 dni! Jednocze\u015bnie dni wolnych od pracy b\u0119dzie tylko 113 dni. Kiedy najlepiej warto wzi\u0105\u0107 urlop? W 2020 roku b\u0119dziemy obchodzi\u0107 w Polsce 13 \u015bwi\u0105t, kt\u00f3re zgodnie z ustaw\u0105 b\u0119d\u0105 wolne od pracy. W\u0142a\u015bnie w\u00f3wczas warto wybra\u0107 dodatkowy urlop, aby przed\u0142u\u017cy\u0107 \u015bwi\u0105teczny czas.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/3e/d1/5e05ed2e1bfa1_o_small.jpg", "keywords": "kiedy wzi\u0105\u0107 urlop, dni wolne od pracy, urlop 2020", "og": {"title": "Dni wolne w 2020 roku: kiedy najlepiej wzi\u0105\u0107 urlop? \u015awi\u0119ta D\u0141UGIE WEEKENDY w 2020 roku. Zobacz [7.11.2020]", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Nowo\u015bci Dziennik Toru\u0144ski", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/3e/d1/5e05ed2e1bfa1_o_original.jpg", "height": 1064, "width": 1600, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://nowosci.com.pl/dni-wolne-w-2020-roku-kiedy-najlepiej-wziac-urlop-swieta-dlugie-weekendy-w-2020-roku-zobacz-7112020/ar/c3-14680897"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Dni wolne w 2020 roku: kiedy najlepiej wzi\u0105\u0107 urlop? \u015awi\u0119ta D\u0141UGIE WEEKENDY w 2020 roku. Zobacz [7.11.2020]", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/3e/d1/5e05ed2e1bfa1_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-11-07T15:46:00.000000+01:00", "modified_time": "2020-11-07T15:50:02.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/NowosciTorun/", "author": "Redakcja", "tag": "urlop 2020"}}, "canonical_link": "https://nowosci.com.pl/dni-wolne-w-2020-roku-kiedy-najlepiej-wziac-urlop-swieta-dlugie-weekendy-w-2020-roku-zobacz-7112020/ar/c3-14680897"}