{"source_url": "http://www.paz-online.de", "url": "http://www.paz-online.de/Nachrichten/Politik/Deutschland-Welt/Paukenschlag-in-der-Corona-Krise-Kommt-jetzt-das-Notabitur", "title": "Abi in der Corona-Krise: Kommt jetzt das Notabitur?", "top_image": "https://www.paz-online.de/resizer/v2/L2MY6XZZNBCFNOYLILIUJCVQZI.jpg?auth=14797915c7bf7e9a9efce56c79564030a1cdb8e68b53d4e5498fb1a16a6614b3&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "meta_img": "https://www.paz-online.de/resizer/v2/L2MY6XZZNBCFNOYLILIUJCVQZI.jpg?auth=14797915c7bf7e9a9efce56c79564030a1cdb8e68b53d4e5498fb1a16a6614b3&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "images": ["https://www.paz-online.de/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Fmadsack%2F379820bc-1b58-4d1c-ab17-91a48aaf37d1.png?auth=7ca7076cc690dfddf929f033821cc2f055546ccc0c75fdec22346dc447ca9e68&quality=70&width=56&height=56&smart=true", "https://www.paz-online.de/resizer/v2/7ZWJUCVGO5C2JCIKKF23QVPNKQ.jpeg?auth=19d6ddbed01a8bdd1e37ba6187ae2047a963b69d78624e857c9f22a573d3ae8f&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.paz-online.de/resizer/v2/L2MY6XZZNBCFNOYLILIUJCVQZI.jpg?auth=14797915c7bf7e9a9efce56c79564030a1cdb8e68b53d4e5498fb1a16a6614b3&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "https://www.paz-online.de/resizer/v2/NBEYEYPUDVGHZGI5RRWQCEUWVQ.jpg?auth=2dfad732423d11b61fc9ff7359555e8a9e559ab1e48466cf7e5e5ffd7e8033db&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.paz-online.de/resizer/v2/L2MY6XZZNBCFNOYLILIUJCVQZI.jpg?auth=14797915c7bf7e9a9efce56c79564030a1cdb8e68b53d4e5498fb1a16a6614b3&quality=70&width=428&height=241&smart=true", "https://www.paz-online.de/resizer/v2/KRGWDP3P75F3DNJE5XFKOVOXEI.jpeg?auth=655cfad659600ba80e9a76c02d60a4c2d43796e20bd425946f1a661821ef930e&quality=70&width=88&height=88&smart=true"], "movies": [], "text": "Berlin. Schleswig-Holsteins Bildungsministerin Karin Prien (CDU) hat angesichts der Corona-Krise angek\u00fcndigt, sie wolle alle Schulabschlusspr\u00fcfungen absagen \u2013 auch die f\u00fcr das Abitur. In der derzeitigen Lage halte sie diese Entscheidung f\u00fcr \u201cgeboten\u201d, sagte Prien am Dienstag.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nDie Abiturnoten soll es nach ihrem Vorschlag auf der Basis bisheriger Noten geben. Daf\u00fcr will sie auch in der Kultusministerkonferenz werben. Wann und wie der Unterricht wieder aufgenommen werden k\u00f6nne, sei noch nicht absehbar, begr\u00fcndete sie ihre Initiative.\n\n+++Immer aktuell: Hier geht\u2019s zum Corona-Liveblog+++\n\nDie Debatte \u00fcber das Abitur hatte bereits vorher erheblich an Fahrt aufgenommen. Die Gewerkschaft Erziehung und Wissenschaft (GEW) hatte erkl\u00e4rt, ein Abitur ohne eigene Pr\u00fcfungen sei denkbar. \u201cEntscheidend ist, dass die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler keine Nachteile haben und die Schulzeit nicht verl\u00e4ngert wird\u201d, sagte Ilka Hoffmann, GEW-Vorstandsmitglied f\u00fcr den Bereich Schule, dem RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND). \u201cEin sogenanntes \u2018Notabitur\u2019 ist dabei eine L\u00f6sung.\u201d\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nDie bereits gesammelten Punkte\n\nHoffmann erl\u00e4uterte: \u201cDer Gro\u00dfteil der Punkte, die in die Abiturnote einflie\u00dfen, wurde ja schon in den Kursen in der Oberstufe erworben.\u201d Diese Noten k\u00f6nnten \u2013 wenn keine Pr\u00fcfungen m\u00f6glich seien \u2013 auch allein die Grundlage f\u00fcr die Abiturnote sein, sagte sie. Eine andere M\u00f6glichkeit sei, die Pr\u00fcfungen, soweit m\u00f6glich, zu verschieben. Auch der Deutsche Philologenverband verwies darauf, dass zwei Drittel der Abiturnote ja ohnehin schon durch die Punkte in den Kursen erbracht worden sind.\n\nIn der Corona-Krise herrscht Unsicherheit unter Eltern und Sch\u00fclern. Wie soll es weitergehen, wenn der Unterricht noch lange Zeit ausfallen sollte? K\u00f6nnte vielleicht sogar das ganze Schuljahr annulliert werden? Nein, hat die Pr\u00e4sidentin der Kultusministerkonferenz, Stefanie Hubig, versprochen. \u201cDas Schuljahr 2019/2020 wird auf jeden Fall gewertet\u201d, sagte die SPD-Politikerin, die zugleich Bildungsministerin von Rheinland-Pfalz ist, dem RND.\n\nGibt es eine einheitliche Linie?\n\nAuch in Sachen Abitur hatte Hubig angek\u00fcndigt, es werde eine f\u00fcr alle akzeptable L\u00f6sung geben. Die L\u00e4nder w\u00fcrden ihr Abitur auf jeden Fall gegenseitig anerkennen. Allein: Eine einheitliche Linie d\u00fcrfte jetzt gar nicht so leicht zu finden sein, zumal in einigen L\u00e4ndern schon Pr\u00fcfungen abgenommen wurden.\n\nDer Bundeselternrat dringt auf eine gemeinsame L\u00f6sung beim Abitur. \u201cWir Eltern appellieren dringend an die Kultusminister: Einigt euch untereinander, damit in diesem Jahr trotz Corona das Abitur in den unterschiedlichen Bundesl\u00e4ndern einigerma\u00dfen vergleichbar ist\u201d, sagte der Vorsitzende des Bundeselternrats, Stephan Wassmuth, dem RND. \u201cEs w\u00e4re nicht hinnehmbar, wenn es in den einen L\u00e4ndern richtige Abiturpr\u00fcfungen gibt \u2013 in anderen aber nicht\u201d, sagte er. \u201cSo viel Vergleichbarkeit sind die Minister denen, die sich bald um Studienpl\u00e4tze bewerben, schuldig.\u201d\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nDrei Kinder auf drei Schulen\n\nNicht nur in Sachen Abitur herrscht gro\u00dfer Trubel \u2013 auch die Frage, wie Sch\u00fcler zu Hause mit Lernaufgaben versorgt werden, sorgt f\u00fcr Diskussionen. Wassmuth hat f\u00fcnf Kinder, von denen drei noch in die Schule gehen \u2013 an drei verschiedene Schulen. \u201eIn der Corona-Krise l\u00e4uft es bei zwei Schulen gut: Die Kinder und Jugendlichen bekommen E-Mails mit Aufgaben und Hinweisen, wo es sinnvolles Material im Internet gibt\", sagte er. \u201cAn der dritten Schule l\u00e4uft gar nichts.\u201d Er f\u00e4nde es schwer ertr\u00e4glich, dass die Unterschiede so gro\u00df seien. \u201cBildung wird f\u00fcr die Kinder so zum Gl\u00fccksspiel.\u201d\n\nIm Bundeselternrat hofft man insbesondere, dass aus der Krise auch f\u00fcr die Zukunft gelernt wird. \u201cAls Eltern beobachten wir entsetzt, dass es f\u00fcr eine Situation wie jetzt in der Corona-Krise \u00fcberhaupt keinen vorbereiteten Notfallplan gibt\u201d, sagte Wassmuth. \u201cDaraus m\u00fcssen die Kultusminister lernen und das Bildungssystem auch auf solche au\u00dfergew\u00f6hnlichen Situationen besser vorbereiten.\u201d\n\nWas den Sch\u00fclern jetzt in Sachen digitales Lernen geboten werde \u2013 oder nicht \u2013, h\u00e4nge auch davon ab, ob eine gute Schulleitung das Thema fr\u00fch vorangetrieben habe. \u201cEs ist erb\u00e4rmlich, wie wenig sich beim Thema Digitalisierung in der Schule in den vergangenen Jahren getan hat.\u201d\n\nUnd was sagen Lehrer zum Stand der Digitalisierung an den Schulen? Kathrin Staniek, die seit 15 Jahren am Werner-von-Siemens-Gymnasium in Bad Harzburg unterrichtet, sagte, der Digitalpakt starte gerade erst. \u201cWelche Schule ist wie weit, wer macht was? Das ist ein Flickenteppich.\u201d Die Realit\u00e4t sehe aber auch so aus: \u201cAm Ende hat nicht jedes Kind einen funktionierenden Drucker oder belastbares Internet zu Hause.\u201d Auch diese Kinder d\u00fcrften nicht benachteiligt werden.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Tobias Peter"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Angesichts der Corona-Krise sind die Schulen in Deutschland gerade geschlossen. Schleswig-Holsteins Bildungsministerin Karin Prien hat jetzt angek\u00fcndigt, das Land wolle die Abiturpr\u00fcfungen absagen. Doch die Initiative bringt einige Probleme mit sich.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/paz/favicon.ico?d=800", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577326460", "cXenseParse": {"image": "https://www.paz-online.de/resizer/v2/L2MY6XZZNBCFNOYLILIUJCVQZI.jpg?auth=14797915c7bf7e9a9efce56c79564030a1cdb8e68b53d4e5498fb1a16a6614b3&quality=70&width=767&height=431&smart=true", "rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-03-24T16:52:54Z", "rnd-first-publish-date": "2020-03-24T16:52:57Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "26VYVTJLKREXHEVW6UWZPM7FGE", "section": "/politik/regional"}, "page-type": "article", "description": "Angesichts der Corona-Krise sind die Schulen in Deutschland gerade geschlossen. Schleswig-Holsteins Bildungsministerin Karin Prien hat jetzt angek\u00fcndigt, das Land wolle die Abiturpr\u00fcfungen absagen. Doch die Initiative bringt einige Probleme mit sich.", "og": {"description": "Angesichts der Corona-Krise sind die Schulen in Deutschland gerade geschlossen. Schleswig-Holsteins Bildungsministerin Karin Prien hat jetzt angek\u00fcndigt, das Land wolle die Abiturpr\u00fcfungen absagen. Doch die Initiative bringt einige Probleme mit sich.", "url": "https://www.paz-online.de/politik/regional/abi-in-der-corona-krise-kommt-jetzt-das-notabitur-26VYVTJLKREXHEVW6UWZPM7FGE.html", "type": "article", "site_name": "PAZ - Peiner Allgemeine Zeitung", "locale": "de_DE", "title": "Schulschlie\u00dfungen in der Corona-Krise: Kommt jetzt das Notabitur?", "image": {"identifier": "https://www.paz-online.de/resizer/v2/L2MY6XZZNBCFNOYLILIUJCVQZI.jpg?auth=14797915c7bf7e9a9efce56c79564030a1cdb8e68b53d4e5498fb1a16a6614b3&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "secure_url": "https://www.paz-online.de/resizer/v2/L2MY6XZZNBCFNOYLILIUJCVQZI.jpg?auth=14797915c7bf7e9a9efce56c79564030a1cdb8e68b53d4e5498fb1a16a6614b3&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 630, "alt": "Gibt es in diesem Jahr Abiturpr\u00fcfungen \u2013 oder ein Notabitur?"}}, "author": "Tobias Peter", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@pazpeine", "domain": "https://www.paz-online.de"}, "article": {"modified_time": "2022-03-02T11:09:34.213Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 800, "fusion-bundle-name": "fusion-hotfix_2025-05-08_build-284"}, "canonical_link": "https://www.paz-online.de/politik/regional/abi-in-der-corona-krise-kommt-jetzt-das-notabitur-26VYVTJLKREXHEVW6UWZPM7FGE.html"}