{"source_url": "https://www.elcomercio.es", "url": "https://www.elcomercio.es/sociedad/carlos-dariel-madrileno-20200101143448-ntrc.html", "title": "Carlos Dariel, madrile\u00f1o, y Ariadna, valenciana, primeros beb\u00e9s del 2020", "top_image": "https://s1.ppllstatics.com/elcomercio/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/primer-bebe-kIXH-U901101698722m4C-1248x770@RC.jpg", "meta_img": "https://s1.ppllstatics.com/elcomercio/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/primer-bebe-kIXH-U901101698722m4C-1248x770@RC.jpg", "images": ["https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/skeletons/placeholder-comentarios-desktop.svg", "https://static.elcomercio.es/comun/img/2023/icon-newsletters.svg", "https://s2.ppllstatics.com/laverdad/www/multimedia/2025/05/13/201632710-U2201640523905FiE-U65473042442Bnr-170x119@La%20Verdad-LaVerdad.jpg", "https://s3.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/2025/05/14/manchester-plaza-nueva-koME--170x119@El%20Correo.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/icons/icon-hemeroteca.svg", "https://s2.ppllstatics.com/lasprovincias/www/multimedia/2025/05/09/CONTROL-ALCOHOLEMIA-kxwB--170x119@Las%20Provincias.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/diariovasco/www/multimedia/2025/05/14/auriculares-U2301207105569pkH-U2301760307420A1H-170x119@Diario%20Vasco.jpg", "https://sadbmetrics.elcomercio.com/b/ss/vocelcomercio,voces/1/G.4--NS/123456789?pageName=&g=/js-noactive&v55=elcomercio&c56=elcomercio", "https://s1.ppllstatics.com/elcomercio/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/primer-bebe-kIXH-U901101698722m4C-1248x770@RC.jpg", "https://s2.ppllstatics.com/elcomercio/www/multimedia/2025/05/12/mayores-dependencia-k41C-U190827904271ZNH-356x249@El%20Comercio.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcomercio/favicon.ico", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/1.5.70/assets/images/logos/logo-elcomercio.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-mi-elcomercio.svg", "https://static.elcomercio.es/comun/img/2023/icon-pasatiempos.svg", "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/play/2025/05/02/benita-joao-kdo--170x119@diario_abc.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-vocento.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/user-placeholder.png", "https://canales.elcomercio.es/extras/documentos/logo-elcomercio-30-aniversario.svg"], "movies": [], "text": "Carlos Dariel, madrile\u00f1o, y Ariadna, valenciana, primeros beb\u00e9s del 2020 Ambos nacieron a los dos minutos del comienzo del nuevo a\u00f1o y de la entrada en vigor de la ampliaci\u00f3n del permiso de paternidad a 12 semanas\n\nefe Madrid Mi\u00e9rcoles, 1 de enero 2020, 14:35 Comenta Compartir\n\nCarlos Dariel, madrile\u00f1o, y Ariadna, valenciana, son los primeros beb\u00e9s del a\u00f1o 2020; \u00e9l nacido en el Hospital Infanta Leonor del distrito de Vallecas, y ella, en el Hospital de Elda (Alicante), ambos a los dos minutos del comienzo del nuevo a\u00f1o y de la entrada en vigor de la ampliaci\u00f3n del permiso de paternidad a 12 semanas.\n\nCarlos Dariel, de madre ecuatoriana y padre dominicano, ha pesado al nacer 3 kilos y 400 gramos y mide 49 cent\u00edmetros, seg\u00fan ha informado la Consejer\u00eda de Sanidad de la Comunidad de Madrid, mientras que Ariadna ha pesado 3,100 kilogramos, seg\u00fan la Generalitat Valenciana.\n\nSeg\u00fan el decreto ley sobre igualdad laboral que aprob\u00f3 el Gobierno el pasado mes de marzo, los pap\u00e1s de estos ni\u00f1os pueden disfrutar de doce semanas de permiso de paternidad en vez de las ocho semanas de las que dispon\u00edan los segundos progenitores hasta este martes, 31 de diciembre.\n\nDesde hoy, en caso de nacimiento la madre dispondr\u00e1 de 16 semanas de permiso, mientras que el otro progenitor tendr\u00e1 doce semanas, cuatro de las cuales deber\u00e1 tomar de forma ininterrumpida tras el parto. Las ocho semanas restantes podr\u00e1n disfrutarse a lo largo del primer a\u00f1o de vida del beb\u00e9 y la madre podr\u00e1 ceder hasta dos semanas de su permiso al padre.", "keywords": [], "meta_keywords": ["carlos", "dariel", "madrileno", "ariadna", "valenciana", "primeros", "bebes", "2020"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Wed Jan  1 14:35:46 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Ambos nacieron a los dos minutos del comienzo del nuevo a\u00f1o y de la entrada en vigor de la ampliaci\u00f3n del permiso de paternidad a 12 semanas", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcomercio/favicon.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "title": "Carlos Dariel, madrile\u00f1o, y Ariadna, valenciana, primeros beb\u00e9s del 2020", "description": "Ambos nacieron a los dos minutos del comienzo del nuevo a\u00f1o y de la entrada en vigor de la ampliaci\u00f3n del permiso de paternidad a 12 semanas", "robots": "noindex,follow", "keywords": "carlos, dariel, madrileno, ariadna, valenciana, primeros, bebes, 2020", "news_keywords": "carlos, dariel, madrileno, ariadna, valenciana, primeros, bebes, 2020", "DC.date.issued": "2020-01-01T14:35:46+01:00", "date": "2020-01-01T14:35:46+01:00", "article": {"modified_time": "2020-01-01T14:35:46+01:00", "published_time": "2020-01-01T14:35:46+01:00", "author": "efe", "opinion": "false", "content_tier": "metered", "location": "region:ES", "section": "sociedad", "publisher": "https://www.facebook.com/elcomercio"}, "author": "efe", "fb": {"pages": 64673887657, "app_id": 95009241017}, "og": {"title": "Carlos Dariel, madrile\u00f1o, y Ariadna, valenciana, primeros beb\u00e9s del 2020 | El Comercio: Diario de Asturias", "url": "https://www.elcomercio.es/sociedad/carlos-dariel-madrileno-20200101143448-ntrc.html", "description": "Ambos nacieron a los dos minutos del comienzo del nuevo a\u00f1o y de la entrada en vigor de la ampliaci\u00f3n del permiso de paternidad a 12 semanas", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "El Comercio: Diario de Asturias", "image": {"identifier": "https://s1.ppllstatics.com/elcomercio/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/primer-bebe-kIXH-U901101698722m4C-1248x770@RC.jpg", "width": 1248, "height": 770}, "updated_time": "2020-01-01T14:35:46+01:00"}, "twitter": {"title": "Carlos Dariel, madrile\u00f1o, y Ariadna, valenciana, primeros beb\u00e9s del 2020 | El Comercio: Diario de Asturias", "url": "https://www.elcomercio.es/sociedad/carlos-dariel-madrileno-20200101143448-ntrc.html", "description": "Ambos nacieron a los dos minutos del comienzo del nuevo a\u00f1o y de la entrada en vigor de la ampliaci\u00f3n del permiso de paternidad a 12 semanas", "card": "summary_large_image", "creator": "El Comercio: Diario de Asturias", "site": "@elcomerciodigit", "image": {"src": "https://s1.ppllstatics.com/elcomercio/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/primer-bebe-kIXH-U901101698722m4C-1248x770@RC.jpg", "width": 1248, "height": 770, "alt": "Carlos Dariel, madrile\u00f1o, y Ariadna, valenciana, primeros beb\u00e9s del 2020 | El Comercio: Diario de Asturias"}}, "mrf": {"canonical": "https://www.elcomercio.es/sociedad/carlos-dariel-madrileno-20200101143448-ntrc.html", "sections": "Sociedad"}, "msapplication-square70x70logo": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcomercio/smalltile.png", "msapplication-square150x150logo": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcomercio/mediumtile.png", "msapplication-wide310x150logo": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcomercio/widetile.png", "msapplication-square310x310logo": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/elcomercio/largetile.png"}, "canonical_link": "https://www.elcomercio.es/sociedad/carlos-dariel-madrileno-20200101143448-ntrc.html"}