{"source_url": "https://www.rp.pl", "url": "https://www.rp.pl/Analizy/301019961-Kolanko-W-nowym-roku-wyborow-ciag-dalszy.html", "title": "Rok 2020: Zmiany w rz\u0105dzie s\u0105 nieuniknione?", "top_image": "https://i.gremicdn.pl/image/free/576aff2f47a8be630b761212917f8024/?t=resize:fill:1200:750,enlarge:1", "meta_img": "https://i.gremicdn.pl/image/free/576aff2f47a8be630b761212917f8024/?t=resize:fill:1200:750,enlarge:1", "images": ["https://www.facebook.com/tr?id=1591989807909190&ev=PageView&noscript=1", "data:image/svg+xml,%3Csvg xmlns='http://www.w3.org/2000/svg' viewBox='0 0 6\n                1'%3E%3C/svg%3E", "https://i.gremicdn.pl/image/free/576aff2f47a8be630b761212917f8024/?t=resize:fill:948:593,enlarge:1", "data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20108%20108'%3E%3C/svg%3E", "data:image/svg+xml,%3Csvg xmlns='http://www.w3.org/2000/svg' viewBox='0 0 108 73'%3E%3C/svg%3E", "https://ad.doubleclick.net/ddm/trackimp/N718661.3946608FIATPROFESSIONAL-/B33331850.418293195;dc_trk_aid=610306133;dc_trk_cid=232467320;ord=[timestamp];dc_lat=;dc_rdid=;tag_for_child_directed_treatment=;tfua=;gdpr=${GDPR};gdpr_consent=${GDPR_CONSENT_755};ltd=;dc_tdv=1", "https://i.gremicdn.pl/image/free/576aff2f47a8be630b761212917f8024/?t=resize:fill:1200:750,enlarge:1", "data:image/svg+xml,%3Csvg xmlns='http://www.w3.org/2000/svg' viewBox='0 0 86 58'%3E%3C/svg%3E", "https://ad.doubleclick.net/ddm/trackimp/N1007508.3029389RZECZPOSPOLITA/B33084993.414150051;dc_trk_aid=606060577;dc_trk_cid=229891014;ord=[timestamp];dc_lat=;dc_rdid=;tag_for_child_directed_treatment=;tfua=;gdpr=${GDPR};gdpr_consent=${GDPR_CONSENT_755};ltd=;dc_tdv=1", "https://ad.doubleclick.net/ddm/trackimp/N499402.2802012GREMIMEDIAPL/B32718823.420789835;dc_trk_aid=613523882;dc_trk_cid=225245818;ord=[timestamp];dc_lat=;dc_rdid=;tag_for_child_directed_treatment=;tfua=;gdpr=${GDPR};gdpr_consent=${GDPR_CONSENT_755};gpp=${GPP_STRING_755};gpp_sid=${GPP_SID};ltd=;dc_tdv=1"], "movies": [], "text": "Pierwsz\u0105 po\u0142ow\u0119 rozpoczynaj\u0105cego si\u0119 w\u0142a\u015bnie roku zdominuje kampania prezydencka, ostatnia w \u201eczw\u00f3rboju\", kt\u00f3ry rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 od kampanii samorz\u0105dowej jesieni\u0105 2018 r. Druga po\u0142owa roku mo\u017ce by\u0107 zdominowana przez efekty tych wybor\u00f3w, zw\u0142aszcza je\u015bli by\u0142aby zmiana w Pa\u0142acu Prezydenckim. Wtedy by\u0107 mo\u017ce dosz\u0142oby do powa\u017cnej rekonfiguracji Zjednoczonej Prawicy i rz\u0105du premiera Mateusza Morawieckiego. Ale je\u015bli do zmiany prezydenta nie dojdzie, to w PiS i tak mo\u017cna si\u0119 spotka\u0107 z opini\u0105, \u017ce mniejsza lub wi\u0119ksza rekonfiguracja rz\u0105dowa jest przes\u0105dzona.\n\nReklama\n\nWybor\u00f3w ci\u0105g dalszy\n\nZanim jednak w pe\u0142ni rozkr\u0119ci si\u0119 starcie o prezydentur\u0119, 5 stycznia poznamy wyniki wybor\u00f3w prezydenckich w Gliwicach. S\u0105 konieczne, bo senatorem Koalicji Obywatelskiej zosta\u0142 wieloletni prezydent miasta Zygmunt Frankiewicz.\n\nFaworytem w tych wyborach jest popierany przez PO i Frankiewicza by\u0142y wiceprezydent Adam Neumann. Jego g\u0142\u00f3wnym rywalem jest by\u0142y wiceprezydent, by\u0142y marsza\u0142ek wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego Janusz Moszy\u0144ski, kt\u00f3rego po wyborach do Senatu PiS wskaza\u0142o jako komisarza miasta. Kampania by\u0142a do\u015b\u0107 ostra, z oskar\u017ceniami o prowadzenie hejtu w internecie w\u0142\u0105cznie.\n\nJednak najwi\u0119cej uwagi na pocz\u0105tku roku przyci\u0105gn\u0105 wybory szefa Platformy Obywatelskiej, w kt\u00f3rych wezm\u0105 udzia\u0142 cztery osoby: Bogdan Zdrojewski, Joanna Mucha, Bartosz Ar\u0142ukowicz i Borys Budka. Pierwsza tura wybor\u00f3w odb\u0119dzie si\u0119 25 stycznia, druga \u2013 8 lutego. Wybory \u2013 inaczej ni\u017c poprzednim razem \u2013 odb\u0119d\u0105 si\u0119 poprzez g\u0142osowanie w urnach, co mo\u017ce wp\u0142yn\u0105\u0107 na obni\u017cenie frekwencji. Wcze\u015bniej cz\u0142onkowie PO mogli g\u0142osowa\u0107 na przewodnicz\u0105cego korespondencyjnie i internetowo.\n\nSwojej decyzji co do startu nie og\u0142osi\u0142 jeszcze Grzegorz Schetyna. To najwa\u017cniejsze obecnie pytanie w Platformie \u2013 czy obecny lider wystartuje. Politycy PO s\u0105 przekonani, \u017ce tak si\u0119 stanie. Czas ma do pi\u0105tku.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": ["Joanna Mucha", "Artur Dziambor", "Premier Rzeczypospolitej", "Analizy Polityczne", "Publicystyka", "Wybory", "Andrzej Duda", "Beata Szyd\u0142o", "Krzysztof Bosak", "Rz\u0105d", "Tomasz Grodzki", "Bogdan Zdrojewski", "Grzegorz Braun", "Grzegorz Schetyna", "El\u017cbieta Witek", "Nowoczesna", "W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz", "Jerzy Dudek", "Razem", "Bartosz Ar\u0142ukowicz", "Borys Budka", "Okr\u0105g\u0142y St\u00f3\u0142", "Prezydent Rzeczypospolitej", "Polityka"], "authors": ["Foto", "Fotorzepa", "Jerzy Dudek"], "publish_date": "Wed Jan  1 19:05:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Wybory w PO, sp\u00f3r o ustaw\u0119 represyjn\u0105 i start kampanii prezydenckiej. A to tylko scenariusz na pocz\u0105tek 2020 roku.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://statics.rp.pl/android-icon-192x192.png?aver=c5ce2feb", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "description": "Wybory w PO, sp\u00f3r o ustaw\u0119 represyjn\u0105 i start kampanii prezydenckiej. A to tylko scenariusz na pocz\u0105tek 2020 roku.", "twitter": {"title": "Rok 2020: Zmiany w rz\u0105dzie s\u0105 nieuniknione?", "card": "summary_large_image", "image": "https://i.gremicdn.pl/image/free/576aff2f47a8be630b761212917f8024/?t=resize:fill:1200:750,enlarge:1"}, "og": {"title": "Rok 2020: Zmiany w rz\u0105dzie s\u0105 nieuniknione?", "description": "Wybory w PO, sp\u00f3r o ustaw\u0119 represyjn\u0105 i start kampanii prezydenckiej. A to tylko scenariusz na pocz\u0105tek 2020 roku.", "type": "article", "image": {"identifier": "https://i.gremicdn.pl/image/free/576aff2f47a8be630b761212917f8024/?t=resize:fill:1200:750,enlarge:1", "width": 1200, "height": 750}, "url": "https://www.rp.pl/publicystyka/art958651-rok-2020-zmiany-w-rzadzie-sa-nieuniknione", "locale": "pl", "site_name": "Rzeczpospolita"}, "robots": "max-image-preview:large", "content": {"accessLevel": 1, "product": "STANDARD", "publishDate": "2020-01-01T19:05:00", "age": 169378085}, "fb": {"app_id": 786106711492826, "pages": 113356018705476, "admin": 100013651879855}, "mrf": {"sections": "Publicystyka"}, "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "mobile-web-app-capable": "yes", "apple-itunes-app": "app-id=6470379635", "facebook-domain-verification": "29gg86fyhsqcciaimujt39wvoal16x", "ahrefs-site-verification": "a30dd543bcaee32295f2912252994acd02712588fa84798415f6558fc5b717ff", "msapplication-TileColor": "#da532c", "theme-color": "#ffffff"}, "canonical_link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art958651-rok-2020-zmiany-w-rzadzie-sa-nieuniknione"}