{"source_url": "https://www.abc.es", "url": "https://www.abc.es/espana/galicia/abci-europa-insiste-gallego-retrasara-2022-202001231323_noticia.html", "title": "Europa insiste en que el AVE gallego se retrasar\u00e1 a 2022", "top_image": "https://static.abc.es/media/espana/2020/01/23/ave-kI5B--1024x512@abc.JPG", "meta_img": "https://static.abc.es/media/espana/2020/01/23/ave-kI5B--1024x512@abc.JPG", "images": ["https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-mujerhoy.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-antropia.svg", "https://www.abc.es/modulos/Zona-C/media/calefactores-kegH--300x168@diario_abc.png", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/bienestar.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-vocento.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABC.svg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/summum.svg", "https://s1.abcstatics.com/media/abc/crosslinking-abcsevilla-lunes-viernes/descarga.jpg", "https://static.abc.es/media/espana/2020/01/23/ave-kI5B--1024x512@abc.JPG", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.225/assets/images/logo-ABC.svg", "https://s1.ppllstatics.com/elnortedecastilla/www/multimedia/2025/05/20/policialocalsalonmarta-k5OD--170x119@El%20Norte.jpg", "https://s1.abcstatics.com/assets/2.5.95/img/logo-oferplan-2017.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-xlsemanal.svg", "https://s3.abcstatics.com/huelva24/www/multimedia/el-rocio/2025/05/19/carlos-herrera-U58326663600NYq-170x119@huelva24.jpg", "https://s3.abcstatics.com/abc/www/multimedia/espana/2025/05/21/carme-RTvsKbbfdkuy5YKEPJBNP4N-366x256@diario_abc.jpeg", "https://s3.ppllstatics.com/elcomercio/www/multimedia/2025/05/18/lara-alvarez-perico-duran-rompen-k6M--170x119@El%20Comercio.jpg", "https://s2.ppllstatics.com/ideal/www/multimedia/2025/05/20/ibuprofeno-medicamento--170x119.jpg", "https://s3.abcstatics.com/media/abc/crosslinking-abcsevilla/abcdesevilla_opt.png", "https://s1.abcstatics.com/media/espana/2020/01/23/ave-kco--1248x698@abc.JPG", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABCCultura.svg", "https://s3.abcstatics.com/lavozdigital/www/multimedia/provincia/2025/05/19/antonio-carmona-U21340266511aHT-170x119@abc.jpg", "https://sadbmetrics.abc.es/b/ss/vocabces,voces/1/G.4--NS/1111111?pageName=&g=/js-noactive&v55=abces&c56=abces", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==", "https://s2.abcstatics.com/media/infografias/logos/recetas2.svg"], "movies": [], "text": "Europa insiste en que el AVE entre Madrid y Galicia no estar\u00e1 operativo hasta 2022 , un a\u00f1o m\u00e1s tarde de la fecha que se manejaba hasta hace pocos d\u00edas. El portavoz de la Representaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea (CE) en Espa\u00f1a, el griego Ioannis Virvilis, ha confirmado este jueves en La Coru\u00f1a que, seg\u00fan los datos que manejan, la alta velocidad no entrar\u00e1 en funcionamiento hasta enero de ese a\u00f1o. La fecha se desvel\u00f3 casualmente la semana pasada cuando la CE difundi\u00f3 una nota de prensa anunciado una inversi\u00f3n de 226 millones para la l\u00ednea ferroviaria. El Ministerio de Transportes asegur\u00f3 entonces que se traslad\u00f3 esa informaci\u00f3n a Europa para tener \u00abholgura\u00bb en caso de que hubiese alg\u00fan problema con las obras , pero que en ning\u00fan caso se variaba el cronograma previsto inicialmente.\n\n\u00abSeg\u00fan la informaci\u00f3n que tenemos ser\u00e1 en enero de 2022. Sin embargo, estos grandes proyectos entiendo que se pueden retrasar o se pueden construir m\u00e1s r\u00e1pido\u00bb, afirm\u00f3 esta ma\u00f1ana Virvilis durante un encuentro con periodistas para abordar las diferentes prioridades de la nueva CE que acaba de empezar su mandato. Seg\u00fan informa Efe, el portavoz ha recordado de que la Comisi\u00f3n ha aprobado una inversi\u00f3n de cerca de 226 millones de euros de los Fondos Feder para la construcci\u00f3n de una v\u00eda de alta velocidad entre Lubi\u00e1n (Zamora) y Taboadela (Ourense). Se trata de una financiaci\u00f3n que forma parte de los 2.800 millones de euros que la Uni\u00f3n Europea est\u00e1 invirtiendo en mejoras de infraestructuras y transportes en Espa\u00f1a.\n\nHasta hace poco el Ministerio de Fomento hab\u00eda mantenido que las obras acabar\u00edan en 2019, algo que una vez terminado el ejercicio se ha comprobado que no ha sucedido. La entrada en funcionamiento del tren ser\u00eda posible, seg\u00fan este cronograma, a finales de 2020 o principios de 2021. Sin embargo, la Xunta inici\u00f3 el pasado mes de diciembre un nuevo frente con el Gobierno central en el que denunciaba la imposibilidad de cumplir estos plazos . Fuentes de Adif confirmaeron a ABC que la l\u00ednea se finalizar\u00e1 en la segunda mitad de 2020 y que en primavera se ir\u00edan iniciando las pruebas. Adif no da ahora plazos sobre la entrada en funcionamiento de la alta velocidad , dado que dependen de que un organismo independiente certifique, tras el periodo de pruebas, que todo funciona correctamente. Pero insistieron en que se ofreci\u00f3 una fecha con margen amplio a Bruselas, para evitar que se perdiesen los fondos en caso de que un imprevisto retrasase las obras.\n\nDescarbonizaci\u00f3n\n\nEn el encuentro con periodistas, El portavoz de la Representaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea (CE) en Espa\u00f1a tambi\u00e9n abord\u00f3 otra de las preocupaciones de Galicia, la transici\u00f3n energ\u00e9tica tras el anunicio del cierre de las centrales t\u00e9rmicas de As Pontes y Meirama. Ioannis Virvilis apunt\u00f3 que el compromiso con la descarbonizaci\u00f3n es una de las prioridades de la CE que, para abordar los desaf\u00edos espec\u00edficos a los que se enfrentan las regiones m\u00e1s afectadas, ha presentado el Plan de Inversiones del Pacto Verde Europeo, un paquete de medidas para que empresas y ciudadanos se beneficien de una transici\u00f3n ecol\u00f3gica sostenible.\n\nAdem\u00e1s, preparan un fondo para la transici\u00f3n justa para \u00abayudar a las regiones m\u00e1s afectadas por la descarbonizaci\u00f3n de la econom\u00eda\u00bb que movilizar\u00e1 un m\u00ednimo de 100.000 millones de euros entre 2021 y 2027, un importe calculado \u00aben base a criterios objetivos como el porcentaje de empleo en el sector del carb\u00f3n o las emisiones y otros criterios muy objetivos\u00bb. \u00ab Espa\u00f1a es el octavo pa\u00eds con m\u00e1s financiaci\u00f3n\u00bb en este fondo, ha indicado, pero todav\u00eda falta el di\u00e1logo con los Estados para ratificar la propuesta y establecer el porcentaje que se repartir\u00e1 a cada comunidad aut\u00f3noma.\n\nEn cuanto al Brexit, Ioannis Virvilis ha explicado que, aunque el Reino Unido saldr\u00e1 de la Uni\u00f3n Europea el 31 de enero, seguir\u00e1 siendo tratado como si fuera un miembro hasta aproximadamente finales de a\u00f1o, un periodo de transici\u00f3n que, a su juicio, deber\u00eda \u00abextenderse\u00bb y lograr que se llegue a un acuerdo comercial similar al existente en estos momentos. \u00abVamos a hacer todo lo posible para que las compa\u00f1\u00edas gallegas no sufran ning\u00fan problema con este Brexit\u00bb, ha aseverado el representante, que aconseja a los empresarios estar \u00abtranquilos\u00bb.", "keywords": [], "meta_keywords": ["europa", "retraso"], "tags": [], "authors": ["La Voz De C\u00e1diz", "El Norte De Castilla", "El Comercio"], "publish_date": "Thu Jan 23 13:23:28 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "El Ministerio ha asegurado que traslad\u00f3 esta fecha por si hab\u00eda alg\u00fan imprevisto en las obras que deber\u00edan finalizarse a lo largo de este a\u00f1o", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/favicon-2016.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, user-scalable=no", "title": "Europa insiste en que el AVE gallego se retrasar\u00e1 a 2022", "description": "El Ministerio ha asegurado que traslad\u00f3 esta fecha por si hab\u00eda alg\u00fan imprevisto en las obras que deber\u00edan finalizarse a lo largo de este a\u00f1o", "robots": "index,follow,max-snippet:-1,max-image-preview:large,max-video-preview:-1", "organization": "Diario ABC", "keywords": "europa, retraso", "news_keywords": "europa, retraso", "DC.date.issued": "2020-01-23T13:25:31+01:00", "date": "2020-01-23T13:23:28+01:00", "article": {"modified_time": "2020-01-23T13:25:31+01:00", "published_time": "2020-01-23T13:23:28+01:00", "tag": "Alta velocidad ferroviaria,AVE,Xunta de Galicia,Obras,Ministerio de Fomento,Adif,Comisi\u00f3n Europea (CE),Uni\u00f3n Europea,Galicia,Bruselas", "section": "espana", "publisher": "https://www.facebook.com/ABCes/"}, "aida": {"articletype": "general"}, "fb": {"pages": 7377874895}, "og": {"title": "Europa insiste en que el AVE gallego se retrasar\u00e1 a 2022", "url": "https://www.abc.es/espana/galicia/abci-europa-insiste-gallego-retrasara-2022-202001231323_noticia.html", "description": "El Ministerio ha asegurado que traslad\u00f3 esta fecha por si hab\u00eda alg\u00fan imprevisto en las obras que deber\u00edan finalizarse a lo largo de este a\u00f1o", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "Diario ABC", "image": {"identifier": "https://static.abc.es/media/espana/2020/01/23/ave-kI5B--1024x512@abc.JPG", "width": 1024, "height": 512}, "updated_time": "2020-01-23T13:25:31+01:00"}, "twitter": {"title": "Europa insiste en que el AVE gallego se retrasar\u00e1 a 2022", "url": "https://www.abc.es/espana/galicia/abci-europa-insiste-gallego-retrasara-2022-202001231323_noticia.html", "description": "El Ministerio ha asegurado que traslad\u00f3 esta fecha por si hab\u00eda alg\u00fan imprevisto en las obras que deber\u00edan finalizarse a lo largo de este a\u00f1o", "card": "summary_large_image", "site": "@ABC_enGalicia", "image": {"src": "https://static.abc.es/media/espana/2020/01/23/ave-kI5B--1200x630@abc.JPG", "width": 1200, "height": 630}, "widgets": {"csp": "on"}}, "msapplication-square70x70logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/smalltile.png", "msapplication-wide310x150logo": "https://s3.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/widetile.png", "msapplication-square150x150logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/mediumtile.png", "msapplication-square310x310logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/largetile.png", "mrf": {"sections": "espana", "tags": "sub-section:galicia"}}, "canonical_link": "https://www.abc.es/espana/galicia/abci-europa-insiste-gallego-retrasara-2022-202001231323_noticia.html"}