{"source_url": "https://www.lavozdigital.es", "url": "https://www.lavozdigital.es/sociedad/abci-santo-hoy-sabado-20-06-2020-santoral-202006200830_noticia.html", "title": "\u00bfQu\u00e9 santo se celebra hoy s\u00e1bado 20 de junio? Todo lo que debes saber del santoral de hoy", "top_image": "https://static.lavozdigital.es/media/sociedad/2020/02/18/santo-09-k0eB--1024x512@abc.jpg", "meta_img": "https://static.lavozdigital.es/media/sociedad/2020/02/18/santo-09-k0eB--1024x512@abc.jpg", "images": ["https://static.lavozdigital.es/media/sociedad/2020/02/18/santo-09-k0eB--1024x512@abc.jpg", "https://s3.ppllstatics.com/diariosur/www/multimedia/2025/05/20/jubiladocincuenta-U07338847378FvN-170x119@Diario%20Sur.jpg", "https://oferplan.lavozdigital.es/images/comun/wakeup/wakeup.png", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-mujerhoy.svg", "https://www.lavozdigital.es/modulos/Zona-C/media/calefactores-kegH--300x168@diario_abc.png", "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/recreo/2025/05/21/casa-cara-kgEE--170x119@diario_abc.PNG", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/bienestar.svg", "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/espana/2025/05/21/agravio-U63641375507BJM-170x119@diario_abc.jpg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-la-voz-de-cadiz.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-vocento.svg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/summum.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-la-voz-de-cadiz.svg", "https://oferplan.lavozdigital.es/static/images/logos/vd/oferplan_logo_n.svg", "https://s2.ppllstatics.com/lasprovincias/www/multimedia/2025/05/14/divorcio-U62211622288fvr-170x119@Las%20Provincias.png", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/gurme.svg", "https://s1.abcstatics.com/media/sociedad/2020/02/18/santo-09-k0eB--1200x630@abc.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-xlsemanal.svg", "https://s2.ppllstatics.com/ideal/www/multimedia/2025/05/20/ibuprofeno-medicamento--170x119.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/canalamarillologo.svg", "https://sadbmetrics.abc.es/b/ss/voclavozdigital,voces/1/G.4--NS/1111113?pageName=&g=/js-noactive&v55=lavoz&c56=lavoz", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABCCultura.svg", "https://s1.abcstatics.com/lavozdigital/www/multimedia/sociedad/2025/05/15/Clipboard-0002-kD5D-U70980567405k3G-366x256@abc.jpg"], "movies": [], "text": "Hoy, s\u00e1bado 20 de junio del 2020 el Santoral Cristiano festeja el Santo de San Gob\u00e1n de Irlanda , seguido de otros nombres que podr\u00e1s consultar aqu\u00ed mismo.\n\nSe hizo disc\u00edpulo de san Furseo y monje en Burgh-Castle, en Suffolk. Sigui\u00f3 a dicho santo a Francia y llev\u00f3 una vida solitaria en la selva junto al Oise, donde luego surgi\u00f3 la ciudad de Saint-Gobain. Muri\u00f3 asesinado en el a\u00f1o 670\n\nHoy, 0 son las personas que celebrar\u00e1n su Santo. La Iglesia cat\u00f3lica conmemora San Gob\u00e1n de Irlanda , en este s\u00e1bado 20 de junio de 2020. Pero, adem\u00e1s Juan de Matera, Metodio de Olimpo, Novato anacoreta y Silverio Papa tambi\u00e9n tienen relevancia en el d\u00eda de hoy.\n\nEl d\u00eda de el homenaje de los santos tiene origen en nuestra cultura gracias a la tradici\u00f3n cristiana que se instal\u00f3 en Espa\u00f1a. \u00bfPero qu\u00e9 significa, en realidad, celebrar el santo? La religi\u00f3n cristiana ha cogido cada uno de los d\u00edas del a\u00f1o para recordar (conmemorar) a aquellos cristianos importantes que, adem\u00e1s, sufrieron las torturas de aquellos que repudiaban la fe cat\u00f3lica.\n\nLos santos que se celebran hoy est\u00e1n recogidos en el Martirologio Romano y de ah\u00ed es de donde se extraen de manera oficial. Se trata de un enciclopedia que el Vaticano va actualizando para incluir las canonizaciones que se dan cada a\u00f1o.\n\nDesde ABC ponemos a tu disposici\u00f3n toda la lista de los santos que se celebran en el d\u00eda de hoy con motivo de esta tradici\u00f3n tan arraigada en la iglesia cat\u00f3lica y que hace que el santoral sea tan amplio.\n\nSantos de hoy 20 de junio\n\nEl santoral es mucho m\u00e1s amplio para cada d\u00eda. En el d\u00eda de hoy no solo es San Gob\u00e1n de Irlanda sino que tambi\u00e9n conmemoramos la onom\u00e1stica de:\n\nJuan de Matera\n\nMetodio de Olimpo\n\nNovato anacoreta y Silverio Papa\n\n\u00a9 Biblioteca de Autores Cristianos (J.L. Repetto, Todos los santos. 2007)\n\nM\u00e1s temas:\n\nSantoral", "keywords": [], "meta_keywords": ["santo", "celebra", "sabado", "20", "junio"], "tags": [], "authors": ["Abc De Sevilla", "Las Provincias"], "publish_date": "Sat Jun 20 08:30:10 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Ent\u00e9rate de los santos que se celebran hoy s\u00e1bado 20 de junio de 2020. Consulta el santoral para que no se te olvide ninguna felicitaci\u00f3n", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/favicon-2016.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, user-scalable=no", "title": "\u00bfQu\u00e9 santo se celebra hoy s\u00e1bado 20 de junio? Todo lo que debes saber del santoral de hoy", "description": "Ent\u00e9rate de los santos que se celebran hoy s\u00e1bado 20 de junio de 2020. Consulta el santoral para que no se te olvide ninguna felicitaci\u00f3n", "robots": "noindex,follow", "organization": "La Voz Digital", "keywords": "santo, celebra, sabado, 20, junio", "news_keywords": "santo, celebra, sabado, 20, junio", "DC.date.issued": "2020-06-20T08:30:12+02:00", "date": "2020-06-20T08:30:10+02:00", "article": {"modified_time": "2020-06-20T08:30:12+02:00", "published_time": "2020-06-20T08:30:10+02:00", "tag": "Santoral", "section": "sociedad", "publisher": "https://www.facebook.com/lavozdecadiz/"}, "aida": {"articletype": "general"}, "fb": {"pages": 7377874895}, "og": {"title": "\u00bfQu\u00e9 santo se celebra hoy s\u00e1bado 20 de junio? Todo lo que debes saber del santoral de hoy", "url": "https://www.abc.es/sociedad/abci-santo-hoy-sabado-20-06-2020-santoral-202006200830_noticia.html", "description": "Ent\u00e9rate de los santos que se celebran hoy s\u00e1bado 20 de junio de 2020. Consulta el santoral para que no se te olvide ninguna felicitaci\u00f3n", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "La Voz Digital", "image": {"identifier": "https://static.lavozdigital.es/media/sociedad/2020/02/18/santo-09-k0eB--1024x512@abc.jpg", "width": 1024, "height": 512}, "updated_time": "2020-06-20T08:30:12+02:00"}, "twitter": {"title": "\u00bfQu\u00e9 santo se celebra hoy s\u00e1bado 20 de junio? Todo lo que debes saber del santoral de hoy", "url": "https://www.abc.es/sociedad/abci-santo-hoy-sabado-20-06-2020-santoral-202006200830_noticia.html", "description": "Ent\u00e9rate de los santos que se celebran hoy s\u00e1bado 20 de junio de 2020. Consulta el santoral para que no se te olvide ninguna felicitaci\u00f3n", "card": "summary_large_image", "site": "@LaVozdeCadiz", "image": {"src": "https://static.lavozdigital.es/media/sociedad/2020/02/18/santo-09-k0eB--1200x630@abc.jpg", "width": 1200, "height": 630}, "widgets": {"csp": "on"}}, "msapplication-square70x70logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/smalltile.png", "msapplication-wide310x150logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/widetile.png", "msapplication-square150x150logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/mediumtile.png", "msapplication-square310x310logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/largetile.png", "mrf": {"sections": "sociedad"}}, "canonical_link": "https://www.abc.es/sociedad/abci-santo-hoy-sabado-20-06-2020-santoral-202006200830_noticia.html"}