{"source_url": "https://www.rp.pl", "url": "https://www.rp.pl/Koronawirus-SARS-CoV-2/200609938-Szwecja-Najmniej-nowych-zakazen-od-27-marca.html", "title": "Szwecja: Najmniej nowych zaka\u017ce\u0144 od 27 marca", "top_image": "https://i.gremicdn.pl/image/free/c9695015f30a5ae57f2272d9e3763f39/?t=resize:fill:1200:750,enlarge:1", "meta_img": "https://i.gremicdn.pl/image/free/c9695015f30a5ae57f2272d9e3763f39/?t=resize:fill:1200:750,enlarge:1", "images": ["data:image/svg+xml,%3Csvg xmlns='http://www.w3.org/2000/svg' viewBox='0 0 86 58'%3E%3C/svg%3E", "data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20108%20108'%3E%3C/svg%3E", "data:image/svg+xml,%3Csvg xmlns='http://www.w3.org/2000/svg' viewBox='0 0 637 104'%3E%3C/svg%3E", "https://ad.doubleclick.net/ddm/trackimp/N1007508.3029389RZECZPOSPOLITA/B33086955.420880975;dc_trk_aid=613610135;dc_trk_cid=233675447;ord=[timestamp];dc_lat=;dc_rdid=;tag_for_child_directed_treatment=;tfua=;gdpr=${GDPR};gdpr_consent=${GDPR_CONSENT_755};gpp=${GPP_STRING_755};gpp_sid=${GPP_SID};ltd=;dc_tdv=1", "https://ad.doubleclick.net/ddm/trackimp/N1007508.3029389RZECZPOSPOLITA/B33084993.414150051;dc_trk_aid=606060577;dc_trk_cid=229891014;ord=[timestamp];dc_lat=;dc_rdid=;tag_for_child_directed_treatment=;tfua=;gdpr=${GDPR};gdpr_consent=${GDPR_CONSENT_755};ltd=;dc_tdv=1", "https://static.presspublica.pl/subs/img/BLIK-logo-without-padding.svg", "https://ad.doubleclick.net/ddm/trackimp/N755990.3655753RPPL/B33433819.420210641;dc_trk_aid=612720775;dc_trk_cid=234695223;ord=[timestamp];dc_lat=;dc_rdid=;tag_for_child_directed_treatment=;tfua=;gdpr=${GDPR};gdpr_consent=${GDPR_CONSENT_755};gpp=${GPP_STRING_755};gpp_sid=${GPP_SID};ltd=;dc_tdv=1", "https://www.facebook.com/tr?id=1591989807909190&ev=PageView&noscript=1", "data:image/svg+xml,%3Csvg xmlns='http://www.w3.org/2000/svg' viewBox='0 0 6\n                1'%3E%3C/svg%3E", "https://i.gremicdn.pl/image/free/c9695015f30a5ae57f2272d9e3763f39/?t=resize:fill:948:593,enlarge:1", "https://i.gremicdn.pl/image/free/c9695015f30a5ae57f2272d9e3763f39/?t=resize:fill:1200:750,enlarge:1"], "movies": [], "text": "\u0141\u0105cznie od pocz\u0105tku epidemii zakazi\u0142o si\u0119 w Szwecji ponad 37 tys. os\u00f3b. Zmar\u0142o 4403 pacjent\u00f3w, a w ci\u0105gu ostatniej doby odnotowano siedem kolejnych zgon\u00f3w.\n\nW Szwecji z regu\u0142y zg\u0142aszano w poniedzia\u0142ki mniej zgon\u00f3w i zaka\u017ce\u0144, poniewa\u017c przez weekend p\u00f3\u017aniej dociera\u0142y raporty, jednak dzisiejsze liczby wskazuj\u0105, \u017ce nast\u0105pi\u0142 w kraju spadek infekcji.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Foto"], "publish_date": "Mon Jun  1 17:01:43 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "W poniedzia\u0142ek odnotowano w Szwecji 232 nowe potwierdzone przypadki zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. To najni\u017cszy wynik og\u0142oszony przez s\u0142u\u017cby zdrowotne od 27 marca.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://statics.rp.pl/android-icon-192x192.png?aver=f89b7e66", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "description": "W poniedzia\u0142ek odnotowano w Szwecji 232 nowe potwierdzone przypadki zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. To najni\u017cszy wynik og\u0142oszony przez s\u0142u\u017cby zdrowotne od 27 marca.", "twitter": {"title": "Szwecja: Najmniej nowych zaka\u017ce\u0144 od 27 marca", "card": "summary_large_image", "image": "https://i.gremicdn.pl/image/free/c9695015f30a5ae57f2272d9e3763f39/?t=resize:fill:1200:750,enlarge:1"}, "og": {"title": "Szwecja: Najmniej nowych zaka\u017ce\u0144 od 27 marca", "description": "W poniedzia\u0142ek odnotowano w Szwecji 232 nowe potwierdzone przypadki zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. To najni\u017cszy wynik og\u0142oszony przez s\u0142u\u017cby zdrowotne od 27 marca.", "type": "article", "image": {"identifier": "https://i.gremicdn.pl/image/free/c9695015f30a5ae57f2272d9e3763f39/?t=resize:fill:1200:750,enlarge:1", "width": 1200, "height": 750}, "url": "https://www.rp.pl/leki-i-terapie/art690351-szwecja-najmniej-nowych-zakazen-od-27-marca", "locale": "pl", "site_name": "Rzeczpospolita"}, "robots": "max-image-preview:large", "content": {"accessLevel": 1, "product": "STANDARD", "publishDate": "2020-06-01T17:01:43", "age": 156855744}, "fb": {"app_id": 786106711492826, "pages": 113356018705476, "admin": 100013651879855}, "mrf": {"sections": "Zdrowie", "tags": "sub-section:Leki i terapie"}, "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "mobile-web-app-capable": "yes", "apple-itunes-app": "app-id=6470379635", "facebook-domain-verification": "29gg86fyhsqcciaimujt39wvoal16x", "ahrefs-site-verification": "a30dd543bcaee32295f2912252994acd02712588fa84798415f6558fc5b717ff", "msapplication-TileColor": "#da532c", "theme-color": "#ffffff"}, "canonical_link": "https://www.rp.pl/leki-i-terapie/art690351-szwecja-najmniej-nowych-zakazen-od-27-marca"}