{"source_url": "http://www.heute.at", "url": "http://www.heute.at/digital/multimedia/story/45703725", "title": "Digital \u2013 Weltgr\u00f6\u00dfte Handy-Messe MWC kurzfristig abgesagt", "top_image": "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/0d7af184-4a01-41a2-a415-f2537586c7fa.jpeg?auto=format&w=1200&fm=jpg", "meta_img": "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/0d7af184-4a01-41a2-a415-f2537586c7fa.jpeg?auto=format&w=1200&fm=jpg", "images": ["http://www.heute.at/img/svg/heute-jobs.svg", "http://www.heute.at/img/svg/heute-kino.svg", "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2023/10/27/ce82e018-2b53-4392-b0e7-cc33edc6c35a.png?rect=0%2C0%2C408%2C408&w=1280&auto=format&w=82", "http://www.heute.at/img/svg/facebook-color.svg", "http://www.heute.at/img/svg/x-color.svg", "http://www.heute.at/img/svg/mail.svg", "http://www.heute.at/img/svg/share-more.svg", "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/0d7af184-4a01-41a2-a415-f2537586c7fa.jpeg?auto=format&auto=compress&crop=fit&w=996", "http://www.heute.at/img/svg/tiktok-color.svg", "http://www.heute.at/img/svg/telegram-color.svg", "http://www.heute.at/img/svg/youtube-color.svg", "http://www.heute.at/img/svg/heute-tv.svg", "http://www.heute.at/img/svg/heute-logo-white.svg", "http://www.heute.at/img/svg/instagram-color.svg", "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/0d7af184-4a01-41a2-a415-f2537586c7fa.jpeg?auto=format&w=1200&fm=jpg", "http://www.heute.at/img/svg/whatsapp-color.svg"], "movies": [], "text": "Digital Weltgr\u00f6\u00dfte Handy-Messe MWC kurzfristig abgesagt Der Mobile World Congress findet heuer nicht statt. Das Corona-Virus f\u00fchrte erst zu einem Aussteller-Absprung, nun wurde die Messe komplett abgesagt. Von Heute Redaktion 13.09.2021, 14:36 Teilen\n\n\n\n\n\nTelegram X Mail Mehr\n\nDer Mobile World Congress ist mit \u00fcber 100.000 Besuchern und \u00fcber 2.000 Ausstellern die gr\u00f6\u00dfte Tech-Messe Europas. Heuer f\u00e4llt der seit 1987 j\u00e4hrlich stattfindende MWC kurzfristig aus. Eigentlich h\u00e4tte die Messe vom 24. bis 27. Februar \u00fcber die B\u00fchne gehen sollen. Aufgrund des Corona-Virus sagten aber immer mehr Aussteller in den letzten Tagen ab, nun zogen die Organisatoren die Rei\u00dfleine.\n\n\n\nDie GSMA, die Organisation hinter dem MWC in Barcelona, gab am Mittwochabend bekannt, dass die Veranstaltung abgesagt wird, da die Anzahl der Unternehmen nach dem Ausbruch des Coronavirus dramatisch zur\u00fcckgegangen ist. In einer per E-Mail versendeten Erkl\u00e4rung schrieb GSMA-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer John Hoffman laut \"Bloomberg\", der Ausbruch habe es \"unm\u00f6glich\" gemacht, die Veranstaltung abzuhalten.\n\n\n\nLG machte Anfang, viele zogen nach\n\n\n\nLG hatte mit der Absage den Anfang gemacht. Danach sprangen auch Riesen wie Amazon, Sony, Nvidia, Ericsson und Co. ab. Nur eine Handvoll gro\u00dfer Namen blieb \u00fcbrig. Der Tenor der Fernbleibenden: Sie verwiesen auf das Risiko f\u00fcr die \u00f6ffentliche Gesundheit, das durch die Verbreitung des Coronavirus bei ihren Mitarbeitern auf der Messe, die \u00fcber 100.000 Besucher aus der ganzen Welt anzieht, entst\u00fcnde.\n\nDie Messeveranstalter hatten erst versucht, mit strikten Gesundheitsma\u00dfnahmen gegenzusteuern. So sollten H\u00e4ndesch\u00fctteln reduziert und vor allem chinesische Aussteller streng \u00fcberpr\u00fcft werden sollen. Doch es trudelten dennoch immer mehr Absagen ein. Am Mittwoch gaben dann auch noch Riesen wie Nokia/HMD Global und die Deutsche Telekom ihre Absage bekannt. Am Abend stoppte GSMA dann die komplette Messe. Die Hersteller selbst wollen ihre neuesten Smartphones und anderen Ger\u00e4te nun in Livestreams pr\u00e4sentieren.\n\nCorona-Virus \u2013 jetzt von den netdoktor-Experten hier erkl\u00e4rt >>", "keywords": [], "meta_keywords": ["Barcelona", "News", "Digital", "Multimedia", "Coronavirus", "heute.at", "Heute", "News von jetzt", "News", "Neuigkeiten", "Newsticker", "Medien", "Tageszeitung", "Zeitung", "Gratiszeitung", "Nachrichten", "Berichte"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Heute.at bringt es auf den Punkt", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/img/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "app_url": "https://www.heute.at", "publisher": "heute.at", "distribution": "Global", "page-topic": "Nachrichten, News", "copyright": "(c) 2025 DJ Digitale Medien GmbH", "fb": {"app_id": 331040927291567, "pages": 183473669401}, "coral_root_url": "https://coral.heute.at", "coral_story_url": "https://www.heute.at", "cmp_first_layer_id": 1238313, "foriocon": "true", "abo_cookie": "__heute.isPURAboUser", "abo_accepted_cookie": "__heute.isPURTermsOfUseAccepted", "authenticated_cookie": "__heute.isAuthenticated", "description": "Heute.at bringt es auf den Punkt", "author": "red", "robots": "index, follow, max-image-preview:large", "keywords": "Barcelona, News, Digital, Multimedia, Coronavirus, heute.at, Heute, News von jetzt, News, Neuigkeiten, Newsticker, Medien, Tageszeitung, Zeitung, Gratiszeitung, Nachrichten, Berichte", "og": {"title": "Weltgr\u00f6\u00dfte Handy-Messe MWC kurzfristig abgesagt | Heute.at", "url": "https://www.heute.at/s/mwc-2020-corona-lasst-grosste-tech-messe-europas-platzen-45703725", "description": "Heute.at bringt es auf den Punkt", "image": {"identifier": "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/0d7af184-4a01-41a2-a415-f2537586c7fa.jpeg?auto=format&w=1200&fm=jpg", "width": 1200, "height": 630}}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@heute_at", "title": "Weltgr\u00f6\u00dfte Handy-Messe MWC kurzfristig abgesagt | Heute.at", "description": "Heute.at bringt es auf den Punkt", "image": "https://heute-at-prod-images.imgix.net/2021/07/23/0d7af184-4a01-41a2-a415-f2537586c7fa.jpeg?auto=format"}, "oewa_cp": "RedCont/ComputerUndTechnik/ComputerUndTechnikUeberblick", "page_type": "story", "page_id": 45703725, "page_category_path": "/life/digital", "page_path": "/life/digital/article"}, "canonical_link": "https://www.heute.at/s/mwc-2020-corona-lasst-grosste-tech-messe-europas-platzen-45703725"}