{"source_url": "https://www.stuttgarter-nachrichten.de", "url": "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/inhalt.rassismus-debatte-reismarke-uncle-ben-s-will-ihr-logo-aendern.824140d9-94c3-43a3-86c2-e4b7dc25ab55.html", "title": "Rassismus-Debatte: Reismarke Uncle Ben\u2019s will ihr Logo \u00e4ndern", "top_image": "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/media.media.51489e9b-8068-44c8-a36f-1d45db500117.original1024.jpg", "meta_img": "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/media.media.51489e9b-8068-44c8-a36f-1d45db500117.original1024.jpg", "images": ["https://www.stuttgarter-nachrichten.de/media.media.1e49bb8c-a6d5-493e-8479-e69448820746.original700.jpg", "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/media.media.645351fd-6020-4399-b254-fb8dbc28614a.original700.jpg", "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/media.media.51489e9b-8068-44c8-a36f-1d45db500117.original1024.jpg", "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/staticcontent/stuttgarter_nachrichten/common-resp18/svg/stn-logo-white.svg", "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/media.media.93153b92-4bb9-448d-8c2f-7c9cb6ed7c25.original700.jpg", "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/media.media.784d71eb-0dab-45e1-a981-757ea0eb5b25.original.png", "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/media.media.0531016a-7f0e-443b-9214-f793f1abc4b9.original700.jpg", "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/media.media.f51795d7-6ea2-4143-b51e-c9f6afd85a59.original700.jpg", "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/media.media.d9006913-a578-4b4a-bb49-9ef10b91a8b9.original700.jpg", "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/media.media.51489e9b-8068-44c8-a36f-1d45db500117.16x9_700.jpg", "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/media.media.578e3a67-a834-4c6a-b3cf-1c0f615049f8.original700.jpg", "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/media.media.7a598bd6-abed-4dac-b5a3-6e16cce488f8.original700.jpg", "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/staticcontent/stuttgarter_nachrichten/common-resp18/svg/logo-stuttgarter-nachrichten.svg", "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/media.media.2ab37f2d-0042-4767-ae87-e83f673cf064.original700.jpg", "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/media.media.4f44f893-2c2e-4b7a-b617-87c3bd8532ec.original.png", "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/media.media.1689efe6-a3c7-4936-82e8-c1ae734b874a.original700.jpg"], "movies": [], "text": "Der Mars-Konzern denkt dar\u00fcber nach, das Logo der Reisemarke Uncle Ben\u2019s zu \u00e4ndern. Aber woher stammt dieses Logo eigentlich?\n\nWashington - Ein \u00e4lterer schwarzer Mann mit wei\u00dfen Haaren und einer Fliege um den Hals: Angesichts der anhaltenden Anti-Rassismus-Proteste in den USA will die bekannte Reismarke Uncle Ben\u2019s ihr Logo \u00e4ndern. Das Unternehmen wolle seinen Beitrag zu einem Ende von \u201erassistischen Vorurteile und Ungerechtigkeiten\u201c leisten, erkl\u00e4rte am Mittwoch der Lebensmittelriese Mars, zu dem Uncle Ben\u2019s geh\u00f6rt. Deswegen sei jetzt der Zeitpunkt gekommen, das Markenlogo \u201eweiterzuentwickeln\u201c.\n\n\u201eWir wissen noch nicht, wie die \u00c4nderungen genau aussehen werden, und haben noch keinen Zeitplan, aber wir pr\u00fcfen alle M\u00f6glichkeiten\u201c, hei\u00dft es in einer Pressemitteilung des Konzerns. Mars erkl\u00e4rte, als globaler Konzern habe man eine Verantwortung: \u201eRassismus hat keinen Platz in der Gesellschaft.\u201c\n\nLesen Sie auch\n\n\u201eDieser Reis ist so gut wie der von Uncle Ben!\u201c\n\nLaut der Unternehmenshomepage handelte es sich bei Uncle Ben um einen afroamerikanischen Reisbauern aus Texas, der besonders guten Reis anbaute. \u201eWenn ein anderer Reisbauer von seinem eigenen Reis sehr \u00fcberzeugt war, sagte er: \u201aDieser Reis ist so gut wie der von Uncle Ben!\u2019 So wurde der Name Uncle Ben zu einem Merkmal f\u00fcr exzellente Reisqualit\u00e4t.\u201c Die Marke hei\u00dft seit 1946 so.\n\nAus unserem Plus-Angebot: Das Problem mit den falschen Bildern\n\nHistorisch wurden im US-amerikanischen S\u00fcden h\u00e4ufig afroamerikanische Bedienstete \u201eAunt\u201c und \u201eUncle\u201c genannt \u2013 \u201eweil man ihnen den Titel \u201aMr.\u2019 oder \u201aMrs.\u2019 verweigerte\u201c, wie die \u201eNew York Times\u201c schon 2007 schrieb. Erschwerend hinzu k\u00e4me, dass das Outfit, das \u201eUncle Ben\u201c im Logo tr\u00e4gt, an eine Butleruniform erinnert.\n\nAuch Aunt Jemima wird pensioniert\n\nMars ist nicht der einzige Konzern, der umdenkt: Die Fr\u00fchst\u00fccksmarke Aunt Jemima, deren Logo seit mehr als 130 Jahren eine lachende Afroamerikanerin zeigt, wird zum Jahresende abgeschafft, wie das Mutterunternehmen Quaker Foods North America mitteilte, das wiederum zum Konzern PepsiCo geh\u00f6rt. Auch soll die Marke, die unter anderem Ahornsirup und Backmischungen f\u00fcr Pfannkuchen herstellt, umbenannt werden.\n\n\u201eWir erkennen an, dass die Urspr\u00fcnge von Aunt Jemima auf einem Rassen-Stereotyp gr\u00fcnden\u201c, erkl\u00e4rte das Unternehmen. Das Logo sei im Laufe der Jahre zwar immer wieder ge\u00e4ndert worden, um \u201eangemessen und respektvoll\u201c zu sein; solche \u00c4nderungen seien aber nicht mehr ausreichend.\n\nIn den USA demonstrieren seit Wochen zahlreiche Menschen gegen Rassismus und Polizeigewalt. Ausl\u00f6ser ist der Tod des Afroamerikaners George Floyd durch den brutalen Einsatz eines wei\u00dfen Polizisten in der Gro\u00dfstadt Minneapolis. Die Gewalttat hat in den USA zu einer intensiven Debatte \u00fcber Rassismus, die Diskriminierung von Schwarzen und die Zeit der Sklaverei gef\u00fchrt.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Rassismus", "Black Lives Matter", "Uncle Ben's", "Video"], "tags": [], "authors": ["Stuttgarter Nachrichten", "Theresa Sch\u00e4fer", "Julia Theermann", "Afp", "Von Nicole Golombek", "Von Tomo Pavlovic", "Von Klaus K\u00f6ster", "Von Matthias Schmidt", "Von Tobias Peter", "Von Knut Krohn"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Der Mars-Konzern denkt dar\u00fcber nach, das Logo der Reisemarke Uncle Ben\u2019s zu \u00e4ndern. Aber woher stammt dieses Logo eigentlich?", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/staticcontent/stuttgarter_nachrichten/common-resp18/img/favicons/apple-touch-icon.png", "meta_data": {"kicker": "Rassismus-Debatte", "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "author": "Stuttgarter Nachrichten", "copyright": "Stuttgarter Nachrichten, Stuttgart, Germany", "email": "webmaster@stz.zgs.de", "google-site-verification": "9UJUDh_HuMP6bM4505gV3zSP-MJD24F66EWJFiBYiEU", "p": {"domain_verify": "b30120bc5efab3daf51f307e75b7a1f0"}, "siteinfo": "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/robots.txt", "description": "Der Mars-Konzern denkt dar\u00fcber nach, das Logo der Reisemarke Uncle Ben\u2019s zu \u00e4ndern. Aber woher stammt dieses Logo eigentlich?", "keywords": "Rassismus,Black Lives Matter,Uncle Ben's,Video", "news_keywords": "Rassismus,Black Lives Matter,Uncle Ben's,Video", "date": "Thu Jun 18 09:59:00 CEST 2020", "og": {"title": "Rassismus-Debatte: Reismarke Uncle Ben\u2019s will ihr Logo \u00e4ndern", "type": "article", "image": "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/media.media.51489e9b-8068-44c8-a36f-1d45db500117.original1024.jpg", "description": "Der Mars-Konzern denkt dar\u00fcber nach, das Logo der Reisemarke Uncle Ben\u2019s zu \u00e4ndern. Aber woher stammt dieses Logo eigentlich?", "site_name": "stuttgarter-nachrichten.de", "locale": "de_DE", "section": "- Wirtschaft", "url": "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/inhalt.rassismus-debatte-reismarke-uncle-ben-s-will-ihr-logo-aendern.824140d9-94c3-43a3-86c2-e4b7dc25ab55.html"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@StN_News", "image": "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/media.facebook.51489e9b-8068-44c8-a36f-1d45db500117.normalized.jpg", "title": "Rassismus-Debatte: Reismarke Uncle Ben\u2019s will ihr Logo \u00e4ndern", "description": "Der Mars-Konzern denkt dar\u00fcber nach, das Logo der Reisemarke Uncle Ben\u2019s zu \u00e4ndern. Aber woher stammt dieses Logo eigentlich?"}, "fb": {"pages": 144537361776, "admins": 556995501, "app_id": 357908567608210}, "msapplication-TileColor": "#007bc4", "msapplication-config": "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/staticcontent/stuttgarter_nachrichten/common-resp18/img/favicons/browserconfig.xml", "theme-color": "#ffffff", "apple-itunes-app": "app-id=397130164", "cXenseParse": {"author": "Theresa Sch\u00e4fer, Julia Theermann, AFP, dpa", "contentTitle": "Reismarke Uncle Ben\u2019s will ihr Logo \u00e4ndern", "kicker": "Rassismus-Debatte:", "recs": {"articleid": "824140d9-94c3-43a3-86c2-e4b7dc25ab55"}}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=2.0, minimum-scale=1.0, user-scalable=yes"}, "canonical_link": "https://www.stuttgarter-nachrichten.de/inhalt.rassismus-debatte-reismarke-uncle-ben-s-will-ihr-logo-aendern.824140d9-94c3-43a3-86c2-e4b7dc25ab55.html"}