{"source_url": "http://www.20min.ch", "url": "http://www.20min.ch/schweiz/ostschweiz/story/27845441", "title": "Mann fuchtelt mit Waffe in Restaurant herum", "top_image": "https://media.20min.ch/6/image/2023/12/21/54a9e4cf-8f6c-4921-a5b0-120d8f25d4c7.jpeg?auto=format%2Ccompress%2Cenhance&fit=crop&w=1200&h=675&rect=0%2C0%2C1280%2C625&fp-x=0.5&fp-y=0.5008&crop=focalpoint&s=cee36823b75038892c0415d73ecdf67e", "meta_img": "https://media.20min.ch/6/image/2023/12/21/54a9e4cf-8f6c-4921-a5b0-120d8f25d4c7.jpeg?auto=format%2Ccompress%2Cenhance&fit=crop&w=1200&h=675&rect=0%2C0%2C1280%2C625&fp-x=0.5&fp-y=0.5008&crop=focalpoint&s=cee36823b75038892c0415d73ecdf67e", "images": ["https://media.20min.ch/6/image/2023/12/21/54a9e4cf-8f6c-4921-a5b0-120d8f25d4c7.jpeg?auto=format%2Ccompress%2Cenhance&fit=crop&w=1200&h=675&rect=0%2C0%2C1280%2C625&fp-x=0.5&fp-y=0.5008&crop=focalpoint&s=cee36823b75038892c0415d73ecdf67e"], "movies": [], "text": "Kurz nach 23.30 Uhr am Mittwochabend ging bei der Kantonalen Notrufzentrale die Meldung ein, dass ein Mann in einem Restaurant an der Wilerstrasse eine Waffe gezogen und damit herumgefuchtelt habe. Als ein Gast versuchte, dem Mann die Waffe zu entreissen, kam es zu T\u00e4tlichkeiten. Der Bewaffnete fl\u00fcchtete daraufhin aus dem Lokal.\n\nEinsatzkr\u00e4fte der Kantonspolizei Thurgau konnten den Mann kurze Zeit sp\u00e4ter beim Bahnhof Amriswil festnehmen. Der 31-J\u00e4hrige trug eine Pfefferspraypistole auf sich und verhielt sich gegen\u00fcber den Einsatzkr\u00e4ften renitent. Der Schweizer wurde zur \u00dcberpr\u00fcfung seines Gesundheitszustands einer \u00c4rztin zugef\u00fchrt, die nach seiner Begutachtung eine F\u00fcrsorgerische Unterbringung verf\u00fcgte. Der Mann wird bei der Staatsanwaltschaft zur Anzeige gebracht, die Waffe wurde sichergestellt.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Thu Jan 23 14:32:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Die Polizei verhaftete am Mittwochabend einen 31-J\u00e4hrigen, der in einem Restaurant in Weinfelden TG eine Waffe gez\u00fcckt hatte.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width", "title": "Mann fuchtelt mit Waffe in Restaurant herum", "description": "Die Polizei verhaftete am Mittwochabend einen 31-J\u00e4hrigen, der in einem Restaurant in Weinfelden TG eine Waffe gez\u00fcckt hatte.", "robots": "index, follow, max-snippet:-1, max-video-preview:-1, max-image-preview:large", "article": {"published_time": "2020-01-23T14:32:00.000Z", "publisher": "https://www.facebook.com/20min"}, "og": {"type": "article", "description": "Die Polizei verhaftete am Mittwochabend einen 31-J\u00e4hrigen, der in einem Restaurant in Weinfelden TG eine Waffe gez\u00fcckt hatte.", "url": "https://www.20min.ch/story/mann-fuchtelt-mit-waffe-in-restaurant-herum-201132854250", "title": "Mann fuchtelt mit Waffe in Restaurant herum", "locale": "de_DE", "site_name": "20 Minuten", "image": {"identifier": "https://media.20min.ch/6/image/2023/12/21/54a9e4cf-8f6c-4921-a5b0-120d8f25d4c7.jpeg?auto=format%2Ccompress%2Cenhance&fit=crop&w=1200&h=675&rect=0%2C0%2C1280%2C625&fp-x=0.5&fp-y=0.5008&crop=focalpoint&s=cee36823b75038892c0415d73ecdf67e", "width": 1200, "height": 675}}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@20min", "title": "Mann fuchtelt mit Waffe in Restaurant herum", "description": "Die Polizei verhaftete am Mittwochabend einen 31-J\u00e4hrigen, der in einem Restaurant in Weinfelden TG eine Waffe gez\u00fcckt hatte.", "image": {"src": "https://media.20min.ch/6/image/2023/12/21/54a9e4cf-8f6c-4921-a5b0-120d8f25d4c7.jpeg?auto=format%2Ccompress%2Cenhance&fit=crop&w=1200&h=675&rect=0%2C0%2C1280%2C625&fp-x=0.5&fp-y=0.5008&crop=focalpoint&s=cee36823b75038892c0415d73ecdf67e"}}, "next-head-count": 26, "apple-itunes-app": "app-id=285688859"}, "canonical_link": "https://www.20min.ch/story/mann-fuchtelt-mit-waffe-in-restaurant-herum-201132854250"}