{"source_url": "https://www.eldiariomontanes.es", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/deportes/futbol/david-villa-retira-20200101143927-ntrc.html", "title": "David Villa se retira conquistando la Copa del Emperador de Jap\u00f3n con el Vissel Kobe", "top_image": "https://s2.ppllstatics.com/eldiariomontanes/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/david-villa-kjOG-U901101724777jvB-1248x770@RC.jpg", "meta_img": "https://s2.ppllstatics.com/eldiariomontanes/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/david-villa-kjOG-U901101724777jvB-1248x770@RC.jpg", "images": ["https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-mi-eldiariomontanes.svg", "https://static.eldiariomontanes.es/comun/img/2023/icon-pasatiempos.svg", "https://s3.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/2025/05/14/manchester-plaza-nueva-koME--170x119@El%20Correo.jpg", "https://sadbmetrics.eldiariomontanes.com/b/ss/voceldiariomontanes,voces/1/G.4--NS/123456789?pageName=&g=/js-noactive&v55=eldiariomontanes&c56=eldiariomontanes", "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/play/2025/05/02/benita-joao-kdo--170x119@diario_abc.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/eldiariomontanes/www/multimedia/2025/03/30/rock%20da%20house14-kqID-U1904631144472dG-356x249@Diario%20Montanes.jpg", "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/sevilla/2025/05/14/barrios-exterior-web-U52560636386zut-170x119@diario_abc.jpg", "https://s3.ppllstatics.com/eldiariomontanes/www/multimedia/201911/13/media/cortadas/ramos-despedida-villa-kLDB-U90691930265EBD-624x385@RC.JPG", "https://s2.ppllstatics.com/eldiariomontanes/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/david-villa-kjOG-U901101724777jvB-1248x770@RC.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-vocento.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/skeletons/placeholder-comentarios-desktop.svg", "https://s2.ppllstatics.com/lasprovincias/www/multimedia/2025/05/09/CONTROL-ALCOHOLEMIA-kxwB--170x119@Las%20Provincias.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/elnortedecastilla/www/multimedia/2025/05/13/policianacional02MARTA-kGlD--170x119@El%20Norte.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/user-placeholder.png", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-eldiariomontanes.svg", "https://static.eldiariomontanes.es/comun/img/2023/icon-newsletters.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/1.5.70/assets/images/logos/logo-eldiariomontanes.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/eldiariomontanes/favicon.ico", "https://s1.ppllstatics.com/eldiariomontanes/www/multimedia/201911/13/media/cortadas/david-villa-kKK-U906849735270kD-624x385@RC.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/icons/icon-hemeroteca.svg"], "movies": [], "text": "David Villa se retira conquistando la Copa del Emperador de Jap\u00f3n con el Vissel Kobe El asturiano cuelga las botas habiendo levantado 15 trofeos a lo largo de su carrera, entre los que destaca el del Mundial de 2010\n\ncolpisa / afp Mi\u00e9rcoles, 1 de enero 2020, 14:45 | Actualizado 16:06h. Comenta Compartir\n\nEl delantero espa\u00f1ol David Villa puso punto y final a su carrera como futbolista profesional tras levantar este mi\u00e9rcoles la Copa del Emperador de Jap\u00f3n con el Vissel Kobe, al imponerse 2-0 al Kashima Antlers en la final de Tokio junto a su compatriota Andr\u00e9s Iniesta.\n\nEl asturiano hab\u00eda anunciado el pasado 13 de noviembre que su retirada se producir\u00eda cuando terminara la andadura del Vissel Kobe en la Copa del Emperador.\n\nVilla no pudo disputar las semifinales el pasado 21 de diciembre contra el Shimizu S-Pulse por una lesi\u00f3n, pero este mi\u00e9rcoles s\u00ed salt\u00f3 al terreno de juego en los \u00faltimos instantes del encuentro, cuando entr\u00f3 en sustituci\u00f3n del alem\u00e1n Lukas Podolski. El equipo de Villa e Iniesta se adelant\u00f3 en la primera parte con un tanto en propia puerta de Tomoya Inukai y sentenci\u00f3 con una diana de Noriaki Fujimoto poco antes del descanso.\n\nCon esta Copa del Emperador, el equipo inaugura su vitrina de t\u00edtulos, hasta el momento vac\u00eda. Y para mayor m\u00e9rito lo consigue ante uno de los equipos m\u00e1s laureados de Jap\u00f3n, un Kashima Antlers vencedor de una Champions asi\u00e1tica, 8 Ligas japonesas y 5 Copas del Emperador. La leyenda brasile\u00f1a Zico defendi\u00f3 la camiseta del Kashima a principios de los a\u00f1os 1990.\n\nTras este t\u00edtulo, Villa se retira habiendo levantado 15 trofeos a lo largo de su carrera, entre los que destacan el del Mundial 2010 con la selecci\u00f3n espa\u00f1ola o la Liga de Campeones del 2011 con el FC Barcelona. Iniesta, por su parte, lleva su cuenta a 36 t\u00edtulos, donde brillan la del Mundial, 2 Eurocopas con Espa\u00f1a y 4 Champions.", "keywords": [], "meta_keywords": ["david", "villa", "retira", "conquistando", "copa", "emperador", "japon", "vissel", "kobe"], "tags": [], "authors": ["Colpisa"], "publish_date": "Wed Jan  1 14:45:46 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "El asturiano cuelga las botas habiendo levantado 15 trofeos a lo largo de su carrera, entre los que destaca el del Mundial de 2010", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/eldiariomontanes/favicon.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "title": "David Villa se retira conquistando la Copa del Emperador de Jap\u00f3n con el Vissel Kobe", "description": "El asturiano cuelga las botas habiendo levantado 15 trofeos a lo largo de su carrera, entre los que destaca el del Mundial de 2010", "robots": "noindex,follow", "keywords": "david, villa, retira, conquistando, copa, emperador, japon, vissel, kobe", "news_keywords": "david, villa, retira, conquistando, copa, emperador, japon, vissel, kobe", "DC.date.issued": "2020-01-01T16:06:17+01:00", "date": "2020-01-01T14:45:46+01:00", "article": {"modified_time": "2020-01-01T16:06:17+01:00", "published_time": "2020-01-01T14:45:46+01:00", "author": "colpisa / afp", "opinion": "false", "content_tier": "metered", "location": "region:ES", "section": "deportes", "publisher": "https://www.facebook.com/eldiariomontanes.es"}, "author": "colpisa / afp", "fb": {"pages": 109434489075314, "app_id": 77981614515}, "og": {"title": "David Villa se retira conquistando la Copa del Emperador de Jap\u00f3n con el Vissel Kobe | El Diario Monta\u00f1\u00e9s", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/deportes/futbol/david-villa-retira-20200101143927-ntrc.html", "description": "El asturiano cuelga las botas habiendo levantado 15 trofeos a lo largo de su carrera, entre los que destaca el del Mundial de 2010", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "El Diario Monta\u00f1\u00e9s", "image": {"identifier": "https://s2.ppllstatics.com/eldiariomontanes/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/david-villa-kjOG-U901101724777jvB-1248x770@RC.jpg", "width": 1248, "height": 770}, "updated_time": "2020-01-01T16:06:17+01:00"}, "twitter": {"title": "David Villa se retira conquistando la Copa del Emperador de Jap\u00f3n con el Vissel Kobe | El Diario Monta\u00f1\u00e9s", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/deportes/futbol/david-villa-retira-20200101143927-ntrc.html", "description": "El asturiano cuelga las botas habiendo levantado 15 trofeos a lo largo de su carrera, entre los que destaca el del Mundial de 2010", "card": "summary_large_image", "creator": "El Diario Monta\u00f1\u00e9s", "site": "@dmontanes", "image": {"src": "https://s2.ppllstatics.com/eldiariomontanes/www/multimedia/202001/01/media/cortadas/david-villa-kjOG-U901101724777jvB-1248x770@RC.jpg", "width": 1248, "height": 770, "alt": "David Villa se retira conquistando la Copa del Emperador de Jap\u00f3n con el Vissel Kobe | El Diario Monta\u00f1\u00e9s"}}, "mrf": {"canonical": "https://www.eldiariomontanes.es/deportes/futbol/david-villa-retira-20200101143927-ntrc.html", "sections": "Deportes", "tags": "sub-section:futbol"}, "msapplication-square70x70logo": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/eldiariomontanes/smalltile.png", "msapplication-square150x150logo": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/eldiariomontanes/mediumtile.png", "msapplication-wide310x150logo": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/eldiariomontanes/widetile.png", "msapplication-square310x310logo": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/eldiariomontanes/largetile.png"}, "canonical_link": "https://www.eldiariomontanes.es/deportes/futbol/david-villa-retira-20200101143927-ntrc.html"}