{"source_url": "https://efectococuyo.com", "url": "https://efectococuyo.com/coronavirus/italia-cierra-centros-educativos-hasta-el-15-de-marzo-por-coronavirus/", "title": "Italia cierra centros educativos hasta el 15 de marzo por coronavirus", "top_image": "https://i0.wp.com/efectococuyo.com/wp-content/uploads/2020/03/8ebbba888103667f0379791c94d6e1533ff31d14w.jpg?fit=900%2C600&ssl=1", "meta_img": "https://i0.wp.com/efectococuyo.com/wp-content/uploads/2020/03/8ebbba888103667f0379791c94d6e1533ff31d14w.jpg?fit=900%2C600&ssl=1", "images": ["https://i0.wp.com/efectococuyo.com/wp-content/uploads/2023/09/cropped-efecto-cocuyo-logo1.png?fit=1800%2C294&ssl=1", "https://i0.wp.com/efectococuyo.com/wp-content/uploads/2025/03/GmBKtuzXQAAJL69.jpeg?fit=680%2C453&ssl=1", "https://i0.wp.com/efectococuyo.com/wp-content/uploads/2025/05/disney-tps-venezolanos.jpg?resize=800%2C600&ssl=1", "https://i0.wp.com/efectococuyo.com/wp-content/uploads/2025/05/IMG-20250519-WA0104.jpg?resize=600%2C450&ssl=1", "https://i0.wp.com/efectococuyo.com/wp-content/uploads/2025/05/Apertura-Maduro-Putin-Lukashenko-y-Ortega-mejorada.jpg?resize=800%2C600&ssl=1", "https://i0.wp.com/efectococuyo.com/wp-content/uploads/2020/02/Coronavirus.png?fit=481%2C336&ssl=1&resize=350%2C200", "https://i0.wp.com/efectococuyo.com/wp-content/uploads/2019/01/Bolsonaro-guerrilla.jpg?fit=900%2C506&ssl=1&resize=350%2C200", "https://i0.wp.com/efectococuyo.com/wp-content/uploads/2025/05/nicolas-maduro-operacion-guacamaya-prensa-miraflores.jpg?fit=1200%2C801&ssl=1", "https://efectococuyo.com/wp-content/uploads/2024/02/cropped-EFECTO-COCUYO-LOGO-80x80.jpg", "https://efectococuyo.com/wp-content/uploads/2023/06/bifrost-banner3.png", "https://i0.wp.com/efectococuyo.com/wp-content/uploads/2020/03/8ebbba888103667f0379791c94d6e1533ff31d14w.jpg?fit=780%2C520&ssl=1", "https://efectococuyo.com/wp-content/uploads/2023/06/logo-white.png", "https://a1.api.bbc.co.uk/hit.xiti?library_version=synd_nojs&s=598346", "https://i0.wp.com/efectococuyo.com/wp-content/uploads/2020/03/WhatsApp-Image-2020-03-10-at-7.13.38-AM.jpeg?fit=1200%2C900&ssl=1&resize=350%2C200", "https://i0.wp.com/efectococuyo.com/wp-content/uploads/2025/05/maria-corina-no-votar-25-mayo-efe.jpg?resize=1200%2C900&ssl=1", "https://i0.wp.com/efectococuyo.com/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-14-at-11.32.27-AM.jpeg?fit=1080%2C630&ssl=1", "https://i0.wp.com/efectococuyo.com/wp-content/uploads/2020/03/8ebbba888103667f0379791c94d6e1533ff31d14w.jpg?fit=900%2C600&ssl=1", "https://i0.wp.com/efectococuyo.com/wp-content/uploads/2025/05/maduro-operacion-tun-tun-venezuela.jpg?resize=1200%2C900&ssl=1"], "movies": [], "text": "El Gobierno italiano aprob\u00f3 este mi\u00e9rcoles, 4 de marzo, el cierre desde ma\u00f1ana y hasta la mitad de marzo de todos los colegios y universidades como medida de precauci\u00f3n ante la expansi\u00f3n del coronavirus, que ya ha cobrado la vida a 107 personas en el pa\u00eds, inform\u00f3 la ministra de Educaci\u00f3n, Lucia Azzolina.\n\nAzzolina, que compareci\u00f3 con el primer ministro, Giuseppe Conte, en conferencia de prensa, dijo que se ampliaba a todo el pa\u00eds el cierre de los colegios y universidades que ya estaba en vigor desde hace 13 d\u00edas en las regiones de Emilia Roma\u00f1a, Lombard\u00eda y V\u00e9neto.\n\nEsta era una de las medidas que hab\u00eda recomendado el comit\u00e9 cient\u00edfico creado por el Gobierno italiano para detener la expansi\u00f3n del coronavirus.\n\n\u201cEs una decisi\u00f3n de impacto, espero que los alumnos regresen lo antes posible y estoy comprometida a proporcionar este servicio p\u00fablico esencial, aunque sea a distancia, a nuestros estudiantes \u201c, afirm\u00f3 la ministra.\n\nSeg\u00fan declar\u00f3 Conte, \u201cesta ma\u00f1ana nos hemos reunido todos los ministros para evaluar una actualizaci\u00f3n sobre la emergencia sanitaria y tambi\u00e9n solicit\u00e9 la presencia del presidente del Servicio Nacional de Salud, el profesor (Silvio) Brusaferro, quien nos ayud\u00f3 a evaluar cu\u00e1l es la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica actual\u201d.\n\n\u201cUna gran parte del intercambio de informaci\u00f3n se dedic\u00f3 a las escuelas y universidades. Hicimos una evaluaci\u00f3n amplia y la orientaci\u00f3n fue organizar el cierre, por prudencia\u201d, a\u00f1adi\u00f3 el jefe de Gobierno.\n\nExplic\u00f3 que se hab\u00eda pedido a Brusaferro y al comit\u00e9 cient\u00edfico que asesora al Ejecutivo un estudio m\u00e1s en profundidad antes de tomar una decisi\u00f3n.\n\nConte se\u00f1al\u00f3 a los periodistas que comparec\u00edan para anunciar esta importante medida, pero que m\u00e1s tarde informar\u00e1n sobre el decreto que ultima el Gobierno con nuevas decisiones para frenar la crisis del coronavirus.\n\n\u201cVolveremos para informar pronto, estamos trabajando duro en el decreto, ya tenemos el borrador listo\u201d, agreg\u00f3 o Conte. EFE\n\nCon informaci\u00f3n de EFE\n\nMe gusta esto: Me gusta Cargando...", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": ["Presos pol\u00edticos", "Migraci\u00f3n venezolana", "Papa Le\u00f3n XIV", "Elecciones presidenciales 2024", "Derechos humanos en Venezuela"], "authors": ["Efecto Cocuyo", ".Wp-Block-Co-Authors-Plus-Coauthors.Is-Layout-Flow", "Class", "Wp-Block-Co-Authors-Plus", "Display Inline", ".Wp-Block-Co-Authors-Plus-Avatar", "Where Img", "Height Auto Max-Width", "Vertical-Align Bottom .Wp-Block-Co-Authors-Plus-Coauthors.Is-Layout-Flow .Wp-Block-Co-Authors-Plus-Avatar", "Vertical-Align Middle .Wp-Block-Co-Authors-Plus-Avatar Is .Alignleft .Alignright"], "publish_date": "Wed Mar  4 18:09:15 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Indicaron que pronto informar\u00e1n sobre el decreto que prepara el Gobierno con nuevas decisiones para frenar la crisis del coronavirus", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://efectococuyo.com/wp-content/uploads/2023/07/cropped-83932415_2710126345707084_7862419814126452736_n-32x32.jpg", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "robots": "index, follow, max-image-preview:large, max-snippet:-1, max-video-preview:-1", "description": "Indicaron que pronto informar\u00e1n sobre el decreto que prepara el Gobierno con nuevas decisiones para frenar la crisis del coronavirus", "og": {"locale": "es_ES", "type": "article", "title": "Italia cierra centros educativos hasta el 15 de marzo por coronavirus - Efecto Cocuyo", "description": "Indicaron que pronto informar\u00e1n sobre el decreto que prepara el Gobierno con nuevas decisiones para frenar la crisis del coronavirus", "url": "http://efectococuyo.com/coronavirus/italia-cierra-centros-educativos-hasta-el-15-de-marzo-por-coronavirus/", "site_name": "Efecto Cocuyo", "image": {"identifier": "https://i0.wp.com/efectococuyo.com/wp-content/uploads/2020/03/8ebbba888103667f0379791c94d6e1533ff31d14w.jpg?fit=900%2C600&ssl=1", "width": 900, "height": 600, "type": "image/jpeg"}}, "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/efectococuyo", "published_time": "2020-03-04T18:09:15+00:00", "modified_time": "2023-07-28T02:12:31+00:00"}, "author": "Efecto Cocuyo | @efectococuyo", "twitter": {"card": "summary_large_image", "creator": "@efectococuyo", "site": "@efectococuyo", "label1": "Escrito por", "data1": "Efecto Cocuyo | @efectococuyo", "label2": "Tiempo de lectura", "data2": "2 minutos", "label3": "Written by", "data3": "Efecto Cocuyo | @efectococuyo"}, "generator": "Site Kit by Google 1.153.0", "theme-color": "#fff", "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "mobile-web-app-capable": "yes", "apple-mobile-web-app-title": "EC", "application-name": "EC", "onesignal": "wordpress-plugin", "msapplication-TileImage": "https://i0.wp.com/efectococuyo.com/wp-content/uploads/2023/07/cropped-83932415_2710126345707084_7862419814126452736_n.jpg?fit=270%2C270&ssl=1"}, "canonical_link": "https://efectococuyo.com/coronavirus/italia-cierra-centros-educativos-hasta-el-15-de-marzo-por-coronavirus/"}