{"source_url": "https://www.aa.com.tr", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/guncel/cumhurbaskanligi-millet-kutuphanesi-persembe-gunu-acilacak/1736619", "title": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Millet K\u00fct\u00fcphanesi per\u015fembe g\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131lacak", "top_image": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/02/17/thumbs_b_c_10285d148f7388e36cfd2a982a4b6307.jpg?v=181921", "meta_img": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/02/17/thumbs_b_c_10285d148f7388e36cfd2a982a4b6307.jpg?v=181921", "images": ["https://www.aa.com.tr/uploads/userFiles/4164aa16-2a0e-4a00-98ad-deb5a750816b/2020%2FSUBAT%2FCUMMM_.jpg", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2019/10/04/thumbs_m_c_22908fc17d9b18cf3455f0199d05628a.jpg?v=171803", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/02/17/thumbs_b_c_10285d148f7388e36cfd2a982a4b6307.jpg?v=181921", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/facebook.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/youtube.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/PhotoGallery/2020/02/17/thumbs_b2_4fb38dd65d836173fd5fca1dca95f462.jpg", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/analiz.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/googleplay.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/PhotoGallery/2020/02/17/thumbs_b2_00500f461b71347aa3ee2cf17ca3c0e5.jpg", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/02/18/thumbs_m_c_f71fe5600d27d7e9d6573f22d80843b5.jpg", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/logo.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/PhotoGallery/2020/02/17/thumbs_b2_0a9f1bfee6f5e4038345f4bdb2b61cc7.jpg", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/PhotoGallery/2020/02/17/thumbs_b2_715229fe0b36f24e420cfe3b06630803.jpg", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/PhotoGallery/2020/02/17/thumbs_b2_1bc050dd746936ac5b2f470a61dedfc0.jpg", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/bip.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/PhotoGallery/2020/02/17/thumbs_b2_41173cfa22c09b3322dfe2c84ea69894.jpg", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/PhotoGallery/2020/02/17/thumbs_b2_74349633b2b292ff403abc52b9ee20eb.jpg", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/PhotoGallery/2020/02/17/thumbs_b2_40e3920886915f4832a814a34e07adbb.jpg", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/PhotoGallery/2020/02/17/thumbs_b2_023f08f367e73ec888c6a2a12066b522.jpg", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/PhotoGallery/2020/02/17/thumbs_b2_18adcf6763b0adc8dcd8912e14871102.jpg", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/PhotoGallery/2020/02/17/thumbs_b2_487101718de96f04e83437f2faf685f7.jpg", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/PhotoGallery/2020/02/17/thumbs_b2_8f82adff109049b48e988f7c32cf1e59.jpg", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/instagram.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/PhotoGallery/2020/02/17/thumbs_b2_c5a504917702ab5e77c3c12afa61e199.jpg", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/x_twitter.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/PhotoGallery/2020/02/17/thumbs_b2_3fdae96eafc38087bbf74fc7f10878f4.jpg", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/footerlogo-notype.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/PhotoGallery/2020/02/17/thumbs_b2_09cd1b1b03587dc07bd230ccbc5466e5.jpg", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/PhotoGallery/2020/02/17/thumbs_b2_f6ff9f9dbde2a270b6dcb901261f5810.jpg", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/PhotoGallery/2020/02/17/thumbs_b2_0ac435df5bbba742a2053ab376b67216.jpg", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/PhotoGallery/2020/02/17/thumbs_b2_37b568fc722b0e61747d930d497291a7.jpg", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/PhotoGallery/2020/02/17/thumbs_b2_64da6275b5e4773d32777c6b48db028e.jpg", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/PhotoGallery/2020/02/17/thumbs_b2_801788fe8c1656ad9d8f5d64db6475cd.jpg", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/appstore.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/PhotoGallery/2020/02/17/thumbs_b2_832f4ce28938676b0a3aca89ab9defcf.jpg"], "movies": [], "text": "Zorunlu \u00c7erezler\n\nBu \u00e7erez, insanlarla botlar\u0131 ay\u0131rt etmek i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r. Bu, web sitelerinin kullan\u0131m\u0131 hakk\u0131nda ge\u00e7erli raporlar haz\u0131rlamak i\u00e7in kullan\u0131lmakta olup web sitesi i\u00e7in faydal\u0131d\u0131r.\n\n\u0130\u015flevsel \u00c7erezler\n\nKullan\u0131c\u0131n\u0131n web sitesinin se\u00e7ti\u011fi dil s\u00fcr\u00fcm\u00fcn\u00fc hat\u0131rlar.\n\nPerformans/Analitik \u00c7erezler\n\nZiyaret\u00e7inin web sitesini nas\u0131l kulland\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin istatistiksel veriler olu\u015fturmak i\u00e7in kullan\u0131lan benzersiz bir kimli\u011fi kaydeder. Google Analytics taraf\u0131ndan talep oran\u0131n\u0131 k\u0131smak i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r.\n\nKabul et Reddet\n\nReklam/Pazarlama \u00c7erezleri\n\nBu \u00e7erez, Alexa Analytics'e g\u00f6nderilen t\u00fcketici davran\u0131\u015flar\u0131 hakk\u0131nda bilgi toplamak i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r. (Alexa Analytics bir Amazon \u015firketidir.)", "keywords": [], "meta_keywords": ["Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fct\u00fcphanesi", "T\u00fcrkiye Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan", "Anadolu Ajans\u0131"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lacak, Sel\u00e7uklu, Osmanl\u0131 ve \u00e7a\u011fda\u015f mimariden esintiler ta\u015f\u0131yan k\u00fct\u00fcphane 7 g\u00fcn 24 saat hizmet verecek. - Anadolu Ajans\u0131", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/favicon-32x32.png", "meta_data": {"description": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lacak, Sel\u00e7uklu, Osmanl\u0131 ve \u00e7a\u011fda\u015f mimariden esintiler ta\u015f\u0131yan k\u00fct\u00fcphane 7 g\u00fcn 24 saat hizmet verecek. - Anadolu Ajans\u0131", "keywords": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fct\u00fcphanesi,T\u00fcrkiye Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan,Anadolu Ajans\u0131", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "fb": {"app_id": 1855843514662870, "pages": 165302756850788}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "https://twitter.com/anadoluajansi", "creator": "https://twitter.com/anadoluajansi", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/cumhurbaskanligi-millet-kutuphanesi-persembe-gunu-acilacak/1736619", "title": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Millet K\u00fct\u00fcphanesi per\u015fembe g\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131lacak", "description": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lacak, Sel\u00e7uklu, Osmanl\u0131 ve \u00e7a\u011fda\u015f mimariden esintiler ta\u015f\u0131yan k\u00fct\u00fcphane 7 g\u00fcn 24 saat hizmet verecek. - Anadolu Ajans\u0131", "image": {"src": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/02/17/thumbs_b_c_10285d148f7388e36cfd2a982a4b6307.jpg?v=181921"}}, "og": {"image": {"identifier": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/02/17/thumbs_b_c_10285d148f7388e36cfd2a982a4b6307.jpg?v=181921", "secure_url": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/02/17/thumbs_b_c_10285d148f7388e36cfd2a982a4b6307.jpg?v=181921", "type": "image/jpeg", "width": 864, "height": 486}, "title": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Millet K\u00fct\u00fcphanesi per\u015fembe g\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131lacak", "description": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lacak, Sel\u00e7uklu, Osmanl\u0131 ve \u00e7a\u011fda\u015f mimariden esintiler ta\u015f\u0131yan k\u00fct\u00fcphane 7 g\u00fcn 24 saat hizmet verecek. - Anadolu Ajans\u0131", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/cumhurbaskanligi-millet-kutuphanesi-persembe-gunu-acilacak/1736619", "type": "article"}, "p": {"domain_verify": "4658984d2754f9c211149b0afeb2e5ff"}, "google-site-verification": "htdbD82dZlkOE493sk_MjTWms0Rz_Z4w4DmIt355RNI", "google-play-app": "app-id=com.aa.arge.mobile.android.mobile_android"}, "canonical_link": "https://www.aa.com.tr/tr/turkiye/cumhurbaskanligi-millet-kutuphanesi-persembe-gunu-acilacak/1736619"}