{"source_url": "https://www.frankenpost.de", "url": "https://www.frankenpost.de/7196674", "title": "Marktredwitz: Profi-Schneiderinnen packen mit an", "top_image": "https://www.frankenpost.de/media.media.e2478fbb-eaca-45bf-a28e-517a6f41b290.original1024.jpg", "meta_img": "https://www.frankenpost.de/media.media.e2478fbb-eaca-45bf-a28e-517a6f41b290.original1024.jpg", "images": ["https://www.frankenpost.de/${image}", "https://www.frankenpost.de/staticcontent/nordbayerischer_kurier/common/svg/icon-close-no_whitepace.svg", "https://www.frankenpost.de/www/frankenpost/_responsive/images/logo.svg", "https://www.frankenpost.de/media.media.e2478fbb-eaca-45bf-a28e-517a6f41b290.16x9_700.jpg", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==", "https://www.frankenpost.de/media.media.e2478fbb-eaca-45bf-a28e-517a6f41b290.original1024.jpg"], "movies": [], "text": "Marktredwitz - Das Corona-Virus einzud\u00e4mmen und die Ansteckungsgefahr zu senken ist derzeit eine der gr\u00f6\u00dften Herausforderungen. Weil Mundschutz jedoch l\u00e4ngst Mangelware ist, stellt Aleksandra Weigel seit zwei Wochen selbst kostenlos Gesichtsmasken her, um sie an Marktredwitzer zu spenden, die besonderen Bedarf haben (wir berichteten). Die Aktion, die die 39 Jahre alte Wirtschaftsingenieurin und Landratsamt-Mitarbeiterin im heimischen Arbeitszimmer gestartet hat, fand inzwischen zahlreiche Unterst\u00fctzer: Etliche Marktredwitzerinnen setzen sich ebenfalls an ihre N\u00e4hmaschinen, au\u00dferdem beteiligen sich einheimische Firmen. Wer nicht n\u00e4ht, hilft anderweitig mit und b\u00fcgelt, packt, oder verteilt P\u00e4ckchen.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Marktredwitz", "Coronavirus", "Mitarbeiter und Personal", "B\u00fcrgermeister und Oberb\u00fcrgermeister", "Arbeitspl\u00e4tze", "Wirtschaftsingenieure", "N\u00e4hmaschinen", "Arbeitszimmer", "Unternehmensgruppen", "Handarbeit und N\u00e4hen"], "tags": [], "authors": ["Hcs Content Gmbh", "Brigitte Gschwendtner"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Aleksandra Weigels Idee, Mundschutz zu n\u00e4hen, kommt an. Jetzt kehren Frey-Expertinnen an ihren Arbeitsplatz zur\u00fcck, um der Frau des Oberb\u00fcrgermeisters zu helfen.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/staticcontent/frankenpost/images/favicon/favicon-96x96.png", "meta_data": {"kicker": "Marktredwitz", "robots": "index, follow, noarchive, noodp, noydir, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "author": "HCS Content GmbH", "copyright": "Verlagsgruppe Hof, Coburg, Suhl, Bayreuth", "email": "onlineredaktion@verlagsgruppe-hcs.de", "siteinfo": "https://www.frankenpost.de/robots.txt", "og": {"description": "Aleksandra Weigels Idee, Mundschutz zu n\u00e4hen, kommt an. Jetzt kehren Frey-Expertinnen an ihren Arbeitsplatz zur\u00fcck, um der Frau des Oberb\u00fcrgermeisters zu helfen.", "title": "Marktredwitz: Profi-Schneiderinnen packen mit an - Frankenpost", "type": "article", "image": {"identifier": "https://www.frankenpost.de/media.media.e2478fbb-eaca-45bf-a28e-517a6f41b290.original1024.jpg", "width": 1200, "height": 798}, "url": "https://www.frankenpost.de/inhalt.marktredwitz-profi-schneiderinnen-packen-mit-an.3ec28f00-ae17-4e1e-b553-ead2f4615d92.html"}, "news_keywords": "Marktredwitz,Coronavirus,Mitarbeiter und Personal,B\u00fcrgermeister und Oberb\u00fcrgermeister,Arbeitspl\u00e4tze,Wirtschaftsingenieure,N\u00e4hmaschinen,Arbeitszimmer,Unternehmensgruppen,Handarbeit und N\u00e4hen", "keywords": "Marktredwitz,Coronavirus,Mitarbeiter und Personal,B\u00fcrgermeister und Oberb\u00fcrgermeister,Arbeitspl\u00e4tze,Wirtschaftsingenieure,N\u00e4hmaschinen,Arbeitszimmer,Unternehmensgruppen,Handarbeit und N\u00e4hen", "date": "Mon Mar 30 17:45:12 CEST 2020", "twitter": {"card": "summary", "site": "@Frankenpost", "image": "https://www.frankenpost.de/media.media.e2478fbb-eaca-45bf-a28e-517a6f41b290.original1024.jpg"}, "fb": {"pages": "Frankenpost"}, "lp.article": {"section": "marktredwitz"}, "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=2.0, minimum-scale=1.0, user-scalable=yes"}, "canonical_link": "https://www.frankenpost.de/inhalt.marktredwitz-profi-schneiderinnen-packen-mit-an.3ec28f00-ae17-4e1e-b553-ead2f4615d92.html"}