{"source_url": "https://www.estadiodeportivo.com", "url": "https://www.estadiodeportivo.com/noticias-futbol/getafe/2020/06/03/apelacion-confirma-sancion-partido-jaime/281068.html?utm_source=rss", "title": "Apelaci\u00f3n desestima el recurso del Sevilla FC por Kound\u00e9", "top_image": "https://www.estadiodeportivo.com/2020/06/03/1200x680/kounde.jpg.jpg", "meta_img": "https://www.estadiodeportivo.com/2020/06/03/1200x680/kounde.jpg.jpg", "images": ["https://www.estadiodeportivo.com/imagenes/2a0ad104-51b4-40ad-ad69-76e0a9508798_560x400.jpeg", "https://www.estadiodeportivo.com/img/estadio-deportivo.svg", "https://www.estadiodeportivo.com/imagenes/e5dcd858-c16d-420a-898b-20d151dc96a8_560x400.png", "https://www.estadiodeportivo.com/imagenes/172b2d7e-4e21-491c-9d46-4b4ce2743f7c_560x400.jpeg", "https://www.estadiodeportivo.com/imagenes/5d61efda-df71-4174-89e5-e659a7865dfe_560x400.jpeg", "https://www.estadiodeportivo.com/img/autores/ed.png", "https://www.estadiodeportivo.com/2020/06/03/1200x680/kounde.jpg.jpg"], "movies": [], "text": "El Comit\u00e9 de Apelaci\u00f3n de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol (RFEF) ha desestimado el recurso interpuesto el 11 de marzo por el Getafe y ha confirmado la sanci\u00f3n de un partido de suspensi\u00f3n a su delantero Jaime Mata, por lo que no podr\u00e1 jugar el viernes 12 de junio ante el Granada en partido de la vig\u00e9sima octava jornada, la que supone la reanudaci\u00f3n de LaLiga Santander tras el par\u00f3n por la pandemia del coronavirus, que se iniciar\u00e1 el jueves 11 con el derbi.\n\nJaime Mata no podr\u00e1 entrar en los planes de Jos\u00e9 Bordal\u00e1s, t\u00e9cnico del cuadro getafense, por acumulaci\u00f3n de amonestaciones despu\u00e9s de ver la quinta en el choque de la vig\u00e9sima s\u00e9ptima jornada ante el Celta por \"discutir con un contrario sin llegar a insultos ni a la amenaza\", seg\u00fan el acta arbitral.\n\nEl Getafe recurri\u00f3 la decisi\u00f3n del Comit\u00e9 de Competici\u00f3n al considerar que exist\u00eda error en el acta, pero el Comit\u00e9 de Apelaci\u00f3n, reunido este mi\u00e9rcoles, lo ha desestimado al entender que no hab\u00eda fallo en el documento.\n\nApelaci\u00f3n tambi\u00e9n ha desestimado recursos de anteriores jornadas del Sevilla FC por el franc\u00e9s Jules Kounde, amonestado en el partido contra el Getafe de la vig\u00e9sima quinta jornada, y del Atl\u00e9tico de Madrid por la amarilla que vio Koke Resurrecci\u00f3n contra el Espanyol en la vig\u00e9sima sexta.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Apelaci\u00f3n", "DERBI", "Futbol", "Getafe CF", "Jules Kounde", "Sevilla Futbol Club"], "tags": ["Kound\u00e9", "Apelaci\u00f3n", "derbi"], "authors": [], "publish_date": "Wed Jun  3 00:00:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Apelaci\u00f3n desestima el recurso del Sevilla FC por Kound\u00e9", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://www.estadiodeportivo.com/apple-icon-57x57.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1, user-scalable=no", "supported-media": "(min-width: 8in) and (hover: hover)", "title": "Apelaci\u00f3n desestima el recurso del Sevilla FC por Kound\u00e9 - Estadio Deportivo", "description": "Apelaci\u00f3n desestima el recurso del Sevilla FC por Kound\u00e9", "robots": "index,follow, max-image-preview:large", "keywords": "Apelaci\u00f3n, DERBI, Futbol, Getafe CF, Jules Kounde, Sevilla Futbol Club", "og": {"title": "Apelaci\u00f3n desestima el recurso del Sevilla FC por Kound\u00e9", "url": "https://www.estadiodeportivo.com/noticias-futbol/getafe/2020/06/03/apelacion-confirma-sancion-partido-jaime/281068.html", "type": "article", "site_name": "Estadio Deportivo", "description": "Apelaci\u00f3n desestima el recurso del Sevilla FC por Kound\u00e9", "image": {"identifier": "https://www.estadiodeportivo.com/2020/06/03/1200x680/kounde.jpg.jpg", "width": 646, "height": 400}}, "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/EstadioDeportivo", "tag": "Apelaci\u00f3n, derbi, Futbol, Getafe CF, Kound\u00e9, Sevilla futbol club", "published_time": "2020-06-03T16:48:06+02:00", "modified_time": "2020-06-03T16:48:06+02:00"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "url": "https://www.estadiodeportivo.com/noticias-futbol/getafe/2020/06/03/apelacion-confirma-sancion-partido-jaime/281068.html", "title": "Apelaci\u00f3n desestima el recurso del Sevilla FC por Kound\u00e9", "description": "Apelaci\u00f3n desestima el recurso del Sevilla FC por Kound\u00e9", "site": "@Estadio_ED", "image": "https://www.estadiodeportivo.com/2020/06/03/1200x680/kounde.jpg.jpg"}, "msapplication-TileColor": "#ffffff", "msapplication-TileImage": "https://www.estadiodeportivo.com/ms-icon-144x144.png", "theme-color": "#ffffff", "mrf": {"authors": "Estadio Deportivo", "tags": "tipoNoticia:noticia;pseudonimo:Estadio Deportivo;keyword:Apelaci\u00f3n;keyword:DERBI;keyword:Futbol;keyword:Getafe CF;keyword:Jules Kounde;keyword:Sevilla Futbol Club"}}, "canonical_link": "https://www.estadiodeportivo.com/noticias-futbol/getafe/2020/06/03/apelacion-confirma-sancion-partido-jaime/281068.html"}