{"source_url": "https://www.magnapolonia.org", "url": "https://www.magnapolonia.org/trzaskowski-i-duda-ida-leb-w-leb/", "title": "Trzaskowski i Duda id\u0105 \u0142eb w \u0142eb \u2013 wszystko mo\u017ce si\u0119 zdarzy\u0107", "top_image": "https://www.magnapolonia.org/wp-content/uploads/2019/01/pa\u0142ac-prezydencki.jpg", "meta_img": "https://www.magnapolonia.org/wp-content/uploads/2019/01/pa\u0142ac-prezydencki.jpg", "images": ["https://www.magnapolonia.org/wp-content/uploads/2025/05/wsparcimaj37-1024x1024.png", "https://www.magnapolonia.org/wp-content/uploads/2019/01/pa\u0142ac-prezydencki.jpg", "https://www.magnapolonia.org/wp-content/plugins/ultimate-social-media-icons/images/responsive-icon/Twitter.svg", "https://www.magnapolonia.org/wp-content/themes/editorial-magna/images/reklama_top.png?v=1727271400", "https://www.magnapolonia.org/wp-content/plugins/ultimate-social-media-icons/images/responsive-icon/facebook.svg", "https://www.magnapolonia.org/wp-content/uploads/2024/09/baner_strona-39.jpeg", "https://www.magnapolonia.org/wp-content/uploads/2025/01/zhostii-e1737040361168.png", "https://www.magnapolonia.org/wp-content/plugins/ultimate-social-media-icons/images/responsive-icon/Pinterest.svg", "https://www.magnapolonia.org/wp-content/plugins/ultimate-social-media-icons/images/responsive-icon/Follow.png", "https://www.magnapolonia.org/wp-content/themes/editorial-magna/images/reklama_top.png?v=1", "https://www.magnapolonia.org/wp-content/themes/editorial-magna/images/logo.png"], "movies": [], "text": "Andrzej Duda i Rafa\u0142 Trzaskowski zr\u00f3wnuj\u0105 si\u0119 w drugiej turze wybor\u00f3w \u2013 wynika z najnowszego sonda\u017cu dla \u201eFakt\u00f3w\u201d TVN i TVN24.\n\nZ badania wynika, \u017ce gdyby wybory prezydenckie odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 ubiegaj\u0105cy si\u0119 o reelekcj\u0119 prezydent m\u00f3g\u0142by liczy\u0107 na 40 proc. g\u0142os\u00f3w. Oznacza to, \u017ce konieczna by\u0142aby druga tura, w kt\u00f3rej Andrzej Duda zmierzy\u0142by si\u0119 z Rafa\u0142em Trzaskowskim. Ch\u0119\u0107 oddania g\u0142osu na kandydata Koalicji Obywatelskiej zadeklarowa\u0142o 32 proc. respondent\u00f3w.\n\nWed\u0142ug sonda\u017cu, ostatnie miejsce na podium nale\u017ca\u0142oby do Szymona Ho\u0142owni\u0119 na kt\u00f3rego wskaza\u0142o 10 proc. ankietowanych. Na kolejnych miejscach znale\u017ali si\u0119\u201d Krzysztof Bosak \u2013 7 proc., W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz \u2013 3 proc. oraz Robert Biedro\u0144 2 proc. poparcia.\n\nCiekawie prezentuj\u0105 si\u0119 wyniki sonda\u017cu dotycz\u0105ce drugiej tury. Okazuje si\u0119 bowiem, \u017ce zar\u00f3wno Andrzej Duda, jak i Rafa\u0142 Trzaskowski mogliby liczy\u0107 na 48 proc. g\u0142os\u00f3w. 4 proc. respondent\u00f3w nie wie jeszcze na kogo odda sw\u00f3j g\u0142os.\n\n/dorzeczy.pl/\n\nWspieraj niezale\u017cne wydawnictwo: Czy jest jeszcze nar\u00f3d polski?\n\n\n\n\n\nWspieraj Fundacj\u0119 Magna Polonia! \ud83c\uddf5\ud83c\uddf1 Maj 2025 Potrzebujemy : 15 000 z\u0142, zebrali\u015bmy: 6152,98 z\u0142. Masz \u015bwiadomo\u015b\u0107 tego jak wa\u017cne jest przetrwanie niezale\u017cnych o\u015brodk\u00f3w medialnych? Nie zwlekaj wi\u0119c, wspieraj nas ju\u017c od teraz. Uwa\u017casz, \u017ce robimy dobr\u0105 robot\u0119? Nie czekaj zatem do jutra, wspieraj nas od dzisiaj. 30 z\u0142 50 z\u0142 100 z\u0142 Inna kwota Zobacz kto wpar\u0142 nas tym miesi\u0105cu: Tutaj", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["W K"], "publish_date": "Thu Jun 18 18:36:57 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Andrzej Duda i Rafa\u0142 Trzaskowski zr\u00f3wnuj\u0105 si\u0119 w drugiej turze wybor\u00f3w - wynika z najnowszego sonda\u017cu dla \u201eFakt\u00f3w\u201d TVN i TVN24. Z badania wynika, \u017ce gdyby wybory prezydenckie odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 ubiegaj\u0105cy si\u0119 o reelekcj\u0119 prezydent m\u00f3g\u0142by liczy\u0107 na 40 proc. g\u0142os\u00f3w. Oznacza to, \u017ce konieczna by\u0142aby druga tura, w kt\u00f3rej Andrzej Duda", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://www.magnapolonia.org/wp-content/themes/editorial-magna/images/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "description": "Andrzej Duda i Rafa\u0142 Trzaskowski zr\u00f3wnuj\u0105 si\u0119 w drugiej turze wybor\u00f3w - wynika z najnowszego sonda\u017cu dla \u201eFakt\u00f3w\u201d TVN i TVN24. Z badania wynika, \u017ce gdyby wybory prezydenckie odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 ubiegaj\u0105cy si\u0119 o reelekcj\u0119 prezydent m\u00f3g\u0142by liczy\u0107 na 40 proc. g\u0142os\u00f3w. Oznacza to, \u017ce konieczna by\u0142aby druga tura, w kt\u00f3rej Andrzej Duda", "robots": "max-image-preview:large", "author": "W K", "generator": "WordPress 6.8.1", "og": {"locale": "pl_PL", "site_name": "Magna Polonia", "type": "article", "title": "Trzaskowski i Duda id\u0105 \u0142eb w \u0142eb \u2013 wszystko mo\u017ce si\u0119 zdarzy\u0107", "description": "Andrzej Duda i Rafa\u0142 Trzaskowski zr\u00f3wnuj\u0105 si\u0119 w drugiej turze wybor\u00f3w \u2013 wynika z najnowszego sonda\u017cu dla \u201eFakt\u00f3w\u201d TVN i TVN24. Z badania wynika, \u017ce gdyby wybory prezydenckie odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 ubiegaj\u0105cy si\u0119 o reelekcj\u0119 prezydent m\u00f3g\u0142by liczy\u0107 na 40 proc. g\u0142os\u00f3w. Oznacza to, \u017ce konieczna by\u0142aby druga tura, w kt\u00f3rej Andrzej Duda [\u2026]", "url": "https://www.magnapolonia.org/trzaskowski-i-duda-ida-leb-w-leb/", "image": "https://www.magnapolonia.org/wp-content/uploads/2019/01/pa\u0142ac-prezydencki.jpg"}, "article": {"section": "Wiadomo\u015bci", "published_time": "2020-06-18T18:36:57+00:00", "modified_time": "2020-06-18T18:38:00+00:00", "publisher": "https://www.facebook.com/MagazynMagnaPolonia"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@magnapolonia", "title": "Trzaskowski i Duda id\u0105 \u0142eb w \u0142eb \u2013 wszystko mo\u017ce si\u0119 zdarzy\u0107 - Magna Polonia", "description": "Andrzej Duda i Rafa\u0142 Trzaskowski zr\u00f3wnuj\u0105 si\u0119 w drugiej turze wybor\u00f3w - wynika z najnowszego sonda\u017cu dla \u201eFakt\u00f3w\u201d TVN i TVN24. Z badania wynika, \u017ce gdyby wybory prezydenckie odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 ubiegaj\u0105cy si\u0119 o reelekcj\u0119 prezydent m\u00f3g\u0142by liczy\u0107 na 40 proc. g\u0142os\u00f3w. Oznacza to, \u017ce konieczna by\u0142aby druga tura, w kt\u00f3rej Andrzej Duda", "creator": "@magnapolonia", "image": "https://www.magnapolonia.org/wp-content/uploads/2019/01/pa\u0142ac-prezydencki.jpg", "label1": "Autor", "data1": "W K", "label2": "Szac. czas czytania", "data2": "1 minuta"}, "follow.it-verification-code-TXk0dDBOcEd0bGJGbXNoalJLSS9lcWhUbEdOQ2s0SFp2S2xFOTJnb293N1FRcG94bHdkc2ZsSkd0cWo1YXhvWUNyZ21BcUtPQUdmT25rOU16cVV5L004dmYrRVRnRUFhczFCRkJPTitsZnczSysxN2gxdWhqVjdsZE5GTjU4d298eEZzYmNTT1VTL0hBekFRNk42b3NpOWZTSERNNEdIR1Ava1k4azBvOWQ1VT0=": "RYBlU9h3veEFJ0twQ22T", "onesignal": "wordpress-plugin"}, "canonical_link": "https://www.magnapolonia.org/trzaskowski-i-duda-ida-leb-w-leb/"}