{"source_url": "https://to.com.pl", "url": "https://to.com.pl/koronawirus-na-mazowszu-kolejne-4-miliony-zl-z-budzetu-samorzadu-wojewodztwa-na-walke-z-koronawirusem/ar/c1-14868631", "title": "Koronawirus na Mazowszu. Kolejne 4 miliony z\u0142 z bud\u017cetu samorz\u0105du wojew\u00f3dztwa na walk\u0119 z koronawirusem", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/62/ad/5e738a3d9b715_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/62/ad/5e738a3d9b715_o_original.jpg", "images": ["https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/80/72/635cc2c744a1a_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/7f/3f/5f50afade636a_o_xsmall.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/23/03/5c5ad61a52e48_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/ba/06/5f625f301d917_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6c/5a/636b89fa95b09_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912750067_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912673009_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/4a/78/il25a42fbf_901862835,size,480x320,crop,0.0000x81.0000x1920.0000x1005.0000,h,beb6ef.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/62/ad/5e738a3d9b715_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a2/06/5e97687d03350_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f7/f6/6339d2529be8e_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f3/f4/il20241217_883508757_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/4b/dc/666c4bb014f09_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/8d/1c/642d43357eea7_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/7e/b7/65e9b0bd77d54_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/0d/96/63c0562ab7e29_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/65/6b/il20250515_911565081_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/v2/to.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/to.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f8/29/656898456b383_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/52/9c/60818660b52cb_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b9/ea/63d8e1928b1cb_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f6/cb/il159408c5_904828099,size,480x320,crop,0.0000x0.0000x1920.0000x1005.0000,h,c77b34.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d8/a9/602a441e9827d_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b6/5b/ila00ec1de_801121461_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/2c/af/657382f25420a_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/57/da/5f3c026423451_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/58/ac/il20250423_907737599_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/8d/9e/5e73ad72be299_o_xsmall.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/favicon/svg/white/to.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/65/e7/643ce62e99b1c_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/62/ad/5e738a3d9b715_o_original.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/bc/07/5fad3b7ad9f71_o_xsmall.jpg"], "movies": [], "text": "Po tej decyzji zarz\u0105du wojew\u00f3dztwa w puli \u015brodk\u00f3w na walk\u0119 z koronawirusem w ramach rezerwy kryzysowej jest ju\u017c 10,5 mln z\u0142. W zesz\u0142ym tygodniu (12 marca) zarz\u0105d wojew\u00f3dztwa uruchomi\u0142 6,5 mln z\u0142 rezerwy kryzysowej na walk\u0119 z koronawirusem. Zakupy s\u0105 realizowane na bie\u017c\u0105co, zgodnie z potrzebami zg\u0142oszonymi przez szpitale podleg\u0142e marsza\u0142kowi.\n\nTo bardzo trudny czas dla nas wszystkich, ale z najwi\u0119kszym wyzwaniem musz\u0105 si\u0119 zmierzy\u0107 nasze szpitale i ich personel. Poniewa\u017c docieraj\u0105 do nas sygna\u0142y o dodatkowych potrzebach zar\u00f3wno sprz\u0119towych, jak i dotycz\u0105cych \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej \u2013 pomagamy najszybciej, jak umiemy\n\n\u2013 podkre\u015bla marsza\u0142ek wojew\u00f3dztwa mazowieckiego Adam Struzik. \u2013 I bardzo dzi\u0119kujemy lekarzom i ca\u0142emu personelowi za ich zaanga\u017cowanie i po\u015bwi\u0119cenie.\n\nDo tej pory w ramach \u015brodk\u00f3w z bud\u017cetu Mazowsza kupiono:\n\n44 respiratory, w tym", "keywords": [], "meta_keywords": ["koronawirus w polsce", "koronawirus na mazowszu", "adam struzik"], "tags": ["samorz\u0105d mazowsza dotacje", "Miros\u0142aw Augustyniak", "most przez narew", "koronawirus w polsce", "poci\u0105gi", "prezydent ostro\u0142\u0119ki", "inwestycje powiat ostro\u0142\u0119cki", "inwestycje powiat ostrowski", "koronawirus na mazowszu", "Bud\u017cet Obywatelski Mazowsza", "budowa obwodnicy", "po\u0142udniowa obwodnica ostro\u0142\u0119ki", "budowa mostu", "koleje mazowieckie", "bezp\u0142atne badania", "badanie okulistyczne", "adam struzik", "Mazowsze", "samorz\u0105d mazowsza", "Ostro\u0142\u0119ka inwestycje", "Mazowsze inwestycje"], "authors": ["Szymon Starnawski", "Polska Press"], "publish_date": "Thu Mar 19 16:11:05 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "W czwartek 19.03.2020 w\u0142adze Mazowsza podj\u0119\u0142y decyzj\u0119 o zwi\u0119kszeniu kwoty wsparcia szpitali na walk\u0119 z koronawirusem o kolejne 4 mln z\u0142. W sumie wi\u0119c na pomoc szpitalom przeznaczono ju\u017c 10,5 mln z\u0142. Do plac\u00f3wek ju\u017c trafia sprz\u0119t z zakup\u00f3w w ramach rezerwy kryzysowej. To m.in. 6,9 tys, kombinezon\u00f3w ochronnych, 44 respiratory i 44 zamg\u0142awicze do karetek.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Tygodnik Ostro\u0142\u0119cki", "fb": {"pages": 183339841676738}, "description": "W czwartek 19.03.2020 w\u0142adze Mazowsza podj\u0119\u0142y decyzj\u0119 o zwi\u0119kszeniu kwoty wsparcia szpitali na walk\u0119 z koronawirusem o kolejne 4 mln z\u0142. W sumie wi\u0119c na pomoc szpitalom przeznaczono ju\u017c 10,5 mln z\u0142. Do plac\u00f3wek ju\u017c trafia sprz\u0119t z zakup\u00f3w w ramach rezerwy kryzysowej. To m.in. 6,9 tys, kombinezon\u00f3w ochronnych, 44 respiratory i 44 zamg\u0142awicze do karetek.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/62/ad/5e738a3d9b715_o_small.jpg", "keywords": "koronawirus w polsce, koronawirus na mazowszu, adam struzik", "og": {"title": "Koronawirus na Mazowszu. Kolejne 4 miliony z\u0142 z bud\u017cetu samorz\u0105du wojew\u00f3dztwa na walk\u0119 z koronawirusem", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Tygodnik Ostro\u0142\u0119cki", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/62/ad/5e738a3d9b715_o_original.jpg", "height": 1067, "width": 1600, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://to.com.pl/koronawirus-na-mazowszu-kolejne-4-miliony-zl-z-budzetu-samorzadu-wojewodztwa-na-walke-z-koronawirusem/ar/c1-14868631"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Koronawirus na Mazowszu. Kolejne 4 miliony z\u0142 z bud\u017cetu samorz\u0105du wojew\u00f3dztwa na walk\u0119 z koronawirusem", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/62/ad/5e738a3d9b715_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-03-19T16:11:05.000000+01:00", "modified_time": "2020-03-19T16:11:05.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/TygodnikOstrolecki/", "author": "Redakcja", "tag": "adam struzik"}}, "canonical_link": "https://to.com.pl/koronawirus-na-mazowszu-kolejne-4-miliony-zl-z-budzetu-samorzadu-wojewodztwa-na-walke-z-koronawirusem/ar/c1-14868631"}