{"source_url": "https://dziennikpolski24.pl", "url": "https://dziennikpolski24.pl/krakow-plac-imbramowski-w-czasie-epidemii-wcale-nie-swieci-pustkami-klienci-sa-ostrozni-zdjecia/ar/c1-14904153", "title": "Krak\u00f3w. Plac Imbramowski w czasie epidemii wcale nie \u015bwieci pustkami. Klienci s\u0105 ostro\u017cni? [ZDJ\u0118CIA]", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f5/e2/5e8c58cf20b80_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f5/e2/5e8c58cf20b80_o_original.jpg", "images": ["https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912781437_mini.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/65/6b/il20250515_911575915_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/fb/fd/il20250418_906714229_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/2e/0d/6656085ce8978_o_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/dziennikpolski24.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/4f/4f/65b44631266ae_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/4a/78/il25a42fbf_901862835,size,480x320,crop,0.0000x81.0000x1920.0000x1005.0000,h,beb6ef.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/dd/41/il81e7d827_669371509_mini.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/favicon/svg/white/dziennikpolski24.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/66/01/il1b913037_906465937_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/2d/68/5e8c58cecf965_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/95/d2/5e6752a4937a1_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f5/e2/5e8c58cf20b80_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/2d/68/5e8c58cecf76b_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1a/eb/5fa2d5c308077_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/cf/f3/il255f56d4_796622527_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/17/ca/il20250517_912047705_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/22/d9/ilb772d646_904289295,size,480x320,crop,0.0000x210.0000x1920.0000x1005.0000,h,726d8b.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/8b/81/il20250511_910885593_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/5b/5b/5ea533f645bfa_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/2d/68/5e8c58ce9ec04_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/fe/6c/il20240831_865287293_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/65/6b/il20250515_911565081_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b4/6a/1_539173833_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1f/ba/661f617c652e8_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6c/28/5e70ab1641ebd_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/34/bd/il20250508_910405053_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/8c/bd/65a78139e90dc_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/2d/68/5e8c58cecf42d_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f5/e2/5e8c58cf20b80_o_original.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/6f/94/65843a527e9e5_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b4/6a/1_532397967_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/9e/0f/66cdfe99e3942_o_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/52/cc/65d5c910b20da_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/58/ac/il20250423_907737599_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/b8/a5/6010186f737b8_o_xsmall.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/v2/dziennikpolski24.svg"], "movies": [], "text": "Na targowiskach - podobnie jak w sklepach - obowi\u0105zuj\u0105 teraz zaostrzone zasady. Przy jednym straganie mog\u0105 przebywa\u0107 maksymalnie trzy osoby. Zgodnie z rz\u0105dowymi obostrzeniami w miejscach publicznych, w tym w kolejce, nale\u017cy zachowa\u0107 dystans co najmniej 2 metr\u00f3w od innych os\u00f3b.\n\nZdj\u0119cia z krakowskiego placu Imbramowskiego jasno pokazuj\u0105, \u017ce ta odleg\u0142o\u015b\u0107 mi\u0119dzy klientami cz\u0119sto nie jest utrzymywana. Nie wszyscy te\u017c jak dot\u0105d \"przekonali si\u0119\" np. do zak\u0142adania r\u0119kawiczek na zakupy.\n\nJak wygl\u0105daj\u0105 obecnie zakupy na krakowskim targowisku - sprawd\u017a w naszej GALERII.", "keywords": [], "meta_keywords": ["wiadomo\u015bci ma\u0142opolska", "koronawirus w polsce", "koronawirus w krakowie", "zakupy koronawirus", "plac imbramowski krak\u00f3w", "koronawirus maski"], "tags": ["zakupy", "procesja \u015bwi\u0119tego stanis\u0142awa", "koronawirus w krakowie", "plac na stawach", "Wiadomo\u015bci Ma\u0142opolska", "Unity Centre", "plac imbramowski krak\u00f3w", "wielkanoc", "inwestycje krak\u00f3w", "stary kleparz", "aleksander makino kobyli\u0144ski", "koronawirus w polsce", "makino", "wiadomo\u015bci ma\u0142opolska", "Inwestycje Krak\u00f3w", "koronawirus maski", "zakupy koronawirus", "produkty od rolnika"], "authors": ["Konrad Koz\u0142owski"], "publish_date": "Tue Apr  7 13:06:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Na krakowskim placu Imbramowskim nie brakuje klient\u00f3w. Na zakupy wiele os\u00f3b przychodzi w maseczkach, niekt\u00f3rzy nawet w plastikowych przejrzystych przy\u0142bicach os\u0142aniaj\u0105cych twarz. Ale ju\u017c z zachowaniem odleg\u0142o\u015bci przy stoiskach nie jest tak r\u00f3\u017cowo.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Dziennik Polski", "fb": {"pages": 150300731657875}, "description": "Na krakowskim placu Imbramowskim nie brakuje klient\u00f3w. Na zakupy wiele os\u00f3b przychodzi w maseczkach, niekt\u00f3rzy nawet w plastikowych przejrzystych przy\u0142bicach os\u0142aniaj\u0105cych twarz. Ale ju\u017c z zachowaniem odleg\u0142o\u015bci przy stoiskach nie jest tak r\u00f3\u017cowo.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f5/e2/5e8c58cf20b80_o_small.jpg", "keywords": "wiadomo\u015bci ma\u0142opolska, koronawirus w polsce, koronawirus w krakowie, zakupy koronawirus, plac imbramowski krak\u00f3w, koronawirus maski", "og": {"title": "Krak\u00f3w. Plac Imbramowski w czasie epidemii wcale nie \u015bwieci pustkami. Klienci s\u0105 ostro\u017cni? [ZDJ\u0118CIA]", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Dziennik Polski", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f5/e2/5e8c58cf20b80_o_original.jpg", "height": 1067, "width": 1600, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://dziennikpolski24.pl/krakow-plac-imbramowski-w-czasie-epidemii-wcale-nie-swieci-pustkami-klienci-sa-ostrozni-zdjecia/ar/c1-14904153"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Krak\u00f3w. Plac Imbramowski w czasie epidemii wcale nie \u015bwieci pustkami. Klienci s\u0105 ostro\u017cni? [ZDJ\u0118CIA]", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f5/e2/5e8c58cf20b80_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-04-07T13:06:00.000000+02:00", "modified_time": "2020-04-07T21:44:18.000000+02:00", "publisher": "https://www.facebook.com/DziennikPolski/", "author": "Redakcja", "tag": "koronawirus maski"}}, "canonical_link": "https://gazetakrakowska.pl/krakow-plac-imbramowski-w-czasie-epidemii-wcale-nie-swieci-pustkami-klienci-sa-ostrozni-zdjecia/ar/c1-14904153"}