{"source_url": "https://www.aa.com.tr", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/guncel/agrili-ihtiyac-sahibi-aileye-aanin-haberiyle-yardim-eli-uzandi/1839139", "title": "A\u011fr\u0131l\u0131 ihtiya\u00e7 sahibi aileye AA'n\u0131n haberiyle yard\u0131m eli uzand\u0131", "top_image": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/05/13/thumbs_b_c_7faa28fa3e18204791004f9c1ae20d05.jpg?v=115526", "meta_img": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/05/13/thumbs_b_c_7faa28fa3e18204791004f9c1ae20d05.jpg?v=115526", "images": ["https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/footerlogo-notype.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/logo.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/instagram.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/21/thumbs_m_c_254c4368f7b5f328f3e6258723cb649a.jpg?v=114628", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/bip.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/facebook.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/05/13/thumbs_b_c_7faa28fa3e18204791004f9c1ae20d05.jpg?v=115526", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/20/thumbs_m_c_d2787ff211f1c343aba4bac8bec4f37d.jpg?v=154553", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/youtube.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/21/thumbs_m_c_db48c85142b1d25135da4208166341cf.jpg?v=120055", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/appstore.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/analiz.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/20/thumbs_m_c_0449c167d245342f656fa9005ad445b2.jpg?v=123307", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/21/thumbs_m_c_9c3264ec62154b78fadd36c2cb5ee439.jpg?v=111918", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/googleplay.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/x_twitter.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/20/thumbs_m_c_0ffe1d539fca40a2831d2107341d3e43.jpg?v=110027"], "movies": [], "text": "Zorunlu \u00c7erezler\n\nBu \u00e7erez, insanlarla botlar\u0131 ay\u0131rt etmek i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r. Bu, web sitelerinin kullan\u0131m\u0131 hakk\u0131nda ge\u00e7erli raporlar haz\u0131rlamak i\u00e7in kullan\u0131lmakta olup web sitesi i\u00e7in faydal\u0131d\u0131r.\n\n\u0130\u015flevsel \u00c7erezler\n\nKullan\u0131c\u0131n\u0131n web sitesinin se\u00e7ti\u011fi dil s\u00fcr\u00fcm\u00fcn\u00fc hat\u0131rlar.\n\nPerformans/Analitik \u00c7erezler\n\nZiyaret\u00e7inin web sitesini nas\u0131l kulland\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin istatistiksel veriler olu\u015fturmak i\u00e7in kullan\u0131lan benzersiz bir kimli\u011fi kaydeder. Google Analytics taraf\u0131ndan talep oran\u0131n\u0131 k\u0131smak i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r.\n\nKabul et Reddet\n\nReklam/Pazarlama \u00c7erezleri\n\nBu \u00e7erez, Alexa Analytics'e g\u00f6nderilen t\u00fcketici davran\u0131\u015flar\u0131 hakk\u0131nda bilgi toplamak i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r. (Alexa Analytics bir Amazon \u015firketidir.)", "keywords": [], "meta_keywords": ["A\u011eRI", "Engelli", "\u00f6\u011fretmen", "yard\u0131m", "Anadolu Ajans\u0131"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "A\u011fr\u0131'da, b\u00fcy\u00fck fedakarl\u0131k g\u00f6stererek kanser hastas\u0131 e\u015fi ve onun engelli olan ilk e\u015fi ile o\u011flunun her t\u00fcrl\u00fc ihtiyac\u0131n\u0131 tek ba\u015f\u0131na kar\u015f\u0131layan k\u0131smi fel\u00e7li anne Baydar'a, \u00f6\u011fretmenler ve esnaf yard\u0131mda bulunarak ailenin bir y\u0131ll\u0131k kiras\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131. - Anadolu Ajans\u0131", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/favicon-32x32.png", "meta_data": {"description": "A\u011fr\u0131'da, b\u00fcy\u00fck fedakarl\u0131k g\u00f6stererek kanser hastas\u0131 e\u015fi ve onun engelli olan ilk e\u015fi ile o\u011flunun her t\u00fcrl\u00fc ihtiyac\u0131n\u0131 tek ba\u015f\u0131na kar\u015f\u0131layan k\u0131smi fel\u00e7li anne Baydar'a, \u00f6\u011fretmenler ve esnaf yard\u0131mda bulunarak ailenin bir y\u0131ll\u0131k kiras\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131. - Anadolu Ajans\u0131", "keywords": "A\u011eRI,Engelli,\u00f6\u011fretmen,yard\u0131m,Anadolu Ajans\u0131", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "fb": {"app_id": 1855843514662870, "pages": 165302756850788}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "https://twitter.com/anadoluajansi", "creator": "https://twitter.com/anadoluajansi", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/yasam/agrili-ihtiyac-sahibi-aileye-aanin-haberiyle-yardim-eli-uzandi/1839139", "title": "A\u011fr\u0131l\u0131 ihtiya\u00e7 sahibi aileye AA'n\u0131n haberiyle yard\u0131m eli uzand\u0131", "description": "A\u011fr\u0131'da, b\u00fcy\u00fck fedakarl\u0131k g\u00f6stererek kanser hastas\u0131 e\u015fi ve onun engelli olan ilk e\u015fi ile o\u011flunun her t\u00fcrl\u00fc ihtiyac\u0131n\u0131 tek ba\u015f\u0131na kar\u015f\u0131layan k\u0131smi fel\u00e7li anne Baydar'a, \u00f6\u011fretmenler ve esnaf yard\u0131mda bulunarak ailenin bir y\u0131ll\u0131k kiras\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131. - Anadolu Ajans\u0131", "image": {"src": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/05/13/thumbs_b_c_7faa28fa3e18204791004f9c1ae20d05.jpg?v=115526"}}, "og": {"image": {"identifier": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/05/13/thumbs_b_c_7faa28fa3e18204791004f9c1ae20d05.jpg?v=115526", "secure_url": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/05/13/thumbs_b_c_7faa28fa3e18204791004f9c1ae20d05.jpg?v=115526", "type": "image/jpeg", "width": 864, "height": 486}, "title": "A\u011fr\u0131l\u0131 ihtiya\u00e7 sahibi aileye AA'n\u0131n haberiyle yard\u0131m eli uzand\u0131", "description": "A\u011fr\u0131'da, b\u00fcy\u00fck fedakarl\u0131k g\u00f6stererek kanser hastas\u0131 e\u015fi ve onun engelli olan ilk e\u015fi ile o\u011flunun her t\u00fcrl\u00fc ihtiyac\u0131n\u0131 tek ba\u015f\u0131na kar\u015f\u0131layan k\u0131smi fel\u00e7li anne Baydar'a, \u00f6\u011fretmenler ve esnaf yard\u0131mda bulunarak ailenin bir y\u0131ll\u0131k kiras\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131. - Anadolu Ajans\u0131", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/yasam/agrili-ihtiyac-sahibi-aileye-aanin-haberiyle-yardim-eli-uzandi/1839139", "type": "article"}, "p": {"domain_verify": "4658984d2754f9c211149b0afeb2e5ff"}, "google-site-verification": "htdbD82dZlkOE493sk_MjTWms0Rz_Z4w4DmIt355RNI", "google-play-app": "app-id=com.aa.arge.mobile.android.mobile_android"}, "canonical_link": "https://www.aa.com.tr/tr/yasam/agrili-ihtiyac-sahibi-aileye-aanin-haberiyle-yardim-eli-uzandi/1839139"}