{"source_url": "https://wspolczesna.pl", "url": "https://wspolczesna.pl/te-imiona-skazane-sa-na-sukces-w-2020-roku-jest-wsrod-nich-twoje/ga/c15-13720954/zd/40928515", "title": "Te imiona skazane s\u0105 na sukces w 2020 roku. Jest w\u015br\u00f3d nich twoje?", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/0c/2b/5e04bce3ece89_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/0c/2b/5e04bce3ece89_o_original.jpg", "images": ["https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911401607_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/0c/2b/5e04bce3ece89_o_original.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/af/4c/il20250513_911332323_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911380489_mini.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911407933_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911441581_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911407933_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911409521,size,480x320,crop,0.0000x0.0000x1600.0000x838.0000,h,cb9f4f.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1c/2e/5c08f42473d3c_o_xlarge.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/wspolczesna.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/6a/2f/ild98ab66d_911500847_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d2/5d/5c08f436d63c0_o_xlarge.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911409521,size,160x107,crop,0.0000x0.0000x1600.0000x838.0000,h,cddbc8.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/84/75/5c08f42a67e46_o_xlarge.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911417169_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911441581_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911401607_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/af/4c/il20250513_911332323_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911417169_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911403515,size,480x320,crop,0.0000x19.0000x1600.0000x838.0000,h,ba8977.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911380489_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/0c/2b/5e04bce3ece89_o_large.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/6a/2f/ild98ab66d_911500847_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911403515,size,160x107,crop,0.0000x19.0000x1600.0000x838.0000,h,f562be.jpg"], "movies": [], "text": "Piotr\n\nW\u015br\u00f3d prezes\u00f3w firm na Gie\u0142dzie Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w 2013 roku imi\u0119 Piotr pojawi\u0142o si\u0119 a\u017c 20 razy. Piotr to osoba ambitna, zdolna i w dodatku osi\u0105ga \u015bwietne wyniki we wszystkim, czego si\u0119 podejmuje. Imi\u0119 pochodzi od greckiego s\u0142owa petros i oznacza ska\u0142\u0119.", "keywords": [], "meta_keywords": ["znaczenie imion", "Rozmaito\u015bci"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "S\u0105 takie imiona, kt\u00f3re kojarzone s\u0105 z sukcesem. To nie przypadek, \u017ce w\u015br\u00f3d prezes\u00f3w firm notowanych na Gie\u0142dzie Papier\u00f3w Warto\u015bciowych, niekt\u00f3re imiona pojawiaj\u0105 si\u0119 nawet...", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Gazeta Wsp\u00f3\u0142czesna", "fb": {"pages": 207451432612743}, "description": "S\u0105 takie imiona, kt\u00f3re kojarzone s\u0105 z sukcesem. To nie przypadek, \u017ce w\u015br\u00f3d prezes\u00f3w firm notowanych na Gie\u0142dzie Papier\u00f3w Warto\u015bciowych, niekt\u00f3re imiona pojawiaj\u0105 si\u0119 nawet...", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/0c/2b/5e04bce3ece89_o_small.jpg", "keywords": "znaczenie imion, Rozmaito\u015bci", "og": {"title": "Te imiona skazane s\u0105 na sukces w 2020 roku. Jest w\u015br\u00f3d nich twoje? | Gazeta Wsp\u00f3\u0142czesna", "description": "&nbsp;", "type": "website", "locale": "pl_PL", "site_name": "Gazeta Wsp\u00f3\u0142czesna", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/0c/2b/5e04bce3ece89_o_original.jpg", "height": 1067, "width": 1600, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://wspolczesna.pl/te-imiona-skazane-sa-na-sukces-w-2020-roku-jest-wsrod-nich-twoje/gh/c15-13720954"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Te imiona skazane s\u0105 na sukces w 2020 roku. Jest w\u015br\u00f3d nich twoje? | Gazeta Wsp\u00f3\u0142czesna", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/0c/2b/5e04bce3ece89_o_full.jpg"}}, "canonical_link": "https://i.pl/te-imiona-skazane-sa-na-sukces-w-2020-roku-jest-wsrod-nich-twoje/ar/c15-13720954"}