{"source_url": "http://www.laprensafederal.com.ar", "url": "http://www.laprensafederal.com.ar/joven-herido-de-arma-blanca-durante-la-madrugada/", "title": "Joven herido de arma blanca durante la madrugada \u2013 La Prensa Federal", "top_image": "", "meta_img": "", "images": ["http://www.laprensafederal.com.ar/wp-content/uploads/2019/09/IAPSER-banner-300-x-250.gif", "http://www.laprensafederal.com.ar/wp-content/uploads/2019/09/Hnet.com-image.gif", "http://www.laprensafederal.com.ar/wp-content/uploads/2019/09/cropped-laPrensa.jpg"], "movies": [], "text": "Un hombre fue apu\u00f1alado durante la madrugada de este mi\u00e9rcoles, en un hecho confuso para los investigadores, en Ant\u00e1rtida Argentina y Mitre. El hombre ingreso al Hospital Urquiza con heridas de arma blanca.\n\nEl joven de 19 a\u00f1os, fue intervenido quirurgicamente por una herida de arma blanca en la zona abdominal. Seg\u00fan datos brindados por el hospital, el joven evoluciona favorablemente y su pos operatorio es sin complicaciones.\n\nEl joven, seg\u00fan la versi\u00f3n familiar, habr\u00eda result\u00f3 lesionado en un intento de robo, hecho que se trata de establecer por los investigadores.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": ["Liga uruguayense", "Copa Entre R\u00edos", "canotaje", "atletismo", "Basquet", "Liga Femenina", "Rugby", "Vivot", "CUCU", "CEF 3", "Federal B", "B\u00e1squet U19", "TC Mouras", "Liga de f\u00fatbol CDU", "Liga Nacional U19", "TNA", "Deporte inclusivo", "Federal A", "Atletico Uruguay", "Federal B; Atl\u00e9tico Uruguay", "liga uruguayense de voley", "rally entrerriano", "Turf", "Regatas Uruguay", "voley", "Sub 15", "Rocamora", "F\u00fatbol femenino", "Parque Sur", "Formula Entrerriana", "liga femenina de V\u00f3ley", "TFB", "liga promocional", "Liga Argentina", "CEF N\u00ba3", "Liga Provincial de Basquet", "Liga Uruguayense de F\u00fatbol", "Pol\u00edtica", "juegos evita", "futbol", "B\u00e1squet U17", "Automovilismo", "TC", "handball", "ACTC"], "authors": ["Tema Por"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "generator": "WordPress 5.2.5", "numberOfItems": 4, "itemListOrder": "Ascending"}, "canonical_link": "http://www.laprensafederal.com.ar/joven-herido-de-arma-blanca-durante-la-madrugada/"}