{"source_url": "https://www.diariosur.es", "url": "https://www.diariosur.es/nacional/numero-fernandez-diaz-20200203121618-ntrc.html", "title": "El n\u00famero 2 de Fern\u00e1ndez D\u00edaz en Interior niega que aprobara medio mill\u00f3n de fondos reservados para espiar a B\u00e1rcenas", "top_image": "https://s1.ppllstatics.com/diariosur/www/multimedia/202002/03/media/cortadas/francicos-martinez-kZo-U10031483299JAC-1248x770@RC.jpg", "meta_img": "https://s1.ppllstatics.com/diariosur/www/multimedia/202002/03/media/cortadas/francicos-martinez-kZo-U10031483299JAC-1248x770@RC.jpg", "images": ["https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/skeletons/placeholder-comentarios-desktop.svg", "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/sevilla/2025/05/14/barrios-exterior-web-U52560636386zut-170x119@diario_abc.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/elcomercio/www/multimedia/2025/05/06/sonda-Espacial-U64286512238FSW-170x119@El%20Comercio.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/1.5.70/assets/images/logos/logo-diariosur.svg", "https://s3.ppllstatics.com/elcorreo/www/multimedia/2025/05/14/manchester-plaza-nueva-koME--170x119@El%20Correo.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/salamancahoy/www/multimedia/2025/05/10/1746829325011-k0tH--170x119@SalamancaHoy.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-diariosur.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-mi-diariosur.svg", "https://static.diariosur.es/comun/img/2023/icon-newsletters.svg", "https://static.diariosur.es/comun/img/2023/icon-pasatiempos.svg", "https://s1.ppllstatics.com/diariosur/www/multimedia/2024/10/18/diario-sur-whatsapp2-kAnE--1200x840@Diario%20Sur.jpg", "https://sadbmetrics.diariosur.com/b/ss/voceldiariosur,voces/1/G.4--NS/123456789?pageName=&g=/js-noactive&v55=diariosur&c56=diariosur", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/diariosur/favicon.ico", "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/play/2025/05/02/benita-joao-kdo--170x119@diario_abc.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-vocento.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/user-placeholder.png", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/icons/icon-hemeroteca.svg", "https://s1.ppllstatics.com/diariosur/www/multimedia/202002/03/media/cortadas/francicos-martinez-kZo-U10031483299JAC-1248x770@RC.jpg"], "movies": [], "text": "El n\u00famero 2 de Fern\u00e1ndez D\u00edaz en Interior niega que aprobara medio mill\u00f3n de fondos reservados para espiar a B\u00e1rcenas Se refiere a la denominada 'operaci\u00f3n Kitchen', dirigida a espiar al que fuera tesorero del PP para evitar que utilizara datos sobre la 'caja b' del PP\n\nEuropa press Madrid Lunes, 3 de febrero 2020, 12:17 Comenta Compartir\n\nEl exsecretario de Estado de Seguridad durante el mandato en Interior de Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz, Francisco Mart\u00ednez, ha calificado de falsas la informaciones que le atribuyen haber aprobado una disposici\u00f3n de medio mill\u00f3n de euros de los fondos reservados para la denominada 'operaci\u00f3n Kitchen', dirigida a espiar al que fuera tesorero del PP Luis B\u00e1rcenas para evitar que utilizara datos sobre la 'caja b' del PP.\n\nLa existencia de dicha disposici\u00f3n, de la que informa este lunes la cadena Ser, se enmarca en una de las piezas de la causa por la que el juez de la Audiencia Nacional Manuel Garc\u00eda Castell\u00f3n investiga las actividades presuntamente irregulares realizadas por el comisario jubilado en prisi\u00f3n Jos\u00e9 Manuel Villarejo.\n\nEn un comunicado que ha hecho llegar a la Sexta, Mart\u00ednez se\u00f1ala que, con pleno respeto al trabajo de los profesionales de la informaci\u00f3n, debe aclarar que los hechos que se le atribuyen respecto a la citada disposici\u00f3n de fondos reservados del Ministerio del Interior son \u00abradicalmente falsos\u00bb.\n\nA\u00f1ade que toda informaci\u00f3n relacionada con tales hechos est\u00e1 bajo secreto pero que pese a ellos se ve obligado a \u00abdefender su honorabilidad\u00bb y desmentir la informaci\u00f3n difundida este lunes.\n\nLa indiciaria implicaci\u00f3n de su persona en graves responsabilidades, advierte en Mart\u00ednez en su comunicado, \u00abconstituye una grave lesi\u00f3n del derecho al honor si no existe un fundamento s\u00f3lido para tales insinuaciones\u00bb.", "keywords": [], "meta_keywords": ["numero", "fernandez", "diaz", "interior", "niega", "aprobara", "medio", "millon", "fondos", "reservados", "espiar", "barcenas"], "tags": [], "authors": ["Europa Press"], "publish_date": "Mon Feb  3 12:17:24 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Se refiere a la denominada 'operaci\u00f3n Kitchen', dirigida a espiar al que fuera tesorero del PP para evitar que utilizara datos sobre la 'caja b' del PP", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/diariosur/favicon.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "title": "El n\u00famero 2 de Fern\u00e1ndez D\u00edaz en Interior niega que aprobara medio mill\u00f3n de fondos reservados para espiar a B\u00e1rcenas", "description": "Se refiere a la denominada 'operaci\u00f3n Kitchen', dirigida a espiar al que fuera tesorero del PP para evitar que utilizara datos sobre la 'caja b' del PP", "robots": "noindex,follow", "keywords": "numero, fernandez, diaz, interior, niega, aprobara, medio, millon, fondos, reservados, espiar, barcenas", "news_keywords": "numero, fernandez, diaz, interior, niega, aprobara, medio, millon, fondos, reservados, espiar, barcenas", "DC.date.issued": "2020-02-03T12:17:24+01:00", "date": "2020-02-03T12:17:24+01:00", "article": {"modified_time": "2020-02-03T12:17:24+01:00", "published_time": "2020-02-03T12:17:24+01:00", "author": "Europa press", "opinion": "false", "content_tier": "metered", "location": "region:ES", "section": "nacional", "publisher": "https://facebook.es/diariosur"}, "author": "Europa press", "fb": {"pages": 52107727250, "app_id": 96373116360}, "og": {"title": "El n\u00famero 2 de Fern\u00e1ndez D\u00edaz en Interior niega que aprobara medio mill\u00f3n de fondos reservados para espiar a B\u00e1rcenas | Diario Sur", "url": "https://www.diariosur.es/nacional/numero-fernandez-diaz-20200203121618-ntrc.html", "description": "Se refiere a la denominada 'operaci\u00f3n Kitchen', dirigida a espiar al que fuera tesorero del PP para evitar que utilizara datos sobre la 'caja b' del PP", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "Diario Sur", "image": {"identifier": "https://s1.ppllstatics.com/diariosur/www/multimedia/202002/03/media/cortadas/francicos-martinez-kZo-U10031483299JAC-1248x770@RC.jpg", "width": 1248, "height": 770}, "updated_time": "2020-02-03T12:17:24+01:00"}, "twitter": {"title": "El n\u00famero 2 de Fern\u00e1ndez D\u00edaz en Interior niega que aprobara medio mill\u00f3n de fondos reservados para espiar a B\u00e1rcenas | Diario Sur", "url": "https://www.diariosur.es/nacional/numero-fernandez-diaz-20200203121618-ntrc.html", "description": "Se refiere a la denominada 'operaci\u00f3n Kitchen', dirigida a espiar al que fuera tesorero del PP para evitar que utilizara datos sobre la 'caja b' del PP", "card": "summary_large_image", "creator": "Diario Sur", "site": "@DiarioSUR", "image": {"src": "https://s1.ppllstatics.com/diariosur/www/multimedia/202002/03/media/cortadas/francicos-martinez-kZo-U10031483299JAC-1248x770@RC.jpg", "width": 1248, "height": 770, "alt": "El n\u00famero 2 de Fern\u00e1ndez D\u00edaz en Interior niega que aprobara medio mill\u00f3n de fondos reservados para espiar a B\u00e1rcenas | Diario Sur"}}, "mrf": {"canonical": "https://www.diariosur.es/nacional/numero-fernandez-diaz-20200203121618-ntrc.html", "sections": "Nacional"}, "msapplication-square70x70logo": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/diariosur/smalltile.png", "msapplication-square150x150logo": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/diariosur/mediumtile.png", "msapplication-wide310x150logo": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/diariosur/widetile.png", "msapplication-square310x310logo": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/diariosur/largetile.png"}, "canonical_link": "https://www.diariosur.es/nacional/numero-fernandez-diaz-20200203121618-ntrc.html"}