{"source_url": "https://www.abc.es", "url": "https://www.abc.es/deportes/tenis/abci-nadal-copa-no-preparacion-para-abierto-australia-202001011211_noticia.html", "title": "Nadal: \u00abLa Copa ATP no es una preparaci\u00f3n para el Abierto de Australia\u00bb", "top_image": "https://static.abc.es/media/deportes/2020/01/01/nadal-afp-kbm--1024x512@abc.jpg", "meta_img": "https://static.abc.es/media/deportes/2020/01/01/nadal-afp-kbm--1024x512@abc.jpg", "images": ["https://s2.abcstatics.com/media/infografias/logos/recetas2.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.225/assets/images/logo-ABC.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/bienestar.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-vocento.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-xlsemanal.svg", "https://s3.abcstatics.com/media/deportes/2020/01/01/nadal-afp-kpvF--1248x698@abc.jpg", "https://s1.abcstatics.com/assets/2.5.95/img/logo-oferplan-2017.svg", "https://s3.ppllstatics.com/elnortedecastilla/www/multimedia/2025/05/13/policianacional02MARTA-kGlD--170x119@El%20Norte.jpg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-antropia.svg", "https://sadbmetrics.abc.es/b/ss/vocabces,voces/1/G.4--NS/1111111?pageName=&g=/js-noactive&v55=abces&c56=abces", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABC.svg", "https://www.abc.es/modulos/Zona-C/media/Clipboard-0964-kpkH-U71624834426lVk-300x168@diario_abc.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-mujerhoy.svg", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==", "https://www.abc.es/modulos/Zona-C/media/calefactores-kegH--300x168@diario_abc.png", "https://s2.ppllstatics.com/diariosur/www/multimedia/2025/05/13/boda-U62551544282elE-170x119@Diario%20Sur.jpg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/summum.svg", "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/deportes/2025/05/14/1496447062-R2myb8rTWGnTid6mKIibOoK-366x256@diario_abc.JPG", "https://static.abc.es/media/deportes/2020/01/01/nadal-afp-kbm--1024x512@abc.jpg", "https://s2.ppllstatics.com/lasprovincias/www/multimedia/2025/05/09/CONTROL-ALCOHOLEMIA-kxwB--170x119@Las%20Provincias.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/ideal/www/multimedia/2025/05/14/linterna-broncano-IMALENT-MS18-kYlF--170x119@Ideal.jpg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABCCultura.svg", "https://s2.ppllstatics.com/hoy/www/multimedia/2025/05/13/ENFERMERA-U62741630805gBV-170x119@Hoy.jpg"], "movies": [], "text": "El n\u00famero uno del mundo , Rafael Nadal , aclar\u00f3 que el equipo espa\u00f1ol no se va a tomar la Copa ATP como una preparaci\u00f3n para el Abierto de Australia y que van a ir con todo a intentar levantar el t\u00edtulo.\n\n\u00abLa preparaci\u00f3n del Abierto de Australia vendr\u00e1 una semana antes del Grand Slam, cuando disputemos el torneo en Adelaida. Estamos motivados de jugar esta competici\u00f3n por equipos \u00bb, apunt\u00f3 el balear tras la llegada de la expedici\u00f3n espa\u00f1ola a la isla de Rottnest.\n\nEl equipo espa\u00f1ol que cuenta con la participaci\u00f3n de Nadal, Roberto Bautista, Pablo Carre\u00f1o y Feliciano L\u00f3pez se estrenar\u00e1 este s\u00e1bado en la fase de grupos frente al combinado georgiano liderado por Nikoloz Basilashvili.\n\nEl tenista manacorense desvel\u00f3 que pasaron la Nochevieja haciendo una barbacoa , as\u00ed como dando una vuelta con barco, y que luego prosiguieron con la celebraci\u00f3n en la habitaci\u00f3n del hotel. \u00abVamos a tener suerte porque s\u00ed que nos tomamos todos las uvas\u00bb, a\u00f1adi\u00f3 entre risas Nadal .\n\nNoticias relacionadas Los divertidos momentos de Rafa Nadal con un quokka", "keywords": [], "meta_keywords": ["nadal", "declas"], "tags": [], "authors": ["A Las", "Las Provincias", "El Norte De Castilla"], "publish_date": "Wed Jan  1 12:11:51 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Los divertidos momentos de Nadal con un quokka", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/favicon-2016.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, user-scalable=no", "title": "Nadal: \u00abLa Copa ATP no es una preparaci\u00f3n para el Abierto de Australia\u00bb", "description": "Los divertidos momentos de Nadal con un quokka", "robots": "index,follow,max-snippet:-1,max-image-preview:large,max-video-preview:-1", "organization": "Diario ABC", "keywords": "nadal, declas", "news_keywords": "nadal, declas", "DC.date.issued": "2020-01-01T12:11:51+01:00", "date": "2020-01-01T12:11:51+01:00", "article": {"modified_time": "2020-01-01T12:11:51+01:00", "published_time": "2020-01-01T12:11:51+01:00", "tag": "Tenis,ATP Asociacion de Tenistas Profesionales,Roberto Bautista,Rafa Nadal,Feliciano L\u00f3pez", "section": "deportes", "publisher": "https://www.facebook.com/ABCes/"}, "aida": {"articletype": "general"}, "fb": {"pages": 7377874895}, "og": {"title": "Nadal: \u00abLa Copa ATP no es una preparaci\u00f3n para el Abierto de Australia\u00bb", "url": "https://www.abc.es/deportes/tenis/abci-nadal-copa-no-preparacion-para-abierto-australia-202001011211_noticia.html", "description": "Los divertidos momentos de Nadal con un quokka", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "Diario ABC", "image": {"identifier": "https://static.abc.es/media/deportes/2020/01/01/nadal-afp-kbm--1024x512@abc.jpg", "width": 1024, "height": 512}, "updated_time": "2020-01-01T12:11:51+01:00"}, "twitter": {"title": "Nadal: \u00abLa Copa ATP no es una preparaci\u00f3n para el Abierto de Australia\u00bb", "url": "https://www.abc.es/deportes/tenis/abci-nadal-copa-no-preparacion-para-abierto-australia-202001011211_noticia.html", "description": "Los divertidos momentos de Nadal con un quokka", "card": "summary_large_image", "site": "@ABC_Deportes", "image": {"src": "https://static.abc.es/media/deportes/2020/01/01/nadal-afp-kbm--1200x630@abc.jpg", "width": 1200, "height": 630}, "widgets": {"csp": "on"}}, "msapplication-square70x70logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/smalltile.png", "msapplication-wide310x150logo": "https://s3.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/widetile.png", "msapplication-square150x150logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/mediumtile.png", "msapplication-square310x310logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-metas/largetile.png", "mrf": {"sections": "deportes", "tags": "sub-section:tenis"}}, "canonical_link": "https://www.abc.es/deportes/tenis/abci-nadal-copa-no-preparacion-para-abierto-australia-202001011211_noticia.html"}