{"source_url": "https://www.sabah.com.tr", "url": "https://www.sabah.com.tr/yasam/2020/01/10/ucansu-selalesi-kesfedilmeyi-bekliyor", "title": "Do\u011fal cennet olarak adland\u0131r\u0131lan U\u00e7ansu \u015eelalesi ke\u015ffedilmeyi bekliyor", "top_image": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/3db3ac/1200/627/0/0/1200/627?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/01/10/1578669681466.jpg", "meta_img": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/3db3ac/1200/627/0/0/1200/627?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/01/10/1578669681466.jpg", "images": ["https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v4/homepage/i/icon-newheader-login.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/television-v2.svg", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/htop-logo-SabahFinans-v2.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/halkbank-kobi-logo.png?v=19952.2", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v4/homepage/i/icon-newheader-vavtv.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v4/homepage/i/icon-newheader-a2.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/icon-logo.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/ztk-2.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v4/homepage/i/icon-newheader-apara.png?v=1", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v4/homepage/i/icon-newheader-atv.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/ztk-1.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/htop-logo-halkbank-kobi-beyaz.png", "https://iasbh.tmgrup.com.tr/7aa1ea/0/0/0/0/0/0?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/01/10/1578669574443.jpg&mw=752&mh=700&l=1", "https://iasbh.tmgrup.com.tr/55cece/0/0/0/0/0/0?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/01/10/1578669590022.jpg&mw=752&mh=700&l=1", "https://i.tmgrup.com.tr/egazete/ilk-sayfalar/2025/05/19/164x236/19SBH01.jpg?v=19952.2", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/htop-logo-memurlar.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v4/homepage/i/icon-newheader-aspor.png", "https://iasbh.tmgrup.com.tr/95f16d/0/0/0/0/0/0?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/01/10/1578669619197.jpg&mw=752&mh=700&l=1", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/htop-logo-sabahspor.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/roza/i/htop-logo-roza.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/htop-logo-gunaydin.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/sabah-logo-170x71.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v4/homepage/i/icon-newheader-ahaber.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/htop-logo-sabahvideo.png?v=3", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/htop-logo-bugunkusabah.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/htop-logo-roza.png", "https://iasbh.tmgrup.com.tr/55e7df/0/0/0/0/0/0?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/01/10/1578669577118.jpg&mw=752&mh=700&l=1", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/htop-logo-tarim.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/htop-logo-SabahFinans-white-v2.png", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/htop-logo-borsa-istanbul.png", "https://iasbh.tmgrup.com.tr/3db3ac/1200/627/0/0/1200/627?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/01/10/1578669681466.jpg", "https://iasbh.tmgrup.com.tr/a356ed/0/0/0/0/0/0?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/01/10/1578669592860.jpg&mw=752&mh=700&l=1", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/kapak.jpg", "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v3/i/vavtv-logo.png"], "movies": [], "text": "Bulundu\u011fu co\u011frafi konum ve \u015fartlar bak\u0131m\u0131ndan turizm faaliyetleri i\u00e7in do\u011fal bir cennet olan U\u00e7ansu \u015eelalesi, tak\u0131m \u015felaleler \u015feklinde geli\u015fmi\u015f \u00fc\u00e7 basamakl\u0131 bir \u00f6zellik g\u00f6steriyor.", "keywords": [], "meta_keywords": ["U\u00e7ansu \u015eelalesi", "\u0130zmir", "Manisa", "T\u00fcrkmen \u015eelalesi", "Su U\u00e7an \u015eelalesi", "Su U\u00e7uran \u015eelalesi"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Fri Jan 10 00:00:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "\u00d6zellikle yaz aylar\u0131nda ziyaret\u00e7i ak\u0131n\u0131na u\u011frayan U\u00e7ansu \u015felalesi, k\u0131\u015f aylar\u0131nda da spinning, kamp\u00e7\u0131l\u0131k, da\u011fc\u0131l\u0131k sporu ve do\u011fayla i\u00e7 i\u00e7e huzurlu vakit...", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/site/v4/i/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=10.0, user-scalable=yes", "title": "Do\u011fal cennet olarak adland\u0131r\u0131lan U\u00e7ansu \u015eelalesi ke\u015ffedilmeyi bekliyor", "description": "\u00d6zellikle yaz aylar\u0131nda ziyaret\u00e7i ak\u0131n\u0131na u\u011frayan U\u00e7ansu \u015felalesi, k\u0131\u015f aylar\u0131nda da spinning, kamp\u00e7\u0131l\u0131k, da\u011fc\u0131l\u0131k sporu ve do\u011fayla i\u00e7 i\u00e7e huzurlu vakit...", "copyright": "Copyright \u00a9 2003-2025, TURKUVAZ HABERLE\u015eME VE YAYINCILIK A.\u015e", "datePublished": "2020-01-10T18:23:28+03:00", "dateModified": "2020-01-10T18:28:01+03:00", "articleSection": "gallery", "url": "https://www.sabah.com.tr/galeri/yasam/dogal-cennet-olarak-adlandirilan-ucansu-selalesi-kesfedilmeyi-bekliyor", "keywords": "U\u00e7ansu \u015eelalesi, \u0130zmir, Manisa, T\u00fcrkmen \u015eelalesi, Su U\u00e7an \u015eelalesi, Su U\u00e7uran \u015eelalesi", "tagCategory": "Galeri Anasayfa | T\u00fcrkiye | Ya\u015fam", "tagContentType": "galeri", "robots": "max-image-preview:large", "og": {"site_name": "Sabah", "url": "https://www.sabah.com.tr/galeri/yasam/dogal-cennet-olarak-adlandirilan-ucansu-selalesi-kesfedilmeyi-bekliyor", "title": "Do\u011fal cennet olarak adland\u0131r\u0131lan U\u00e7ansu \u015eelalesi ke\u015ffedilmeyi bekliyor", "description": "\u00d6zellikle yaz aylar\u0131nda ziyaret\u00e7i ak\u0131n\u0131na u\u011frayan U\u00e7ansu \u015felalesi, k\u0131\u015f aylar\u0131nda da spinning, kamp\u00e7\u0131l\u0131k, da\u011fc\u0131l\u0131k sporu ve do\u011fayla i\u00e7 i\u00e7e huzurlu vakit...", "image": {"identifier": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/3db3ac/1200/627/0/0/1200/627?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/01/10/1578669681466.jpg", "secure_url": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/3db3ac/1200/627/0/0/1200/627?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/01/10/1578669681466.jpg", "width": 1200, "height": 627}}, "fb": {"pages": "114291218610934,127186677347072,789692601086430,209480082851172,149445305115395", "app_id": 789602864423016}, "twitter": {"site": "@Sabah", "title": "Do\u011fal cennet olarak adland\u0131r\u0131lan U\u00e7ansu \u015eelalesi ke\u015ffedilmeyi bekliyor", "description": "Haberin devam\u0131...", "card": "summary_large_image", "image": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/3db3ac/1200/627/0/0/1200/627?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/01/10/1578669681466.jpg", "url": "https://www.sabah.com.tr/galeri/yasam/dogal-cennet-olarak-adlandirilan-ucansu-selalesi-kesfedilmeyi-bekliyor"}, "articleAuthor": "\u0130HA"}, "canonical_link": "https://www.sabah.com.tr/galeri/yasam/dogal-cennet-olarak-adlandirilan-ucansu-selalesi-kesfedilmeyi-bekliyor"}