{"source_url": "https://www.aa.com.tr", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/guncel/diyarbakir-annelerinden-kucukdag-oglum-beni-duyuyorsan-gel-devletimize-askerimize-teslim-ol/1768983", "title": "Diyarbak\u0131r annelerinden K\u00fc\u00e7\u00fckda\u011f: O\u011flum beni duyuyorsan gel devletimize, askerimize teslim ol", "top_image": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/17/thumbs_b_c_a3041848b9417a5069d45a66c02f8566.jpg?v=142414", "meta_img": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/17/thumbs_b_c_a3041848b9417a5069d45a66c02f8566.jpg?v=142414", "images": ["https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/07/thumbs_m_c_4c4a0b3edd5e197bf29ac11055e46360.jpg?v=130135", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/12/thumbs_m_c_e5970ae2ecfe0fc95ad937bb335c155a.jpg?v=154844", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/footerlogo-notype.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/11/thumbs_m_c_7a78b4748006a2eda20532c1518f5f3a.jpg?v=164605", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/logo.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/instagram.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/21/thumbs_m_c_d43e9f9a777c6ded40f5e4e18cde4dc7.jpg?v=145007", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/userFiles/7fc6ad83-e801-4dd2-b1c1-974abd5a6af0/2020%2FMart%2Fanneler-2-.jpg", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/bip.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/10/thumbs_m_c_209da82281e6b23616fa1a286d26970f.jpg?v=142653", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/facebook.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/17/thumbs_b_c_a3041848b9417a5069d45a66c02f8566.jpg?v=142414", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/youtube.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/appstore.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/analiz.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/googleplay.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/x_twitter.png", "https://www.aa.com.tr/uploads/userFiles/7fc6ad83-e801-4dd2-b1c1-974abd5a6af0/2020%2FMart%2Fanneler-1-.jpg"], "movies": [], "text": "Zorunlu \u00c7erezler\n\nBu \u00e7erez, insanlarla botlar\u0131 ay\u0131rt etmek i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r. Bu, web sitelerinin kullan\u0131m\u0131 hakk\u0131nda ge\u00e7erli raporlar haz\u0131rlamak i\u00e7in kullan\u0131lmakta olup web sitesi i\u00e7in faydal\u0131d\u0131r.\n\n\u0130\u015flevsel \u00c7erezler\n\nKullan\u0131c\u0131n\u0131n web sitesinin se\u00e7ti\u011fi dil s\u00fcr\u00fcm\u00fcn\u00fc hat\u0131rlar.\n\nPerformans/Analitik \u00c7erezler\n\nZiyaret\u00e7inin web sitesini nas\u0131l kulland\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin istatistiksel veriler olu\u015fturmak i\u00e7in kullan\u0131lan benzersiz bir kimli\u011fi kaydeder. Google Analytics taraf\u0131ndan talep oran\u0131n\u0131 k\u0131smak i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r.\n\nKabul et Reddet\n\nReklam/Pazarlama \u00c7erezleri\n\nBu \u00e7erez, Alexa Analytics'e g\u00f6nderilen t\u00fcketici davran\u0131\u015flar\u0131 hakk\u0131nda bilgi toplamak i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r. (Alexa Analytics bir Amazon \u015firketidir.)", "keywords": [], "meta_keywords": ["Diyarbak\u0131r anneleri", "Evlat n\u00f6beti", "Anadolu Ajans\u0131"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "15 ya\u015f\u0131ndayken da\u011fa ka\u00e7\u0131r\u0131lan o\u011flu Engin i\u00e7in oturma eylemi yapan Kamile K\u00fc\u00e7\u00fckda\u011f, \"T\u00fcm anneleri buraya \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yorum, gelsinler ac\u0131m\u0131z\u0131 payla\u015fal\u0131m. \u00c7ocu\u011fumu \u00e7ok \u00f6zledim. O\u011flum beni duyuyorsan gel devletimize, askerimize teslim ol.\" dedi. - Anadolu Ajans\u0131", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/favicon-32x32.png", "meta_data": {"description": "15 ya\u015f\u0131ndayken da\u011fa ka\u00e7\u0131r\u0131lan o\u011flu Engin i\u00e7in oturma eylemi yapan Kamile K\u00fc\u00e7\u00fckda\u011f, \"T\u00fcm anneleri buraya \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yorum, gelsinler ac\u0131m\u0131z\u0131 payla\u015fal\u0131m. \u00c7ocu\u011fumu \u00e7ok \u00f6zledim. O\u011flum beni duyuyorsan gel devletimize, askerimize teslim ol.\" dedi. - Anadolu Ajans\u0131", "keywords": "Diyarbak\u0131r anneleri,Evlat n\u00f6beti,Anadolu Ajans\u0131", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "fb": {"app_id": 1855843514662870, "pages": 165302756850788}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "https://twitter.com/anadoluajansi", "creator": "https://twitter.com/anadoluajansi", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/diyarbakir-annelerinin-evlat-nobeti/diyarbakir-annelerinden-kucukdag-oglum-beni-duyuyorsan-gel-devletimize-askerimize-teslim-ol/1768983", "title": "Diyarbak\u0131r annelerinden K\u00fc\u00e7\u00fckda\u011f: O\u011flum beni duyuyorsan gel devletimize, askerimize teslim ol", "description": "15 ya\u015f\u0131ndayken da\u011fa ka\u00e7\u0131r\u0131lan o\u011flu Engin i\u00e7in oturma eylemi yapan Kamile K\u00fc\u00e7\u00fckda\u011f, \"T\u00fcm anneleri buraya \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yorum, gelsinler ac\u0131m\u0131z\u0131 payla\u015fal\u0131m. \u00c7ocu\u011fumu \u00e7ok \u00f6zledim. O\u011flum beni duyuyorsan gel devletimize, askerimize teslim ol.\" dedi. - Anadolu Ajans\u0131", "image": {"src": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/17/thumbs_b_c_a3041848b9417a5069d45a66c02f8566.jpg?v=142414"}}, "og": {"image": {"identifier": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/17/thumbs_b_c_a3041848b9417a5069d45a66c02f8566.jpg?v=142414", "secure_url": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/17/thumbs_b_c_a3041848b9417a5069d45a66c02f8566.jpg?v=142414", "type": "image/jpeg", "width": 864, "height": 486}, "title": "Diyarbak\u0131r annelerinden K\u00fc\u00e7\u00fckda\u011f: O\u011flum beni duyuyorsan gel devletimize, askerimize teslim ol", "description": "15 ya\u015f\u0131ndayken da\u011fa ka\u00e7\u0131r\u0131lan o\u011flu Engin i\u00e7in oturma eylemi yapan Kamile K\u00fc\u00e7\u00fckda\u011f, \"T\u00fcm anneleri buraya \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yorum, gelsinler ac\u0131m\u0131z\u0131 payla\u015fal\u0131m. \u00c7ocu\u011fumu \u00e7ok \u00f6zledim. O\u011flum beni duyuyorsan gel devletimize, askerimize teslim ol.\" dedi. - Anadolu Ajans\u0131", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/diyarbakir-annelerinin-evlat-nobeti/diyarbakir-annelerinden-kucukdag-oglum-beni-duyuyorsan-gel-devletimize-askerimize-teslim-ol/1768983", "type": "article"}, "p": {"domain_verify": "4658984d2754f9c211149b0afeb2e5ff"}, "google-site-verification": "htdbD82dZlkOE493sk_MjTWms0Rz_Z4w4DmIt355RNI", "google-play-app": "app-id=com.aa.arge.mobile.android.mobile_android"}, "canonical_link": "https://www.aa.com.tr/tr/diyarbakir-annelerinin-evlat-nobeti/diyarbakir-annelerinden-kucukdag-oglum-beni-duyuyorsan-gel-devletimize-askerimize-teslim-ol/1768983"}