{"source_url": "https://www.tt.com", "url": "https://www.tt.com/artikel/16831605/bulgariens-ministerpraesident-kritisiert-einreise-lockerung", "title": "Bulgariens Ministerpr\u00e4sident kritisiert Einreise-Lockerung", "top_image": "https://assets.tt.com/assets/favicons/apple-touch-icon.png", "meta_img": "https://assets.tt.com/assets/favicons/apple-touch-icon.png", "images": ["https://assets.tt.com/cd/logos/tiroler-tageszeitung.svg", "https://assets.tt.com/assets/favicons/apple-touch-icon.png"], "movies": [], "text": "Der bulgarische Ministerpr\u00e4sident Bojko Borissow hat die Lockerung der Einreisebestimmungen in \u00d6sterreich und Deutschland f\u00fcr Pflegekr\u00e4fte und Saisonarbeiter kritisiert. \u201eEs ist nicht der Zeitpunkt daf\u00fcr\u201c, erkl\u00e4rte Borissow am Samstag in Sofia. Er bef\u00fcrchtet, dass sich Pflegerinnen und Pfleger in \u00d6sterreich mit dem Coronavirus infizieren k\u00f6nnten.\n\n\u201eF\u00fcr mich ist es unfair, dass Pflegekr\u00e4fte jetzt nach \u00d6sterreich gehen, denn nach Ablauf ihrer Vertr\u00e4ge werden sie nach Bulgarien zur\u00fcckkehren, wom\u00f6glich infiziert. Dann m\u00fcssen sie in Quarant\u00e4ne, und daf\u00fcr m\u00fcssen wir alle zahlen\u201c, so der Regierungschef.\n\nDiese Woche lie\u00df Nieder\u00f6sterreich 250 Pflegekr\u00e4fte aus Bulgarien und Rum\u00e4nien einfliegen, um in der Coronavirus-Krise einem Mangel bei den 24-Stunden-Betreuern vorzubauen. Sie sollen nach einer 14-t\u00e4gigen Quarant\u00e4ne bis zu sechs Wochen lang t\u00e4tig sein. Im Laufe der Woche k\u00fcndigte auch Deutschland an, die begrenzte Einreise von Erntehelfern zu erm\u00f6glichen.\n\nBorissow gab ferner bekannt, dass die seit Ausbruch der Coronavirus-Krise in Bulgarien hergestellten Schutzkleidung und Nasen-Mundschutzmasken von der EU binnen nur drei Tagen zertifiziert worden seien. \u201eNun d\u00fcrfen wir den zahlreichen Anfragen unserer Partner in der EU, einschlie\u00dflich \u00d6sterreichs, nachkommen und Schutzkleidung und Masken liefern\u201c, sagte Borissow.", "keywords": [], "meta_keywords": ["Newsticker"], "tags": [], "authors": ["Tiroler Tageszeitung"], "publish_date": "Sat Apr  4 10:56:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "https://assets.tt.com/assets/favicons/apple-touch-icon.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "publisher": "Tiroler Tageszeitung Online", "og": {"site_name": "Tiroler Tageszeitung Online", "type": "article", "title": "Bulgariens Ministerpr\u00e4sident kritisiert Einreise-Lockerung | Tiroler Tageszeitung Online"}, "google-site-verification": "PmSI6IlLwrEr6kMcAkkCSSGaIdvcYhb8cnwK_mb4GrI", "msvalidate.01": "8F61D40BF1A1CC5D75887356594F2C94", "fb": {"page_id": 68975886246, "admins": 1200107272, "app_id": 237185142987003}, "twitter": {"account_id": 49937357}, "msapplication-TileColor": "#ffffff", "theme-color": "#ffffff", "copyright": "Copyright 2025 New Media Online. All rights reserved.", "robots": "index, follow, max-image-preview:large", "keywords": "Newsticker", "author": "Tiroler Tageszeitung", "news_keywords": "Newsticker", "article": {"published_time": "2020-04-04T10:56:00Z", "modified_time": "2020-04-04T10:56:00Z", "section": "__SPECIAL", "subsection": "Newsticker"}, "k5a": {"paid": 0}, "cXenseParse": {"articleid": 16831605}}, "canonical_link": "https://www.tt.com/artikel/16831605/bulgariens-ministerpraesident-kritisiert-einreise-lockerung"}