{"source_url": "http://www.waz-online.de", "url": "http://www.waz-online.de/Nachrichten/Medien-TV/Michael-Wendler-und-seine-Laura-bekommen-eigene-Dokusoap", "title": "Michael Wendler und seine Laura bekommen eigene Dokusoap", "top_image": "https://www.waz-online.de/resizer/v2/ZYIFZ3VL6ZD2VBLJA3PYC7ZHQU.jpg?auth=bffc723a2bba96d3b9b0972c3344d5caea0ceb88e2eae1a8e5560a626ebb1050&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "meta_img": "https://www.waz-online.de/resizer/v2/ZYIFZ3VL6ZD2VBLJA3PYC7ZHQU.jpg?auth=bffc723a2bba96d3b9b0972c3344d5caea0ceb88e2eae1a8e5560a626ebb1050&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "images": ["https://www.waz-online.de/resizer/v2/ZYIFZ3VL6ZD2VBLJA3PYC7ZHQU.jpg?auth=bffc723a2bba96d3b9b0972c3344d5caea0ceb88e2eae1a8e5560a626ebb1050&quality=70&width=428&height=241&smart=true", "https://www.waz-online.de/resizer/v2/NVKKNBSOEBHCNPCAEVW7JHIZDE.jpeg?auth=4a8a228b9919921df8db9e04d5fe737c43ab7d84d0034b4bfcba56e08087fbd1&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.waz-online.de/resizer/v2/ZYIFZ3VL6ZD2VBLJA3PYC7ZHQU.jpg?auth=bffc723a2bba96d3b9b0972c3344d5caea0ceb88e2eae1a8e5560a626ebb1050&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "https://www.waz-online.de/resizer/v2/https%3A%2F%2Fauthor-service-images-prod-us-east-1.publishing.aws.arc.pub%2Fmadsack%2F16b5d386-281f-4287-842f-57b432f9f094.png?auth=b0f6a1dba6ae1e7b267a0ccdcd79932e105c338bd48f583e05276688109b912b&quality=70&width=72&height=72&smart=true", "https://www.waz-online.de/resizer/v2/PVC2GKTWHNEJZN4YKRMXOUEJV4.jpg?auth=ee31842ce98c418d82d1f7b83e6929a3ba6578b14477bd59a0ad2b672ba4b800&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.waz-online.de/resizer/v2/BEWDTXEL3ZBHTDZD6R5ARDLSRA.jpg?auth=aafbae441057cfce672f254beb4338cae2739331d11a6c13215c3b52a45e9e01&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.waz-online.de/resizer/v2/ZYIFZ3VL6ZD2VBLJA3PYC7ZHQU.jpg?auth=bffc723a2bba96d3b9b0972c3344d5caea0ceb88e2eae1a8e5560a626ebb1050&quality=70&width=88&height=88&smart=true"], "movies": [], "text": "Seit \u00fcber einem Jahr sind Schlagers\u00e4nger Michael Wendler und seine Laura ein Paar. Nachdem sie zusammen im \u201eSommerhaus der Stars\u201c (RTL) waren und regelm\u00e4\u00dfig f\u00fcr die Auswanderersendung \u201eGoodbye Deutschland\u201c (Vox) von Kameras begleitet wurden, erhalten sie nun ihre erste, eigene Dokusoap.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nGezeigt wird \u201eLaura und der Wendler \u2013 Total verliebt in Amerika\u201c ab 21. Februar bei TV Now, dem gemeinsamen Streamingdienst von RTL und Vox. Die sechsteilige Serie startet somit am selben Tag wie die neue \u201eLet\u2019s Dance\u201c-Staffel, bei der bekanntlich Laura M\u00fcller mitmacht. In der Soap wird es unter anderem darum gehen, wie der Wendler seiner Freundin ein Haus in Florida kauft.\n\nMehr zum Thema \u201eSchatzi, schenk mir ein Auto\u201c: Oliver Pocher ver\u00e4ppelt Freundin von Michael Wendler\n\nAuch wenn Lauras Eltern zum ersten Mal nach Amerika kommen, um ihrem Schwiegersohn in spe einen Besuch abzustatten, werden die Kameras dabei sein. Ob auch die Auto-\u00dcberraschung, die Laura ihrem Freund beschert hat, Teil der der neuen Dokusoap ist, konnte ein Vox-Sprecher auf Nachfrage vom RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND) nicht best\u00e4tigen.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nRND/kiel\n\n\n\n", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Wolfsburger Allgemeine Zeitung", "Andreas Pahlmann"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "\u201eLaura und der Wendler \u2013 Total verliebt in Amerika\u201c. So hei\u00dft die erste, eigene Dokusoap von Schlagers\u00e4nger Michael Wendler und seiner Freundin Laura M\u00fcller.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/azwaz/favicon.ico?d=800", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577326180", "cXenseParse": {"image": "https://www.waz-online.de/resizer/v2/ZYIFZ3VL6ZD2VBLJA3PYC7ZHQU.jpg?auth=bffc723a2bba96d3b9b0972c3344d5caea0ceb88e2eae1a8e5560a626ebb1050&quality=70&width=767&height=431&smart=true", "rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-01-24T21:58:39Z", "rnd-first-publish-date": "2020-01-24T21:58:40Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "RFY24WUFEZGWNOY6QK5GUIFR7E", "section": "/medien/regional"}, "page-type": "article", "description": "\u201eLaura und der Wendler \u2013 Total verliebt in Amerika\u201c. So hei\u00dft die erste, eigene Dokusoap von Schlagers\u00e4nger Michael Wendler und seiner Freundin Laura M\u00fcller.", "og": {"description": "\u201eLaura und der Wendler \u2013 Total verliebt in Amerika\u201c. So hei\u00dft die erste, eigene Dokusoap von Schlagers\u00e4nger Michael Wendler und seiner Freundin Laura M\u00fcller.", "url": "https://www.waz-online.de/medien/regional/michael-wendler-und-seine-laura-bekommen-eigene-dokusoap-RFY24WUFEZGWNOY6QK5GUIFR7E.html", "type": "article", "site_name": "WAZ/AZ \u2013 Wolfsburger Allgemeine Zeitung / Aller Zeitung", "locale": "de_DE", "title": "Michael Wendler und seine Laura bekommen eigene Dokusoap", "image": {"identifier": "https://www.waz-online.de/resizer/v2/ZYIFZ3VL6ZD2VBLJA3PYC7ZHQU.jpg?auth=bffc723a2bba96d3b9b0972c3344d5caea0ceb88e2eae1a8e5560a626ebb1050&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "secure_url": "https://www.waz-online.de/resizer/v2/ZYIFZ3VL6ZD2VBLJA3PYC7ZHQU.jpg?auth=bffc723a2bba96d3b9b0972c3344d5caea0ceb88e2eae1a8e5560a626ebb1050&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 630, "alt": "\u201eLaura und der Wendler \u2013 Total verliebt in Amerika\u201c hei\u00dft die erste, eigene Dokusoap von Michael Wendler und seiner Freundin Laura M\u00fcller."}}, "author": "Wolfsburger Allgemeine Zeitung / Aller-Zeitung", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@wazwolfsburg", "domain": "https://www.waz-online.de"}, "article": {"modified_time": "2022-03-01T23:05:04.398Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 800, "fusion-bundle-name": "fusion-hotfix_2025-05-08_build-284"}, "canonical_link": "https://www.waz-online.de/medien/regional/michael-wendler-und-seine-laura-bekommen-eigene-dokusoap-RFY24WUFEZGWNOY6QK5GUIFR7E.html"}