{"source_url": "https://www.wr.de", "url": "https://www.wr.de/staedte/kleve-und-umland/kleve-keine-termine-beim-wertstoffhof-mehr-noetig-id229058417.html", "title": "Kleve: Keine Termine beim Wertstoffhof mehr n\u00f6tig", "top_image": "https://img.sparknews.funkemedien.de/229058415/229058415_1588769585_v16_9_1600.jpeg", "meta_img": "https://img.sparknews.funkemedien.de/229058415/229058415_1588769585_v16_9_1600.jpeg", "images": ["https://www.wr.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/whatsapp-light.svg", "https://www.wr.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/rssfeed-dark.svg", "https://www.wr.de/staedte/kleve-und-umland/kleve-keine-termine-beim-wertstoffhof-mehr-noetig-id229058417.html", "https://www.wr.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/instagram-light.svg", "https://www.wr.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/facebook-light.svg", "https://www.wr.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/logo-dark.svg", "https://www.wr.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/whatsapp-dark.svg", "https://www.wr.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/rssfeed-light.svg", "https://assets.morgenpost.de/apps/qr-codes/NRZ_NewsApp.png", "https://www.wr.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/facebook-dark.svg", "https://img.sparknews.funkemedien.de/229058415/229058415_1588769585_v16_9_1200.jpeg", "https://www.wr.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/logo-light.svg", "https://img.sparknews.funkemedien.de/229058415/229058415_1588769585_v16_9_1600.jpeg", "https://www.wr.de/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/instagram-dark.svg"], "movies": [], "text": "Kleve. Erweiterte Servicezeiten beim Klever Wertstoffhof: B\u00fcrger k\u00f6nnen ihre Abf\u00e4lle ab dem 11. Mai wieder ohne Termin anliefern.\n\nDie Umweltbetriebe der Stadt Kleve (USK) \u00f6ffnen den Wertstoffhof mit erweiterten Servicezeiten ohne die bislang n\u00f6tigen Terminvergaben. Ab dem 11. Mai werden montags bis samstags von 8 bis 12 Uhr und montags bis freitags zus\u00e4tzlich von 13 bis 16 Uhr Anlieferungen von Abf\u00e4llen aus Privathaushalten von Klever und Kranenburger und B\u00fcrgern angenommen.\n\nDie USK, die mit einem gro\u00dfen Andrang und wegen des begrenzten Einlasses mit l\u00e4ngeren Wartezeiten rechnen, bitten darum, nur in dringenden F\u00e4llen den Wertstoffhof zu besuchen. So sollen die B\u00fcrger auf die Anlieferung von gelben S\u00e4cken und Glas verzichten und die jeweilige Abfuhr abwarten. Gartenabf\u00e4lle sollen sukzessive \u00fcber die Bio-Tonne entsorgt werden.\n\nMaximal zwei Personen pro Fahrzeug\n\nAuf dem Wertstoffgel\u00e4nde m\u00fcssen die Anlieferer einen ausreichenden Abstand zu anderen Personen von mindestens zwei Metern einhalten. In jedem Fahrzeug d\u00fcrfen maximal zwei Personen sitzen. Kinder d\u00fcrfen sich nicht auf dem Wertstoffhof aufhalten, sie d\u00fcrfen das Fahrzeug nicht verlassen.\n\nKleve-Newsletter: Jetzt kostenlos anmelden! Nachrichten, Service, Reportagen: Jeden Tag wissen, was in unserer Stadt los ist. Jetzt Anmelden! Mit meiner Anmeldung zum Newsletter stimme ich der Werbevereinbarung zu.\n\nAnlieferungen sowie der Zugang zum Wertstoffhof sind nur innerhalb der \u00d6ffnungszeiten m\u00f6glich. \u201eDas Zugangstor wird verschlossen, auch wenn sich noch Anlieferer vor dem Tor befinden sollten\u201c, k\u00fcndigen die USK an. \u201eDen Anweisungen der Mitarbeiter am Wertstoffhof ist zu folgen.\u201c Die B\u00fcrger sollen Sperrm\u00fcll und andere Abf\u00e4lle entsorgungsgerecht vorbereiten und zum Beispiel Schr\u00e4nke vorher auseinander bauen. \u201eDie Mitarbeiter am Wertstoffhof sind angewiesen, beim Entladen nicht unmittelbar behilflich zu sein\u201c, so die USK.", "keywords": [], "meta_keywords": ["|Themen/USK|Organisationen/Personen|Themen/Fahrzeug|Organisationen/Mai|Themen/Mitarbeiter|Themen/Abf\u00e4lle|Orte/Glas|Orte/Stadt|Orte/Kinder|Rezept/Kinder|Organisationen/Termin|Themen/Bio|Themen/Sperrm\u00fcll|Themen/Wartezeiten|Themen/Zugang|Themen/Abstand|Vermarktung/Gartenabf\u00e4lle|Vermarktung/Bio|Vermarktung/Kinder|Vermarktung/Termine"], "tags": [], "authors": ["Funke Mediengruppe"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Erweiterte Servicezeiten beim Klever Wertstoffhof: B\u00fcrger k\u00f6nnen ihre Abf\u00e4lle ab dem 11. Mai wieder ohne Termin anliefern.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "https://www.nrz.de/static/latest/nrw-nrz/favicon.png", "meta_data": {"theme-color": "#181818", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, minimum-scale=1, maximum-scale=5, viewport-fit=cover", "scaffold": "live", "twitter": {"title": "Kleve: Keine Termine beim Wertstoffhof mehr n\u00f6tig", "description": "Erweiterte Servicezeiten beim Klever Wertstoffhof: B\u00fcrger k\u00f6nnen ihre Abf\u00e4lle ab dem 11. Mai wieder ohne Termin anliefern.", "image": "https://img.sparknews.funkemedien.de/229058415/229058415_1588769585_v4_3_800.jpeg", "card": "summary_large_image"}, "og": {"title": "Kleve: Keine Termine beim Wertstoffhof mehr n\u00f6tig", "description": "Erweiterte Servicezeiten beim Klever Wertstoffhof: B\u00fcrger k\u00f6nnen ihre Abf\u00e4lle ab dem 11. Mai wieder ohne Termin anliefern.", "image": "https://img.sparknews.funkemedien.de/229058415/229058415_1588769585_v16_9_1600.jpeg", "url": "https://www.nrz.de/staedte/kleve-und-umland/article229058417/Kleve-Keine-Termine-beim-Wertstoffhof-mehr-noetig.html", "locale": "de_DE", "type": "article"}, "description": "Erweiterte Servicezeiten beim Klever Wertstoffhof: B\u00fcrger k\u00f6nnen ihre Abf\u00e4lle ab dem 11. Mai wieder ohne Termin anliefern.", "keywords": "|Themen/USK|Organisationen/Personen|Themen/Fahrzeug|Organisationen/Mai|Themen/Mitarbeiter|Themen/Abf\u00e4lle|Orte/Glas|Orte/Stadt|Orte/Kinder|Rezept/Kinder|Organisationen/Termin|Themen/Bio|Themen/Sperrm\u00fcll|Themen/Wartezeiten|Themen/Zugang|Themen/Abstand|Vermarktung/Gartenabf\u00e4lle|Vermarktung/Bio|Vermarktung/Kinder|Vermarktung/Termine", "news_keywords": "|Themen/USK|Organisationen/Personen|Themen/Fahrzeug|Organisationen/Mai|Themen/Mitarbeiter|Themen/Abf\u00e4lle|Orte/Glas|Orte/Stadt|Orte/Kinder|Rezept/Kinder|Organisationen/Termin|Themen/Bio|Themen/Sperrm\u00fcll|Themen/Wartezeiten|Themen/Zugang|Themen/Abstand|Vermarktung/Gartenabf\u00e4lle|Vermarktung/Bio|Vermarktung/Kinder|Vermarktung/Termine", "date": "2020-05-06T12:50:38.000Z", "last-modified": "2020-05-06T12:53:06.000Z", "author": "FUNKE Mediengruppe", "copyright": "FUNKE Mediengruppe", "email": "info@nrz.de", "locale": "de_DE", "robots": "index, follow, noarchive, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "fb": {"app_id": 1650819678556421}, "branded-content-for-taboola": "true", "tickaroo-liveblog": {"relativeLinkBaseUrl": "https://www.nrz.de"}, "iomm_config_esm": "es5", "application-name": "Neue Rhein/Neue Ruhr Zeitung", "apple-mobile-web-app-title": "Neue Rhein/Neue Ruhr Zeitung", "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "apple-mobile-web-app-status-bar-style": "default", "format-detection": "telephone=no", "mobile-web-app-capable": "yes", "msapplication-config": "/static/2025-05-21T08:41:59-338a615/nrw-nrz/browserconfig.xml", "msapplication-TileColor": "#008765", "msapplication-tap-highlight": "no", "cXenseParse": {"pageclass": "article", "url": "https://www.nrz.de/staedte/kleve-und-umland/article229058417/Kleve-Keine-Termine-beim-Wertstoffhof-mehr-noetig.html", "recs": {"articleid": 229058417, "publishtime": "2020-05-06T12:50:38.000Z"}, "title": "Kleve: Keine Termine beim Wertstoffhof mehr n\u00f6tig", "subtitle": "Lockerung"}, "article": {"modified_time": "2020-05-06T12:53:06.000Z"}}, "canonical_link": "https://www.nrz.de/staedte/kleve-und-umland/article229058417/Kleve-Keine-Termine-beim-Wertstoffhof-mehr-noetig.html"}