{"source_url": "https://expressbydgoski.pl", "url": "https://expressbydgoski.pl/wskoczyl-do-brdy-w-bydgoszczy-by-powitac-nowy-rok-napedzil-innym-stracha/ar/c1-14689013", "title": "Wskoczy\u0142 do Brdy w Bydgoszczy, by powita\u0107 nowy rok. Nap\u0119dzi\u0142 innym stracha", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d0/3a/5e0c859ab02cb_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d0/3a/5e0c859ab02cb_o_original.jpg", "images": ["data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/e5/64/il8fc7d067_699084543_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912673009_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d0/3a/5e0c859ab02cb_o_original.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912706873_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912737307_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/af/4c/il20250513_911239973_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/65/6b/il20250515_911565081_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/36/ab/5e0c61b659412_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0d/b8/il20250403_903648021_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/71/d0/il20250415_906133149_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f6/cb/il159408c5_904828099,size,480x320,crop,0.0000x0.0000x1920.0000x1005.0000,h,c77b34.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/3f/68/5e0c8723ce529_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/99/8c/il84ec1682_702454139_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/favicon/svg/white/expressbydgoski.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912747163_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f1/b9/il20250520_912494765_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912703765_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b6/5b/ila00ec1de_801121461_mini.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/v2/expressbydgoski.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912723907_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/4c/f8/ilf349a33b_912685577,size,160x107,crop,0.0000x120.0000x1920.0000x1005.0000,h,0d6e77.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912753997_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/09/ff/5e0c61b20a6e2_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/67/fb/il20250507_910209737,size,640x480,crop,0.0000x69.0000x1920.0000x1005.0000,h,d7e281.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/1e/5a/5e0c61b7a9208_o_small.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/expressbydgoski.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/0f/f4/5e0c87242f704_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d0/3a/5e0c859ab02cb_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911076745_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f5/86/il09dc8345_665192773_medium.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/96/0c/5e0c61b496445_o_xlarge.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900323627,size,160x105,crop,0.0000x0.0000x1920.0000x1005.0000,h,5e18df.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/96/0c/5e0c61b48e2d5_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f1/b9/il20250520_912561261_xsmall.jpg"], "movies": [], "text": "Dy\u017curni Wojew\u00f3dzkiego Stanowiska Koordynacji Ratownictwa Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Toruniu otrzymali zg\u0142oszenie o godz. 1.58 z wtorku na \u015brod\u0119. Dotyczy\u0142o ono m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w Brdzie w centrum Bydgoszczy. \u015awiadkowie my\u015bleli, \u017ce tonie.\n\nGdy s\u0142u\u017cby dotar\u0142y na miejsce, m\u0119\u017cczyzna wychodzi\u0142 z wody o w\u0142asnych si\u0142ach. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w nietypowy spos\u00f3b chcia\u0142 powita\u0107 nowy rok 2020 - w\u0142a\u015bnie w Brdzie.\n\nP\u0142ywak by\u0142 zzi\u0119bni\u0119ty, lecz odm\u00f3wi\u0142 przyj\u0119cia pomocy od ratownik\u00f3w.\n\nPolecamy:", "keywords": [], "meta_keywords": ["nowy rok", "skok do rzeki"], "tags": ["policja bydgoszcz", "bys\u0142aw", "po\u017car w Bydgoszczy", "bydgoszcz", "radio-gp", "skok do rzeki", "po\u017car", "wypadek", "Szwederowo", "wypadek bydgoszcz", "bydgoszcz wiadomo\u015bci", "Bydgoszcz wiadomo\u015bci", "nowy rok", "hutnicza bydgoszcz", "wypadek Bydgoszcz"], "authors": ["Jaroslaw Jakubczak Polskapresse Zdj\u0119cie Ilustracyjne", "Jakie To Proste"], "publish_date": "Wed Jan  1 12:52:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Kr\u00f3tko przed godz. 2.00, noc\u0105 z 31 grudnia 2019 na 1 stycznia 2020, stra\u017cacy z Bydgoszczy dostali zg\u0142oszenie o m\u0119\u017cczy\u017anie w rzece. Na miejscu okaza\u0142o si\u0119, na szcz\u0119\u015bcie, \u017ce nikt nie tonie...", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Express Bydgoski", "fb": {"pages": 167268429986650}, "description": "Kr\u00f3tko przed godz. 2.00, noc\u0105 z 31 grudnia 2019 na 1 stycznia 2020, stra\u017cacy z Bydgoszczy dostali zg\u0142oszenie o m\u0119\u017cczy\u017anie w rzece. Na miejscu okaza\u0142o si\u0119, na szcz\u0119\u015bcie, \u017ce nikt nie tonie...", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d0/3a/5e0c859ab02cb_o_small.jpg", "keywords": "nowy rok, skok do rzeki", "og": {"title": "Wskoczy\u0142 do Brdy w Bydgoszczy, by powita\u0107 nowy rok. Nap\u0119dzi\u0142 innym stracha", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Express Bydgoski", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d0/3a/5e0c859ab02cb_o_original.jpg", "height": 1067, "width": 1600, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://expressbydgoski.pl/wskoczyl-do-brdy-w-bydgoszczy-by-powitac-nowy-rok-napedzil-innym-stracha/ar/c1-14689013"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Wskoczy\u0142 do Brdy w Bydgoszczy, by powita\u0107 nowy rok. Nap\u0119dzi\u0142 innym stracha", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/d0/3a/5e0c859ab02cb_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-01-01T12:52:00.000000+01:00", "modified_time": "2020-01-01T16:10:14.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/ExpressBydgoski/", "author": "Redakcja", "tag": "skok do rzeki"}}, "canonical_link": "https://expressbydgoski.pl/wskoczyl-do-brdy-w-bydgoszczy-by-powitac-nowy-rok-napedzil-innym-stracha/ar/c1-14689013"}