{"source_url": "http://www.waz-online.de", "url": "http://www.waz-online.de/Nachrichten/Panorama/Auto-faehrt-im-dichten-Nebel-in-Fussgaengergruppe-ein-Toter", "title": "Auto f\u00e4hrt im dichten Nebel in Fu\u00dfg\u00e4ngergruppe - ein Toter", "top_image": "https://www.waz-online.de/resizer/v2/EDY36FD6IRCFJAXDGC6LXP3FIQ.jpg?auth=470a7f8a1f76770e89bd47f2e24bb5691b29b03822e41cb7e7600d6229070e33&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "meta_img": "https://www.waz-online.de/resizer/v2/EDY36FD6IRCFJAXDGC6LXP3FIQ.jpg?auth=470a7f8a1f76770e89bd47f2e24bb5691b29b03822e41cb7e7600d6229070e33&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "images": ["https://www.waz-online.de/resizer/v2/D52QDLBTIFCMTIPTO53JY64GPE.jpeg?auth=80f84d56fe304451cf2448a96e27bc157a06b48662d402ea7ea9ba4a90990dea&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.waz-online.de/resizer/v2/EDY36FD6IRCFJAXDGC6LXP3FIQ.jpg?auth=470a7f8a1f76770e89bd47f2e24bb5691b29b03822e41cb7e7600d6229070e33&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "https://www.waz-online.de/resizer/v2/F5QLXOBAFNDSPAAZ55I7FZIAJM.jpeg?auth=7cbd548259b235afe40528a382ef531989fe134a68f3a46112f1f3c81c793250&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.waz-online.de/resizer/v2/EDY36FD6IRCFJAXDGC6LXP3FIQ.jpg?auth=470a7f8a1f76770e89bd47f2e24bb5691b29b03822e41cb7e7600d6229070e33&quality=70&width=428&height=241&smart=true"], "movies": [], "text": "Hannover. Bei der Kollision eines Autos mit einer Fu\u00dfg\u00e4ngergruppe hat es am fr\u00fchen Neujahrsmorgen im Kreis Diepholz in Niedersachsen ein Todesopfer gegeben. Das Ungl\u00fcck ereignete sich in Rehden, sagte ein Sprecher der Polizeileitstelle in Oldenburg am Mittwoch. Zum Ungl\u00fcckszeitpunkt habe starker Nebel geherrscht.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nDas Auto fuhr in die Personengruppe und habe einen Menschen t\u00f6dlich verletzt. Ob die Personengruppe auf der Stra\u00dfe gegangen war oder die Stra\u00dfe zu einem ung\u00fcnstigen Zeitpunkt \u00fcberqueren wollte, stand zun\u00e4chst nicht fest, sagte der Sprecher. Auch auf der Autobahn 1 habe es wegen Nebels einen Auffahrunfall gegeben. Details waren zun\u00e4chst nicht bekannt.\n\nRND/dpa", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Wolfsburger Allgemeine Zeitung"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Ein schreckliches Ungl\u00fcck ereignet sich in der Neujahrsnacht in Niedersachsen. Im dichten Nebel f\u00e4hrt ein Autofahrer in eine Fu\u00dfg\u00e4ngergruppe. F\u00fcr eine Person kommt jede Hilfe zu sp\u00e4t.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/azwaz/favicon.ico?d=800", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577326180", "cXenseParse": {"image": "https://www.waz-online.de/resizer/v2/EDY36FD6IRCFJAXDGC6LXP3FIQ.jpg?auth=470a7f8a1f76770e89bd47f2e24bb5691b29b03822e41cb7e7600d6229070e33&quality=70&width=767&height=431&smart=true", "rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-01-01T06:41:51Z", "rnd-first-publish-date": "2020-01-01T06:41:52Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "X2OLUR75UVYK7RSNY7HJ5YYXYI", "section": "/panorama/regional"}, "page-type": "article", "description": "Ein schreckliches Ungl\u00fcck ereignet sich in der Neujahrsnacht in Niedersachsen. Im dichten Nebel f\u00e4hrt ein Autofahrer in eine Fu\u00dfg\u00e4ngergruppe. F\u00fcr eine Person kommt jede Hilfe zu sp\u00e4t.", "og": {"description": "Ein schreckliches Ungl\u00fcck ereignet sich in der Neujahrsnacht in Niedersachsen. Im dichten Nebel f\u00e4hrt ein Autofahrer in eine Fu\u00dfg\u00e4ngergruppe. F\u00fcr eine Person kommt jede Hilfe zu sp\u00e4t.", "url": "https://www.waz-online.de/panorama/regional/auto-faehrt-im-dichten-nebel-in-fussgaengergruppe-ein-toter-X2OLUR75UVYK7RSNY7HJ5YYXYI.html", "type": "article", "site_name": "WAZ/AZ \u2013 Wolfsburger Allgemeine Zeitung / Aller Zeitung", "locale": "de_DE", "title": "Auto f\u00e4hrt im dichten Nebel in Fu\u00dfg\u00e4ngergruppe - ein Toter", "image": {"identifier": "https://www.waz-online.de/resizer/v2/EDY36FD6IRCFJAXDGC6LXP3FIQ.jpg?auth=470a7f8a1f76770e89bd47f2e24bb5691b29b03822e41cb7e7600d6229070e33&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "secure_url": "https://www.waz-online.de/resizer/v2/EDY36FD6IRCFJAXDGC6LXP3FIQ.jpg?auth=470a7f8a1f76770e89bd47f2e24bb5691b29b03822e41cb7e7600d6229070e33&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 630, "alt": "Einsatzfahrzeuge an einer Unfallstelle im Nebel."}}, "author": "Wolfsburger Allgemeine Zeitung / Aller-Zeitung", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@wazwolfsburg", "domain": "https://www.waz-online.de"}, "article": {"modified_time": "2022-03-02T03:31:29.925Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 800, "fusion-bundle-name": "fusion-hotfix_2025-05-08_build-284"}, "canonical_link": "https://www.waz-online.de/panorama/regional/auto-faehrt-im-dichten-nebel-in-fussgaengergruppe-ein-toter-X2OLUR75UVYK7RSNY7HJ5YYXYI.html"}