{"source_url": "https://www.ileon.com", "url": "https://www.ileon.com/104173/respirando-mina-inspirado-por-leon", "title": "Respirando mina inspirado por Le\u00f3n", "top_image": "https://static.eldiario.es/clip/32ab47ac-3872-4122-abfb-88e190a8d8ba_facebook-ileon-watermarked-aspect-ratio_default_0.jpg", "meta_img": "https://static.eldiario.es/clip/32ab47ac-3872-4122-abfb-88e190a8d8ba_facebook-ileon-watermarked-aspect-ratio_default_0.jpg", "images": ["https://www.ileon.com/assets/img/logos/logo-web-ileon.h-1c8b909d615ef2248826dbb2d1a245e4.png", "data:image/svg+xml,%3Csvg xmlns='http://www.w3.org/2000/svg' viewBox='0 0 200 200'%3E%3C/svg%3E", "data:image/svg+xml,%3Csvg xmlns='http://www.w3.org/2000/svg' viewBox='0 0 880 495'%3E%3C/svg%3E", "https://www.ileon.com/assets/img/svg/lightbox-close.h-1ba77a8632efe8263e0e9f287548f3b7.svg", "https://www.ileon.com/assets/img/svg/logos/eldiario-logo-1c.h-622c6e16286cebdfec93136ca73a79c3.svg", "https://static.eldiario.es/clip/32ab47ac-3872-4122-abfb-88e190a8d8ba_facebook-ileon-watermarked-aspect-ratio_default_0.jpg", "https://www.ileon.com/assets/img/svg/logos/eldiario-logo-simbol-black.h-e21d75601496a364b37cf51f99c57051.svg", "https://www.ileon.com/assets/img/svg/logos/eldiario-logo-2c.h-38513507e0c5c2f1f03ae3ccea087019.svg", "https://static.eldiario.es/clip/32ab47ac-3872-4122-abfb-88e190a8d8ba_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg", "data:image/svg+xml,%3Csvg xmlns='http://www.w3.org/2000/svg' viewBox='0 0 1200 675'%3E%3C/svg%3E", "https://www.ileon.com/assets/img/svg/logos/eldiario-logo-negative.h-eb719a7629e1afec93cd2b440eab721b.svg"], "movies": [], "text": "Natural de Iglesiafeita, A Coru\u00f1a, la vida de Samuel Teijido Fraga, de 26 a\u00f1os, est\u00e1 \u00edntimamente ligada a la miner\u00eda y a la provincia de Le\u00f3n. Con doce a\u00f1os, su padre fue destinado a la explotaci\u00f3n minera de cielo abierto de Santa Luc\u00eda de Gord\u00f3n, por lo que la familia al completo se mud\u00f3 a La Robla.\n\nAll\u00ed, en cuenca minera, donde asegura con nostalgia que \u201cse respiraba mina\u201d, Samuel aprendi\u00f3 a amar el oficio que desempe\u00f1aba su padre y con el que se ligar\u00eda posteriormente para siempre. \u201cSiempre estuve muy ligado al trabajo de mi padre, al movimiento de tierras y minas y \u00e9l hablaba mucho de su entorno de trabajo, me llev\u00f3 muchas veces a ver las obras d\u00f3nde estaba y a m\u00ed me llamaba la atenci\u00f3n\u201d, recuerda.\n\nAdem\u00e1s, durante el tiempo que vivi\u00f3 en La Robla, jugaba a f\u00fatbol en el equipo de la Hullera Vasco Leonesa, donde \u201cmuchos de mis compa\u00f1eros de una manera u otra estaban relacionados con la mina\u201d, por lo que su constante vinculaci\u00f3n con el oficio es lo que considera \u201cel \u00faltimo empujoncito\u201d que le llev\u00f3 a mudarse a Le\u00f3n cuando termin\u00f3 el instituto para estudiar Ingenier\u00eda de Minas, convencido de que \u201chay que estudiar lo que te apasiona y al final siempre encontrar\u00e1s tu camino\u201d, a pesar de la aparente extinci\u00f3n que sufre en la provincia.\n\nAunque el ingeniero discrepa de esta extinci\u00f3n, al considerar que \u201ces obvio que las condiciones ya no son las de hace unos a\u00f1os, el juego ha cambiado. La primera condici\u00f3n es tu disponibilidad para irte a donde sea, porque la miner\u00eda jam\u00e1s estar\u00e1 en extinci\u00f3n, todo lo que tocas o ves estoy seguro que alg\u00fan componente viene de una mina. Que la miner\u00eda del carb\u00f3n, repito, carb\u00f3n en Espa\u00f1a haya deca\u00eddo no tiene nada que ver con que cada d\u00eda haya yacimientos nuevos de wolframio, litio o cobre, por ejemplo, en el caso de Espa\u00f1a, porque si miras a nivel m\u00e1s global las opciones son infinitas\u201d, explica.\n\nUna vez finalizados sus estudios, Samuel se par\u00f3 a pensar y lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n de que tan solo quer\u00eda desarrollar su profesi\u00f3n y \u201cno estar encerrado en una oficina y condenado a una monoton\u00eda que sab\u00eda que no iban conmigo\u201d, aunque todav\u00eda no sab\u00eda que el destino le ten\u00eda preparada una oportunidad que en el momento que apareci\u00f3 no dud\u00f3 \u201cni un solo segundo\u201d en coger.\n\nLatinoam\u00e9rica\n\nCon la \u201ccostumbre familiar\u201d de estar fuera de casa y la ilusi\u00f3n de los suyos, que sab\u00edan que iba a dedicarme a lo que realmente siempre quiso, Samuel cogi\u00f3 su maleta y viaj\u00f3 a Colombia para trabajar en una mina de carb\u00f3n. Una decisi\u00f3n que para \u00e9l \u201cno fue dif\u00edcil\u201d, ya que \u201clo dif\u00edcil era estar quieto en casa\u201d.\n\nEn Colombia empez\u00f3 a trabajar como ingeniero de producci\u00f3n, \u201ccomo todos los que salimos de la Universidad\u201d y se dio cuenta de que \u201cla teor\u00eda es una cosa y la pr\u00e1ctica otra\u201d, aunque logr\u00f3 superar las dificultades \u201cgracias unos compa\u00f1eros y jefes duros, muy duros,que se han convertido en familia\u201d y que est\u00e1 convencido de que le han terminado de moldear hasta ser la persona en la que se ha convertido hoy en d\u00eda\u201c.\n\nUnos compa\u00f1eros a los que un tiempo despu\u00e9s tuvo que dejar atr\u00e1s para mudarse de pa\u00eds, concretamente a Per\u00fa, donde el gallego 'leonesizado' trabaja actualmente en una mina de cobre cerca de Cusco como responsable de la obra, donde \u201cya ni la teor\u00eda ni la pr\u00e1ctica anterior sirve\u201d, al ser \u201ctodo nuevo\u201d y \u201ctoca a enfrentarse a problemas del d\u00eda a d\u00eda que ninguna escuela del mundo puede ense\u00f1arte\u201d.\n\nSi algo ha caracterizado en todo momento a Samuel es una perenne sonrisa en la boca, la misma con la que cuenta su d\u00eda a d\u00eda. \u201cMe levanto s\u00faper pronto y aprovecho ese rato para hablar con la gente y organizar todo antes de empezar. M\u00e1s que nada unir gente para que todos tengan claro el objetivo del d\u00eda, no me gusta repetir lo mismo var\u00edas veces porque luego cada uno entiende una cosa distintas. Despu\u00e9s me dedico a correos, reuniones y las sorpresas del d\u00eda a d\u00eda, porque no hay dos d\u00edas iguales\u201d.\n\nSin embargo, prefiere no pararse a contar las horas que dedica a su trabajo al cabo de un d\u00eda porque si no \u201cme llamar\u00edan enfermo\u201d, aunque s\u00ed confiesa disfrutar levant\u00e1ndose a las cuatro de la ma\u00f1ana, \u201cantes que nadie, como me ense\u00f1o un viejo amigo\u201d, porque lo \u201crealmente dif\u00edcil\u201d para \u00e9l \u201cser\u00eda dejar este nivel de estr\u00e9s y trabajo\u201d.\n\nDesempe\u00f1ando su profesi\u00f3n en Latinoam\u00e9rica, Samuel Teijido se ha dado cuenta de que la diferencia \u201cm\u00e1s significativa\u201d del sector respecto a Espa\u00f1a es \u201cla imagen que tiene el pueblo de la miner\u00eda\u201d, porque para \u00e9l \u201cmientras en estos pa\u00edses lo ven como una fuente de recursos y algo beneficioso para la regi\u00f3n, siempre dentro de unas normas de respeto con el medio ambiente y las comunidades, en Espa\u00f1a es todo malo, contaminante y la gente reza para que no se encuentre nada aprovechable en su regi\u00f3n\u201d.\n\nTambi\u00e9n ha encontrado alguna que otra diferencia en cuanto a su vida personal, ya que adem\u00e1s de echar de menos a su familia, extra\u00f1a mucho \u201cla sensaci\u00f3n de que no pasa nada si no contestas el tel\u00e9fono\u201d. No obstante, se declara fascinado por \u201cla poca capacidad de sorpresa que tiene una vida en Espa\u00f1a, donde es muy dif\u00edcil sorprenderse con algo que veas d\u00eda a d\u00eda, mientras que aqu\u00ed lo dif\u00edcil es no alucinar todos los d\u00edas con algo y que te acabas llevando en el recuerdo\u201d.\n\nUna vida completamente nueva en la que lo m\u00e1s duro es \u201cno tener un ritmo normal, no ir a comprar el pan, no tener d\u00f3nde tomar un caf\u00e9 tranquilamente y los peque\u00f1os detalles que hacen de Espa\u00f1a un lugar tan bueno para vivir\u201d, pero en la que tiene ganas de \u201cseguir viendo cosas nuevas\u201d sin que el futuro, algo en lo que piensa \u201cmuchas veces, cada vez con una ocurrencia diferente\u201d, pero que no le quita el sue\u00f1o, porque \u201clo que tenga que venir vendr\u00e1\u201d.", "keywords": [], "meta_keywords": ["respirando", "mina", "inspirado", "le\u00f3n"], "tags": [], "authors": ["Miriam Badiola", "Antonio Vega", "C\u00e9sar Fern\u00e1ndez", "Redacci\u00f3n Ile\u00f3n", "Luis \u00c1lvarez"], "publish_date": "Wed Jan  1 12:35:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Samuel Teijido Fraga, un gallego de 26 a\u00f1os afincado en Le\u00f3n desde los doce a\u00f1os, comenz\u00f3 a amar la miner\u00eda gracias a su padre. Ahora ejerce de ingeniero en explotaciones de Latinoam\u00e9rica.", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "/favicon.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "article": {"modified_time": "2020-01-01T12:35:00+01:00", "opinion": "false", "published_time": "2020-01-01T12:35:00+01:00", "section": "Actualidad"}, "author": "Miriam Badiola / ICAL", "description": "Samuel Teijido Fraga, un gallego de 26 a\u00f1os afincado en Le\u00f3n desde los doce a\u00f1os, comenz\u00f3 a amar la miner\u00eda gracias a su padre. Ahora ejerce de ingeniero en explotaciones de Latinoam\u00e9rica.", "generator": "BBT bCube NX", "keywords": "respirando, mina, inspirado, le\u00f3n", "og": {"description": "Samuel Teijido Fraga, un gallego de 26 a\u00f1os afincado en Le\u00f3n desde los doce a\u00f1os, comenz\u00f3 a amar la miner\u00eda gracias a su padre. Ahora ejerce de ingeniero en explotaciones de Latinoam\u00e9rica.", "image": "https://static.eldiario.es/clip/32ab47ac-3872-4122-abfb-88e190a8d8ba_facebook-ileon-watermarked-aspect-ratio_default_0.jpg", "site_name": "iLe\u00f3n", "title": "Respirando mina inspirado por Le\u00f3n", "type": "article", "url": "https://ileon.eldiario.es/actualidad/respirando-mina-inspirado-leon_1_9471088.html"}, "publisher": "iLe\u00f3n", "robots": "index,follow,max-image-preview:large", "twitter": {"card": "summary_large_image", "description": "Samuel Teijido Fraga, un gallego de 26 a\u00f1os afincado en Le\u00f3n desde los doce a\u00f1os, comenz\u00f3 a amar la miner\u00eda gracias a su padre. Ahora ejerce de ingeniero en explotaciones de Latinoam\u00e9rica.", "image": "https://static.eldiario.es/clip/32ab47ac-3872-4122-abfb-88e190a8d8ba_twitter-ileon-watermarked-aspect-ratio_default_0.jpg", "title": "Respirando mina inspirado por Le\u00f3n"}, "cXenseParse": {"pageclass": "article", "articleid": 9471088, "recs": {"articleid": 9471088, "publishtime": "2020-01-01T12:35:00+01:00"}, "pagetype": "news"}}, "canonical_link": "https://ileon.eldiario.es/actualidad/respirando-mina-inspirado-leon_1_9471088.html"}