{"source_url": "https://www.haberler.com", "url": "https://www.haberler.com/kara-yollarinda-durum-9-13346441-haberi/", "title": "Kara yollar\u0131nda durum", "top_image": "https://foto.haberler.com/haber/2020/06/21/kara-yollarinda-durum-13346441_local.jpg", "meta_img": "https://foto.haberler.com/haber/2020/06/21/kara-yollarinda-durum-13346441_local.jpg", "images": ["https://foto.haberler.com/crop/336x185/manset/2025/05/21/pirinc-istifasi-tarim-bakani-halktan-ozur_18657158_42.jpg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/AppGallery.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/spotify.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/telegram.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/sondakika.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/ekonomi.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/saglik.svg", "https://foto.haberler.com/crop/336x185/manset/2025/05/21/oguz-murat-aci-nin-annesinden-gelinine-zehir_18658450_35.jpg", "https://foto.haberler.com/haber/2020/06/21/kara-yollarinda-durum-13346441_local.jpg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/facebook.svg", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAD/ACwAAAAAAQABAAACADs=", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/linkedin.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/google-news.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/images/facebook.svg?v=2", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/tiktok.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/google-button.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/play.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/tumu.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/appgalery.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/espor.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/appstore.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/facebook.svg", "https://foto.haberler.com/crop/336x185/manset/2025/05/21/ikinci-zelenski-vakasi-soykirimla-sucladi-zorla_18658389_93.jpg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/AppStore.svg", "https://foto.haberler.com/crop/336x185/manset/2025/05/21/ataturk-havalimani-millet-bahcesi-nin-son-hali_18655640_85.jpg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/yerelhab.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/rss.svg", "https://foto.haberler.com/crop/336x185/manset/2025/05/21/saclarini-kazitan-sezen-aksu-nun-son-hali-ortaya_18655247_40.jpg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/vector.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/yazarlar-haberlercom.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/youtube.png", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/arrow-down.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/i-time.svg", "https://www.haberler.com/haberler-icon-standart.png", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/hamburger.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/logo.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/images/twitter2.svg?v=3", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/whatsapp.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/anasayfa.svg", "https://foto.haberler.com/crop/336x185/manset/2025/05/21/ferdi-tayfur-hakkinda-bilinmeyen-gercek-ortaya_18657522_30.jpg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/twitter.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/wiki.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/finans.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/sayfa.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/iletisim-haberlercom-icon.svg", "https://foto.haberler.com/crop/336x185/manset/2025/05/21/dunya-bu-goruntuyu-konusuyor-avrupa-nin_18656923_73.jpg", "https://foto.haberler.com/crop/336x185/manset/2025/05/21/ozel-hastanede-dehset-genc-tibbi-sekreter_18657071_98.jpg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/instagram.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/dailymotion.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/guncel.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/haberler-logo.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/icon-whatsapp.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/mansetler.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/spor.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/bitcoin.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/technology.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/instagram.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/login_icon.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/icon-header-search.png", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/twitter.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/dunya.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/GooglePlay.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/images/whatsapp.svg?v=2", "https://foto.haberler.com/crop/336x185/manset/2025/05/21/tek-golle-41-yil-sonra-gelen-kupa-avrupa-ligi_18658544_95.jpg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/youtube.svg", "https://foto.haberler.com/crop/336x185/manset/2025/05/21/formda-vucuduyla-genc-kizlara-tas-cikaran-ersoy_18657365_42.jpg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/magazin.svg", "https://foto.haberler.com/crop/336x185/manset/2025/05/21/suriyeli-iscisine-giderayak-buyuk-jest-gorunce_18655461_72.jpg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/secim.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/ilan.svg", "https://www.haberler.com/mstatic/assets/img/headerimages/hava.svg", "https://foto.haberler.com/crop/336x185/manset/2025/05/21/eylem-tok-ve-oglundan-sikayetini-cekti-iste_18658311_68.jpg"], "movies": [], "text": "", "keywords": [], "meta_keywords": ["Anadolu Otoyolu", "Kahramankazan", "\u0130stanbul"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Sun Jun 21 09:27:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Kara yollar\u0131n\u0131n yap\u0131m, bak\u0131m ve onar\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen kesimlerinde yava\u015f gidilmesi, trafik i\u015faret ve i\u015faret\u00e7ilerine uyulmas\u0131 gerekiyor.", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "https://www.haberler.com/mstatic/favicons/favicon_02.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width,minimum-scale=1,initial-scale=1", "robots": "max-image-preview:large", "title": "Kara yollar\u0131nda durum - Haberler", "description": "Kara yollar\u0131n\u0131n yap\u0131m, bak\u0131m ve onar\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen kesimlerinde yava\u015f gidilmesi, trafik i\u015faret ve i\u015faret\u00e7ilerine uyulmas\u0131 gerekiyor.", "image": "https://foto.haberler.com/haber/2020/06/21/kara-yollarinda-durum-13346441_local.jpg", "datePublished": "2020-06-21T09:27:00+0300", "dateModified": "2020-06-21T10:20:00+0300", "dateCreated": "2020-06-21T09:27:00+03:00", "dateUpdated": "2020-06-21T10:20:00+03:00", "keywords": "Anadolu Otoyolu,Kahramankazan,\u0130stanbul", "articleSection": "news", "url": "https://www.haberler.com/guncel/kara-yollarinda-durum-9-13346441-haberi/", "og": {"url": "https://www.haberler.com/guncel/kara-yollarinda-durum-9-13346441-haberi/", "site_name": "Haberler", "locale": "tr_TR", "type": "article", "title": "Kara yollar\u0131nda durum", "description": "Kara yollar\u0131n\u0131n yap\u0131m, bak\u0131m ve onar\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen kesimlerinde yava\u015f gidilmesi, trafik i\u015faret ve i\u015faret\u00e7ilerine uyulmas\u0131 gerekiyor.", "image": {"identifier": "https://foto.haberler.com/haber/2020/06/21/kara-yollarinda-durum-13346441_local.jpg", "alt": "Kara yollar\u0131nda durum", "secure_url": "https://foto.haberler.com/haber/2020/06/21/kara-yollarinda-durum-13346441_local.jpg", "width": 1200, "height": 675, "type": "image/jpeg"}}, "article": {"published_time": "2020-06-21T09:27:00+03:00", "modified_time": "2020-06-21T10:20:00+03:00", "author": "https://www.facebook.com/Haberler", "publisher": "https://www.facebook.com/Haberler", "section": "G\u00fcncel", "tag": "[Anadolu Otoyolu,Kahramankazan,\u0130stanbul,G\u00fcncel]", "content_tier": "free"}, "fb": {"page_id": 116642265047044, "app_id": 1094461860619988}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@Haberler", "creator": "@Haberler", "title": "Kara yollar\u0131nda durum", "description": "Kara yollar\u0131n\u0131n yap\u0131m, bak\u0131m ve onar\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen kesimlerinde yava\u015f gidilmesi, trafik i\u015faret ve i\u015faret\u00e7ilerine uyulmas\u0131 gerekiyor.", "image": {"identifier": "https://foto.haberler.com/haber/2020/06/21/kara-yollarinda-durum-13346441_local.jpg", "alt": "Kara yollar\u0131nda durum"}, "url": "https://www.haberler.com/guncel/kara-yollarinda-durum-9-13346441-haberi/", "dnt": "on", "app": {"country": "TR", "name": {"iphone": "Haberler", "ipad": "Haberler", "googleplay": "Haberler"}, "id": {"iphone": 339144085, "ipad": 339144085, "googleplay": "tr.com.yenimedya.haberler"}, "url": {"iphone": "ios-app://app.ym.haberler/http/haberler.com/guncel/kara-yollarinda-durum-9-13346441-haberi/", "ipad": "ios-app://app.ym.haberler/http/haberler.com/guncel/kara-yollarinda-durum-9-13346441-haberi/", "googleplay": "android-app://app.ym.haberler/http/haberler.com/guncel/kara-yollarinda-durum-9-13346441-haberi/"}}}, "al": {"ios": {"url": "ios-app://app.ym.haberler/http/haberler.com/guncel/kara-yollarinda-durum-9-13346441-haberi/", "app_store_id": 339144085, "app_name": "Haberler"}, "android": {"url": "android-app://app.ym.haberler/http/haberler.com/guncel/kara-yollarinda-durum-9-13346441-haberi/", "app_name": "Haberler", "package": "tr.com.yenimedya.haberler"}, "web": {"url": "https://www.haberler.com/guncel/kara-yollarinda-durum-9-13346441-haberi/"}}, "coinzilla": "7faddb0787375a7add3e23efa2be75c6"}, "canonical_link": "https://www.haberler.com/guncel/kara-yollarinda-durum-9-13346441-haberi/"}