{"source_url": "https://poznan.naszemiasto.pl", "url": "https://poznan.naszemiasto.pl/najwazniejsze-inwestycje-w-wielkopolsce-w-2020-roku-rok-pod/ar/c1-7487725", "title": "Najwa\u017cniejsze inwestycje w Poznaniu i Wielkopolsce w 2020 roku. Rok pod znakiem komunikacji. Gdzie b\u0119d\u0105 utrudnienia?", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/5c/d2/5e0a3bce9b910_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/5c/d2/5e0a3bce9b910_o_original.jpg", "images": ["https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/favicon/svg/white/naszemiasto.svg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911405799,size,160x107,crop,0.0000x238.0000x1920.0000x1005.0000,h,60561d.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911091511_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/48/cf/62dc36c447076_o_mini.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/motofakty.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/c6/24/5c936b0d4d36e_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/af/4c/il20250513_911276701_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/bf/70/il20250426_908289933_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/5c/d2/5e0a3bce9b910_o_original.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/01/90/il20240813_862430811_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/93/6a/62dbc025b572d_o_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911079019_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/5c/d2/5e0a3bce9b910_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900337587_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/telemagazyn.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/gol24.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/ec/il20240824_864124865_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/08/00/59428e36278ee_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/9e/a0/5df746a7725d0_o_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/9c/de/5d5f9b491d931_o_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/polskapress.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/ac/5c/5ac3468a5313c_o_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/sportowy24.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/5c/d2/5e0a3bcecae9c_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911444037,size,160x107,crop,0.0000x12.0000x1600.0000x838.0000,h,3089d3.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/af/4c/il20250513_911267553_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/strefaagro.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/f8/69/512cace72474f_o_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/d6/d8/63400e27dd4a5_o_mini.jpg", "https://d-pt.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/00/ef/5fad16ae821a1.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/ce/50/5e0a3deddd055_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a2/0b/il20250319_900542635_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/0b/37/62dba31b2db7e_o_mini.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/stronakobiet.svg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/10/11/5dac80a96c8a4_o_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/strefabiznesu.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911428257_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/17/02/5e0a3ec68a568_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/5b/19/5d1b31261c409_o_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/f9/9d/5e0a3e4ee0e22_o_small.jpg"], "movies": [], "text": "Drogowy parali\u017c na Ratajach? Najwi\u0119ksze problemy mog\u0105 wynika\u0107 z zaplanowanej na wiosn\u0119 2020 roku przebudowy ronda Rataje w Poznaniu. B\u0119dzie to prawdopodobnie najwi\u0119ksza inwestycja, kt\u00f3ra ruszy w stolicy Wielkopolski w 2020 roku. - Zgodnie z harmonogramem inwestycji roboty budowlane rozpoczn\u0105 si\u0119 w kwietniu 2020 roku. Potrwaj\u0105 do ko\u0144ca 2021 roku - m\u00f3wi Maja Ch\u0142opocka-Nowak ze sp\u00f3\u0142ki Pozna\u0144skie Inwestycje Miejskie. I dodaje: - Na rondzie powstanie wydzielone, ciche torowisko tramwajowo-autobusowe. Zmieniona zostanie konstrukcja jezdni, powstan\u0105 te\u017c dodatkowe pasy ruchu. Istniej\u0105ce przystanki zostan\u0105 wyd\u0142u\u017cone. Przejd\u017a do kolejnego zdj\u0119cia ---> Grzegorz Dembi\u0144ski", "keywords": [], "meta_keywords": ["pozna\u0144", "wielkopolska", "2020"], "tags": ["utrudnienia pozna\u0144", "naramowicka pozna\u0144", "pozna\u0144 remonty ztm mpk", "naramowice pozna\u0144", "rondo rataje pozna\u0144", "remont pozna\u0144", "tramwaj na naramowice", "2020", "wilczak pozna\u0144", "zdm pozna\u0144", "bogna kisiel", "pozna\u0144 rondo \u015br\u00f3dka", "inwestycje pozna\u0144", "MPK Pozna\u0144", "przebudowa ronda rataje", "rondo rataje", "remonty torowisk pozna\u0144", "remonty Pozna\u0144", "pozna\u0144", "wielkopolska", "p\u0119tla wilczak", "rondo \u015br\u00f3dka remont", "remont zamenhofa", "letni rozk\u0142ad jazdy", "mpk pozna\u0144", "trasy"], "authors": ["Grzegorz Dembi\u0144ski", "Norbert Kowalski"], "publish_date": "Thu Jan  2 10:14:26 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Chocia\u017c ju\u017c 2019 rok obfitowa\u0142 w inwestycje komunikacyjne w Wielkopolsce (budowa S5, otwarcie trzeciego pasa ruchu na po\u0142udniowej obwodnicy Poznania, remonty na trasach kolejowych), 2020 rok pod tym wzgl\u0119dem r\u00f3wnie\u017c nie zawiedzie. To jednak oznacza, \u017ce mieszka\u0144cy Wielkopolski b\u0119d\u0105 musieli liczy\u0107 si\u0119 z rozmaitymi utrudnieniami.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Pozna\u0144 Nasze Miasto", "fb": {"app_id": 235398489840878, "admins": 538240225, "pages": 307711715911452}, "description": "Chocia\u017c ju\u017c 2019 rok obfitowa\u0142 w inwestycje komunikacyjne w Wielkopolsce (budowa S5, otwarcie trzeciego pasa ruchu na po\u0142udniowej obwodnicy Poznania, remonty na trasach kolejowych), 2020 rok pod tym wzgl\u0119dem r\u00f3wnie\u017c nie zawiedzie. To jednak oznacza, \u017ce mieszka\u0144cy Wielkopolski b\u0119d\u0105 musieli liczy\u0107 si\u0119 z rozmaitymi utrudnieniami.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/5c/d2/5e0a3bce9b910_o_small.jpg", "keywords": "pozna\u0144, wielkopolska, 2020", "og": {"title": "Najwa\u017cniejsze inwestycje w Poznaniu i Wielkopolsce w 2020 roku. Rok pod znakiem komunikacji. Gdzie b\u0119d\u0105 utrudnienia?", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Pozna\u0144 Nasze Miasto", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/5c/d2/5e0a3bce9b910_o_original.jpg", "height": 1031, "width": 1500, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://poznan.naszemiasto.pl/najwazniejsze-inwestycje-w-poznaniu-i-wielkopolsce-w-2020/ar/c1-7487725"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Najwa\u017cniejsze inwestycje w Poznaniu i Wielkopolsce w 2020 roku. Rok pod znakiem komunikacji. Gdzie b\u0119d\u0105 utrudnienia?", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/5c/d2/5e0a3bce9b910_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-01-02T10:14:26.000000+01:00", "modified_time": "2020-01-02T11:01:40.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/naszemiastopl/", "author": "Norbert Kowalski", "tag": 2020}, "msapplication-TileColor": "#265aff", "theme-color": "#265aff"}, "canonical_link": "https://poznan.naszemiasto.pl/najwazniejsze-inwestycje-w-poznaniu-i-wielkopolsce-w-2020/ar/c1-7487725"}