{"source_url": "http://www.neuepresse.de", "url": "http://www.neuepresse.de/Nachrichten/Politik/Deutschland-Welt/Experte-mahnt-Nur-ein-kurzes-Luftholen", "title": "Experte zu Iran-Konflikt: \u201eSchattenkrieg\u201c k\u00f6nnte erst richtig losgehen", "top_image": "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/FL4KORXSHZACDHOFPV6RR7LERU.jpg?auth=bfd6112a1a760627a71cc43c5b8f19bdecfe33f8f75622d1d7330e8b45d1d5ee&quality=70&focal=2586.666666666667%2C1463.3333333333335&width=1200&height=630", "meta_img": "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/FL4KORXSHZACDHOFPV6RR7LERU.jpg?auth=bfd6112a1a760627a71cc43c5b8f19bdecfe33f8f75622d1d7330e8b45d1d5ee&quality=70&focal=2586.666666666667%2C1463.3333333333335&width=1200&height=630", "images": ["https://www.neuepresse.de/resizer/v2/YEIQNX77MND23EMZTFEXBXWSYQ.jpeg?auth=d53613c4cbe261327a30c1ee8e4f81125ece32dbe6a5fd4c9cf4187efaad13b5&quality=70&focal=2607%2C1406&width=88&height=88", "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/EDX3W2OATNFSPEOJSCPF4BWBJM.jpg?auth=496f5adc135ae943d8ff142ef7e85c23f58cd7e9748ac9d764b5d2307b81cfe0&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Fmadsack%2F21dde13a-e89b-4ecf-b6f7-14d74d9e6d90.png?auth=6a53391f7353dc18a2fb831ef53eb88900df597c4e4924255e48816059d78050&quality=70&width=56&height=56&smart=true", "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Fmadsack%2F304cbaac-be08-4a65-93ee-a462a05005d1.png?auth=cc94e0d7b04f2e61d26953ebc937921eb74531ca167babfbc0c6fedd25e15d87&quality=70&width=72&height=72&smart=true", "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/FL4KORXSHZACDHOFPV6RR7LERU.jpg?auth=bfd6112a1a760627a71cc43c5b8f19bdecfe33f8f75622d1d7330e8b45d1d5ee&quality=70&focal=2586.666666666667%2C1463.3333333333335&width=1200&height=630", "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/2LO5WXZDLJCZLKIXYOVRGCOVDE.jpg?auth=339284a33c66e42d604932badb5f4fe4b4051b78542de2bc3449eba6e50f4719&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/FL4KORXSHZACDHOFPV6RR7LERU.jpg?auth=bfd6112a1a760627a71cc43c5b8f19bdecfe33f8f75622d1d7330e8b45d1d5ee&quality=70&focal=2586.666666666667%2C1463.3333333333335&width=428&height=241", "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/56AHX6NIURHTJOB63YYSQ63B74.jpeg?auth=2ffab36ce984b17bb0f8ba877fafb3ed99b26df9bf688d0144f9284fbe7edc51&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/YF275LQWGNBF5FDAMD3CUBWZAE.jpg?auth=5cfd179018ac0c2feb452a517a38a69acceb2039005e8193edaa7f243088271c&quality=70&width=88&height=88&smart=true"], "movies": [], "text": "Berlin. Die Lage im Irak bleibt angespannt. Am sp\u00e4ten Mittwochabend schlugen in der \u201eGreen Zone\u201c in Bagdad erneut zwei Katjuscha-Raketen ein. Verletzte hat es laut irakischem Milit\u00e4r nicht gegeben. In der Hauptstadt waren bereits am Sonntag zwei Raketen desselben Typs in dem hoch gesicherten Regierungsviertel eingeschlagen. Dort befinden sich unter anderem die Botschaften der USA und Gro\u00dfbritanniens sowie das irakische Parlament und Ministerien.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nHinter dem Angriff vermuten die USA schiitische Milizen, sehen aber zugleich Zeichen der Deeskalation. \u201eEs darf nicht vergessen werden, dass nicht nur der iranische General bei dem Drohnenangriff get\u00f6tet wurde, sondern auch prominente F\u00fchrungspers\u00f6nlichkeiten pro-iranischer schiitischer Milizen\u201d, sagt Sascha Lohmann von der Stiftung Wissenschaft und Politik dem RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND).\n\nEine emotionale Reaktion sei nicht nur auf den Iran beschr\u00e4nkt, sondern auch von jenen Kr\u00e4ften, die im Irak aktiv sind. Zwar sind die pro-iranischen Kr\u00e4fte dazu angehalten, nicht weiter zu eskalieren, dennoch sei es schwierig, alle beteiligten Akteure unter Kontrolle zu halten, erkl\u00e4rt der Politologe.\n\nLohmann: befinden uns weiterhin in der Eskalationsspirale\n\nEine Kriegsgefahr scheint zwar vorerst gebannt, aber: \u201eEs ist eine Momentaufnahme. Wir befinden uns weiterhin in der Eskalationsspirale. Vom Abgrund einer gr\u00f6\u00dferen milit\u00e4rischen Auseinandersetzung sind wir ein St\u00fcck weit wieder zur\u00fcckgetreten. Das hei\u00dft aber nicht, dass wir deeskalierende Signale auf beiden Seiten sehen\u201d, erkl\u00e4rt der Politikwissenschaftler.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nAuch wenn die direkten Angriffe erst einmal vorbei sind, sei es wahrscheinlich, dass der sogenannte \u201eSchattenkrieg\u201c hinter den Kulissen zwischen Teheran und Washington ungemindert weitergeht \u2013 und noch an Fahrt aufnimmt, vermutet er.\n\nDer Iran habe vielf\u00e4ltige M\u00f6glichkeiten asymmetrisch zur\u00fcckzuschlagen, beispielsweise im Cyberbereich. Deshalb sei es wom\u00f6glich nur ein kurzes Luftholen. Teherans strategisches Ziel bleibt immer noch der Abzug der Amerikaner aus der Region.\n\nDas US-Milit\u00e4r hatte im Irak den iranischen General Ghassem Soleimani get\u00f6tet. Der Iran hat mit einem vorangek\u00fcndigten Vergeltungsschlag gegen amerikanisch genutzte Milit\u00e4rst\u00fctzpunkte geantwortet. Danach standen die Zeichen auf Deeskalation.\n\nNoch am selben Tag hatte US-Pr\u00e4sident Trump im Wei\u00dfen Haus \u00fcber Konsequenzen der Raketenangriffe im Irak gesprochen und dabei \u201eharte Sanktionen\u201c f\u00fcr den Iran angek\u00fcndigt, er verzichtete aber auf einen Gegenschlag.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nTrump an keiner gro\u00dfen Auseinandersetzung interessiert\n\nF\u00fcr Lohmann eine erwartbare Reaktion: Der Pr\u00e4sident habe immer betont, dass er an keiner gro\u00dfen milit\u00e4rischen Auseinandersetzung interessiert ist. Trump schien erleichtert zu sein, dass der Schlag eher symbolisch war. Das Statement des Pr\u00e4sidenten habe gezeigt, dass keine spezielle Iranstrategie verfolgt wird.\n\n\u201eEs gibt verschiedenen Kraftzentren innerhalb seiner Administration, die einerseits ein sch\u00e4rferes Vorgehen, andererseits ein konzilianteres Vorgehen gegen\u00fcber Teheran bef\u00fcrworten. Letztere, dazu geh\u00f6rt wahrscheinlich auch der Pr\u00e4sident, w\u00fcrde sich gerne aus der Region herausziehen\u201d, sagt der er.\n\nKleine Signale w\u00fcrden darauf hindeuten, dass sich die konziliantere Position durchsetzt. Zurzeit wird \u00fcber ein neues, umfassenderes Abkommen diskutiert. \u201eFast schon schizophren k\u00f6nnte man meinen. Mit dem JCPA (Atom-Deal) hatte man ein Abkommen, dass f\u00fcr einigerma\u00dfen Stabilit\u00e4t gesorgt hatte\u201d, findet Lohmann.\n\nOb ein gr\u00f6\u00dferes Abkommen unter den aktuellen Umst\u00e4nden m\u00f6glich ist \u2013 bei den Forderungen, die gestellt werden und Sanktionen, die verh\u00e4ngt worden sind \u2013 bezweifelt der Politikwissenschaftler. Es sei sehr schwierig vor dem Hintergrund, dass keine diplomatischen Ans\u00e4tze in Washington zu sehen seien.\n\nDerweil w\u00e4chst auch der innenpolitische Druck auf den US-Pr\u00e4sidenten. Die Demokraten wollen die Befugnisse von Donald Trump begrenzen. Demnach soll die Regierung etwaige milit\u00e4rische Kampfhandlungen gegen Iran innerhalb von 30 Tagen beenden m\u00fcssen, wenn der Kongress nicht zustimmt.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Alexander Abel", "Ein Kommentar Von"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Wieder sind in Bagdad Raketen eingeschlagen. Wieder hat es das hoch gesicherte Regierungsviertel getroffen. US-Pr\u00e4sident Trump k\u00fcndigte neue Sanktionen an, verzichtete aber auf einen Gegenschlag. Politikwissenschaftler Sascha Lohmann traut dem \u201eFrieden\u201c nicht.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/np/favicon.ico?d=800", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577326361", "cXenseParse": {"image": "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/FL4KORXSHZACDHOFPV6RR7LERU.jpg?auth=bfd6112a1a760627a71cc43c5b8f19bdecfe33f8f75622d1d7330e8b45d1d5ee&quality=70&focal=2586.666666666667%2C1463.3333333333335&width=767&height=431", "rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-01-10T05:41:56Z", "rnd-first-publish-date": "2020-01-09T18:51:55Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "CUETVOKD4RGWBK7HCMFZO5L2NI", "section": "/politik"}, "page-type": "article", "description": "Wieder sind in Bagdad Raketen eingeschlagen. Wieder hat es das hoch gesicherte Regierungsviertel getroffen. US-Pr\u00e4sident Trump k\u00fcndigte neue Sanktionen an, verzichtete aber auf einen Gegenschlag. Politikwissenschaftler Sascha Lohmann traut dem \u201eFrieden\u201c nicht.", "og": {"description": "Wieder sind in Bagdad Raketen eingeschlagen. Wieder hat es das hoch gesicherte Regierungsviertel getroffen. US-Pr\u00e4sident Trump k\u00fcndigte neue Sanktionen an, verzichtete aber auf einen Gegenschlag. Politikwissenschaftler Sascha Lohmann traut dem \u201eFrieden\u201c nicht.", "url": "https://www.neuepresse.de/politik/experte-zu-iran-konflikt-schattenkrieg-koennte-erst-richtig-losgehen-CUETVOKD4RGWBK7HCMFZO5L2NI.html", "type": "article", "site_name": "NP \u2013 Neue Presse", "locale": "de_DE", "title": "Experte zu Iran-Konflikt: \u201eSchattenkrieg\u201c k\u00f6nnte erst richtig losgehen", "image": {"identifier": "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/FL4KORXSHZACDHOFPV6RR7LERU.jpg?auth=bfd6112a1a760627a71cc43c5b8f19bdecfe33f8f75622d1d7330e8b45d1d5ee&quality=70&focal=2586.666666666667%2C1463.3333333333335&width=1200&height=630", "secure_url": "https://www.neuepresse.de/resizer/v2/FL4KORXSHZACDHOFPV6RR7LERU.jpg?auth=bfd6112a1a760627a71cc43c5b8f19bdecfe33f8f75622d1d7330e8b45d1d5ee&quality=70&focal=2586.666666666667%2C1463.3333333333335&width=1200&height=630", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 630, "alt": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump neben Mark Esper (r), US-Verteidigungsminister, und Mike Pence (2.v.l.), US-Vizepr\u00e4sident. (Montage)"}}, "author": "Alexander Abel", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@neuepresse", "domain": "https://www.neuepresse.de"}, "article": {"modified_time": "2022-02-26T19:24:54.259Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 800, "fusion-bundle-name": "fusion-hotfix_2025-05-08_build-284"}, "canonical_link": "https://www.neuepresse.de/politik/experte-zu-iran-konflikt-schattenkrieg-koennte-erst-richtig-losgehen-CUETVOKD4RGWBK7HCMFZO5L2NI.html"}