{"source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx", "url": "https://www.elsoldemexico.com.mx/metropoli/cdmx/desalojan-avion-de-delta-airlines-en-aicm-desperfecto-ala-usuarios-reportan-incendio-en-turbina-4646819.html", "title": "Desalojan avi\u00f3n de Delta Air lines en AICM desperfecto ala; usuarios reportan incendio en turbina - El Sol de M\u00e9xico", "top_image": "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/16382917/1577863956/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "meta_img": "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/16382917/1577863956/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "images": ["https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/23415775/1747764343/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/23430196/1747841462/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/23411799/1747749712/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://www.elsoldemexico.com.mx/social/google.svg", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/23412608/1747755354/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://www.elsoldemexico.com.mx/social/whatsapp.svg", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/23425691/1747827396/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/23432769/1747849001/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/23403011/1747696839/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/13000166/1733727022/ORIGINAL/80/image.webp", "https://www.elsoldemexico.com.mx/publications/elsoldemexico/logotipo_footer.svg", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/23415898/1747764821/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://www.elsoldemexico.com.mx/horoscope/horoscopolarge.svg", "https://www.elsoldemexico.com.mx/global/alianza-medios-mx.svg", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/22605662/1744114112/ORIGINAL/80/image.webp", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/13000212/1733727031/ORIGINAL/80/image.webp", "https://www.elsoldemexico.com.mx/publications/elsoldemexico/opinion.svg", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/15968646/1554298348/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/23417892/1747772879/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/23413506/1747755512/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/23432673/1747848169/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/16382917/1577863956/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/23401619/1747687987/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://www.elsoldemexico.com.mx/publications/elsoldemexico/logo.svg", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/23419680/1747786190/ORIGINAL/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/23411516/1747748649/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/23416256/1747766403/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/23419654/1747786063/ORIGINAL/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/23410989/1747746731/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/23430288/1747843230/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/13000158/1733727020/ORIGINAL/80/image.webp", "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/23408421/1747742983/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp"], "movies": [], "text": "METR\u00d3POLI\n\nDemandan \u201ccasas de medio camino\u201d para mujeres que obtendr\u00e1n su libertad en CDMX\n\nFernanda es una joven que tiene discapacidad intelectual que le provoca mentalidad de una ni\u00f1a de 7 a\u00f1os. Hace poco, explic\u00f3, fue absuelta del delito que se le acusaba despu\u00e9s de estar tres a\u00f1os en el Centro de Reinserci\u00f3n Social de Tepepan.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": ["CDMX"], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Hasta el momento no se reportan personas heridas por el incidente", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "/publications/elsoldemexico/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width", "description": "Hasta el momento no se reportan personas heridas por el incidente", "robots": "index, follow", "og": {"url": "https://oem.com.mx/elsoldemexico/metropoli/desalojan-avion-de-delta-air-lines-en-aicm-desperfecto-ala-usuarios-reportan-incendio-en-turbina-16390293", "type": "website", "title": "Desalojan avi\u00f3n de Delta Air lines en AICM desperfecto ala; usuarios reportan incendio en turbina  - El Sol de M\u00e9xico | Noticias, Deportes, Gossip, Columnas", "description": "Hasta el momento no se reportan personas heridas por el incidente", "image": {"identifier": "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/16382917/1577863956/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp", "type": "image/webp", "width": 1200, "height": 630, "alt": "Hasta el momento no se reportan personas heridas por el incidente"}}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "domain": "@elsolde_mexico", "url": "https://oem.com.mx/elsoldemexico/metropoli/desalojan-avion-de-delta-air-lines-en-aicm-desperfecto-ala-usuarios-reportan-incendio-en-turbina-16390293", "title": "Desalojan avi\u00f3n de Delta Air lines en AICM desperfecto ala; usuarios reportan incendio en turbina  - El Sol de M\u00e9xico | Noticias, Deportes, Gossip, Columnas", "description": "Hasta el momento no se reportan personas heridas por el incidente", "image": "https://oem.com.mx/elsoldemexico/img/16382917/1577863956/BASE_LANDSCAPE/1200/image.webp"}, "apple-itunes-app": "app-id=6740115129, app-argument=", "next-head-count": 29}, "canonical_link": "https://oem.com.mx/elsoldemexico/metropoli/desalojan-avion-de-delta-air-lines-en-aicm-desperfecto-ala-usuarios-reportan-incendio-en-turbina-16390293"}