{"source_url": "https://www.lavozdigital.es", "url": "https://www.lavozdigital.es/espana/abci-sanchez-reunira-torra-mitad-guerra-independentista-202001290239_noticia.html", "title": "Torra sorprende a ERC con una declaraci\u00f3n institucional: cambio de Govern o elecciones", "top_image": "https://static.lavozdigital.es/media/espana/2020/01/29/sanchez-torra-pedralbes-U46283381458fuj-1024x512@abc.jpg", "meta_img": "https://static.lavozdigital.es/media/espana/2020/01/29/sanchez-torra-pedralbes-U46283381458fuj-1024x512@abc.jpg", "images": ["https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-mujerhoy.svg", "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/recreo/2025/05/21/casa-cara-kgEE--170x119@diario_abc.PNG", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/bienestar.svg", "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/espana/2025/05/21/agravio-U63641375507BJM-170x119@diario_abc.jpg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-la-voz-de-cadiz.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-vocento.svg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/summum.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-la-voz-de-cadiz.svg", "https://oferplan.lavozdigital.es/static/images/logos/vd/oferplan_logo_n.svg", "https://s2.ppllstatics.com/lasprovincias/www/multimedia/2025/05/14/divorcio-U62211622288fvr-170x119@Las%20Provincias.png", "https://static.lavozdigital.es/media/espana/2020/01/29/sanchez-torra-pedralbes-U46283381458fuj-1024x512@abc.jpg", "https://descuentos.abc.es/static/shop/10324/header_image/Codigo_Descuento_Booking_Header.jpg?enable=upscale&width=300&height=196&fit=crop", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/gurme.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-xlsemanal.svg", "https://s3.abcstatics.com/huelva24/www/multimedia/el-rocio/2025/05/19/carlos-herrera-U58326663600NYq-170x119@huelva24.jpg", "https://s2.ppllstatics.com/ideal/www/multimedia/2025/05/20/ibuprofeno-medicamento--170x119.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/canalamarillologo.svg", "https://s1.abcstatics.com/lavozdigital/www/multimedia/espana/2023/04/14/dog-g8b27da629_1280-Rp1UNR3SQAS2wZweRWVuOiK-366x256@abc.jpg", "https://sadbmetrics.abc.es/b/ss/voclavozdigital,voces/1/G.4--NS/1111113?pageName=&g=/js-noactive&v55=lavoz&c56=lavoz", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABCCultura.svg", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="], "movies": [], "text": "V\u00edctor Ruiz de Almir\u00f3n y Daniel Tercero 29/01/2020\n\nActualizado a las 12:16h. Compartir Copiar enlace\n\nFacebook\n\nX\n\nWhatsapp\n\nEmail Esta funcionalidad es s\u00f3lo para registrados Iniciar sesi\u00f3n\n\nLa viabilidad de la legislatura de Pedro S\u00e1nchez se juega en gran medida en Catalu\u00f1a. Lo sabe el presidente que necesita sacar adelante unos Presupuestos Generales del Estado que, tras la victoria electoral, terminen de dar carta de naturaleza a su mandato tras m\u00e1s de a\u00f1o y medio ya en La Moncloa. Por ello, y pese a que los resultados concretos no se esperan a corto plazo, el Gobierno da carta de naturaleza a Quim Torra pese a su situaci\u00f3n gregaria respecto a Carles Puigdemont y su escaso futuro pol\u00edtico a cuenta de su inhabilitaci\u00f3n.\n\nTodas esas consideraciones las maneja el Gobierno que, no obstante, seguir\u00e1 confiriendo legitimidad institucional a Torra como interlocutor hasta que el Tribunal Supremo se pronuncie definitivamente sobre la inhabilitaci\u00f3n para cargo p\u00fablico que ya dict\u00f3 el Tribunal Superior de Justicia de Catalu\u00f1a. Algo que desde el Ejecutivo no anticipan que se produzca en el corto plazo. Hasta entonces, y salvo que medie alguna eventualidad, Torra es para el Gobierno su interlocutor como presidente de la Generalitat. En ese contexto ayer se concret\u00f3 la reuni\u00f3n entre S\u00e1nchez y Torra, una exigencia del mundo independentista. Se celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo 6 de febrero. Todav\u00eda sin lugar y hora concreta. El Gobierno ya asumi\u00f3 el hecho de que se celebrar\u00e1 en Barcelona, algo que justific\u00f3 en que har\u00e1 lo mismo con el resto de presidentes auton\u00f3micos.\n\nEl interlocutor para Moncloa\n\nLa portavoz del Gobierno, Mar\u00eda Jes\u00fas Montero , dej\u00f3 ayer abierta la posibilidad de que se incorporen a esa cita alg\u00fan otro miembro del Gobierno. Montero se\u00f1al\u00f3 que el presidente \u00abelegir\u00e1 si hay alg\u00fan ministro que le acompa\u00f1e\u00bb, y que ya ver\u00e1n \u00absi es una reuni\u00f3n en la que van a participar otras personas\u00bb. El Gobierno justifica este encuentro, pese a la p\u00e9rdida de condici\u00f3n de diputado de Torra, y una inhabilitaci\u00f3n para cargo p\u00fablico pendiente de la decisi\u00f3n final del Tribunal Supremo. Para el Gobierno \u00abes obvio\u00bb que ahora mismo Torra es presidente de la Generalitat porque no hay \u00abninguna resoluci\u00f3n que haya dicho nada contrario\u00bb. Montero, no obstante, s\u00ed dej\u00f3 abierta la puerta a cambios en este planteamiento si su situaci\u00f3n judicial se complica: \u00abSi hay alguna incidencia que lo desaconseje se pospondr\u00eda o no se celebrar\u00eda \u00bb, dijo.\n\nAl Gobierno le preocupa un eventual adelanto electoral en Catalu\u00f1a, por la imprevisibilidad del momento, y porque pueda romper el clima con ERC . Y con ello verse reducidas las posibilidades de aprobaci\u00f3n de unos Presupuestos. Pero se opta por formalmente no manifestar inquietud, ampar\u00e1ndose en el respeto a los procesos que corresponden a cada regi\u00f3n. Preguntado por si el presidente se siente c\u00f3modo con ese encuentro, ante la situaci\u00f3n judicial de Torra, Montero justific\u00f3 que S\u00e1nchez \u00abno se plantea cu\u00e1ndo tiene obligaci\u00f3n por el grado de comodidad o incomodidad\u00bb.\n\nLa decisi\u00f3n de S\u00e1nchez re reunirse con Torra provoc\u00f3 la cr\u00edtica del l\u00edder de la oposici\u00f3n. Acompa\u00f1ado por Aznar en un acto acad\u00e9mico, Pablo Casado record\u00f3 que Torra ha sido \u00abdespojado definitivamente de su esca\u00f1o\u00bb. Gracias, dijo, \u00aba un recurso del PP a la Junta Electoral Central\u00bb, justo lo que S\u00e1nchez llam\u00f3 \u00ab artima\u00f1as y zancadillas judiciales \u00bb en la investidura. El l\u00edder del PP sostuvo que S\u00e1nchez no puede tener una reuni\u00f3n con \u00e9l, porque \u00absi no es diputado no puede ser presidente de la Generalitat\u00bb. Por eso, inst\u00f3 al presidente del Gobierno a destituir a Torra si se aferra al poder. \u00ab\u00bfC\u00f3mo se hace?\u00bb, se pregunt\u00f3. \u00abCon la Constituci\u00f3n\u00bb, se contest\u00f3 \u00e9l mismo. Es decir, con la aplicaci\u00f3n del 155. \u00ab\u00bfLo va a hacer?\u00bb, pregunt\u00f3 Casado.\n\nComparecencia sorpresa\n\nLa reuni\u00f3n se cerr\u00f3 en un momento en que la tensi\u00f3n en la relaci\u00f3n entre JpC y ERC, que el lunes vivi\u00f3 su m\u00e1ximo de temperatura en el Parlamento de Catalu\u00f1a, se enfri\u00f3 ayer unos grados para que el protagonismo medi\u00e1tico recayera en seis de los 12 condenados por el 1-O que participaron en una comisi\u00f3n del Parlamento de Catalu\u00f1a sobre la aplicaci\u00f3n del 155 . As\u00ed, los focos estuvieron puestos en Oriol Junqueras, que reiter\u00f3 su voluntad de seguir \u00abdialogando\u00bb con el Gobierno si bien no renunci\u00f3 a intentar otro refer\u00e9ndum ilegal.\n\nPese a que durante todo el d\u00eda el rumor pol\u00edtico de una convocatoria de elecciones auton\u00f3micas, cuya potestad tiene en exclusiva Torra, fue constante y permanente, por la tarde varias fuentes de la Generalitat (de ambos partidos que forman el Gobierno catal\u00e1n) consultadas por ABC negaron que el presidente auton\u00f3mico tenga la intenci\u00f3n de disolver el Parlamento catal\u00e1n y convocar elecciones en breve. Entre los motivos, que, hoy mismo, Pere Aragon\u00e8s (ERC), vicepresidente de la Generalitat y consejero de Econom\u00eda y Hacienda, presenta las cuentas de la Generalitat para 2020 (pactadas con los comunes) y la propia reuni\u00f3n con S\u00e1nchez est\u00e1 prevista para el 6 de febrero. Sin embargo, casi por sorpresa, la Generalitat lanz\u00f3 una convocatoria al filo de la medianoche para citar a los medios de comunicaci\u00f3n hoy al mediod\u00eda a una declaraci\u00f3n institucional de Torra, 30 minutos m\u00e1s tarde que Aragon\u00e8s.\n\nCon la contraprogramaci\u00f3n toma m\u00e1s fuerza una posible remodelaci\u00f3n en el gobierno auton\u00f3mico o incluso un adelanto electoral, pese a las reiteradas negaciones. Torra y su entorno podr\u00edan mover ficha y responder a ERC (partido al que responsabilizan de la p\u00e9rdida de esca\u00f1o de Torra y cuya direcci\u00f3n se enter\u00f3 de la repentina convocatoria del president por la Prensa) situando, tal y como avanz\u00f3 hace unas semanas este diario, como n\u00famero dos de la Generalitat a un consejero de JpC o una nueva figura, pero del \u00e1mbito de esta formaci\u00f3n, para que en caso de que el Supremo acabe por inhabilitar en firme a Torra, la presidencia, aunque sea en funciones, siga en manos de la formaci\u00f3n que controla Puigdemont.\n\nAs\u00ed, gana enteros una \u00ab crisis de gobierno \u00bb y un reajuste que suponga rebajar el peso de ERC. As\u00ed, Torra responder\u00eda a la afrenta de los de Junqueras al avalar estos que el presidente de la Generalitat se haya quedado sin esca\u00f1o y supondr\u00eda un golpe sobre la mesa de un presidente de la Generalitat que parece estar contando m\u00e1s los d\u00edas que le quedan al frente de la administraci\u00f3n auton\u00f3mica catalana que en el futuro.\n\nCon esta operaci\u00f3n, JpC ganar\u00eda tiempo para elegir y promocionar a su candidato, descartado ya Torra. Puigdemont no tiene prisa para acelerar un adelanto electoral, despu\u00e9s de que el Parlamento Europeo le haya reconocido como miembro. Nadie duda en JpC de que Puigdemont es el mejor cartel electoral, pero s\u00ed hay dudas respecto al que podr\u00eda acompa\u00f1arle formando un ticket para pelear la hegemon\u00eda independentista contra Junqueras y Aragon\u00e8s.", "keywords": [], "meta_keywords": ["sanchez", "torra", "reunio"], "tags": [], "authors": ["V\u00edctor Ruiz De Almir\u00f3n", "Las Provincias", "Abc De Sevilla"], "publish_date": "Wed Jan 29 02:39:47 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "La reuni\u00f3n de Pedro S\u00e1nchez y el todav\u00eda presidente de la Generalitat queda pendiente de la guerra entre ERC y JpC", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/favicon-2016.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, user-scalable=no", "title": "Torra sorprende a ERC con una declaraci\u00f3n institucional: cambio de Govern o elecciones", "description": "La reuni\u00f3n de Pedro S\u00e1nchez y el todav\u00eda presidente de la Generalitat queda pendiente de la guerra entre ERC y JpC", "robots": "noindex,follow", "organization": "La Voz Digital", "keywords": "sanchez, torra, reunio", "news_keywords": "sanchez, torra, reunio", "DC.date.issued": "2020-01-29T12:16:17+01:00", "date": "2020-01-29T02:39:47+01:00", "article": {"modified_time": "2020-01-29T12:16:17+01:00", "published_time": "2020-01-29T02:39:47+01:00", "tag": "Parlamento de Catalu\u00f1a,Generalitat de Catalu\u00f1a,Tribunal Supremo (TS),Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol (PSOE),Pablo Casado,Mar\u00eda Jes\u00fas Montero,Carles Puigdemont,Oriol Junqueras,Pedro S\u00e1nchez", "section": "espana", "publisher": "https://www.facebook.com/lavozdecadiz/"}, "aida": {"articletype": "general"}, "fb": {"pages": 7377874895}, "og": {"title": "Torra sorprende a ERC con una declaraci\u00f3n institucional: cambio de Govern o elecciones", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-sanchez-reunira-torra-mitad-guerra-independentista-202001290239_noticia.html", "description": "La reuni\u00f3n de Pedro S\u00e1nchez y el todav\u00eda presidente de la Generalitat queda pendiente de la guerra entre ERC y JpC", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "La Voz Digital", "image": {"identifier": "https://static.lavozdigital.es/media/espana/2020/01/29/sanchez-torra-pedralbes-U46283381458fuj-1024x512@abc.jpg", "width": 1024, "height": 512}, "updated_time": "2020-01-29T12:16:17+01:00"}, "twitter": {"title": "Torra sorprende a ERC con una declaraci\u00f3n institucional: cambio de Govern o elecciones", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-sanchez-reunira-torra-mitad-guerra-independentista-202001290239_noticia.html", "description": "La reuni\u00f3n de Pedro S\u00e1nchez y el todav\u00eda presidente de la Generalitat queda pendiente de la guerra entre ERC y JpC", "card": "summary_large_image", "site": "@LaVozdeCadiz", "image": {"src": "https://static.lavozdigital.es/media/espana/2020/01/29/sanchez-torra-pedralbes-U31062848171LKu-1200x630@abc.jpg", "width": 1200, "height": 630}, "widgets": {"csp": "on"}}, "msapplication-square70x70logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/smalltile.png", "msapplication-wide310x150logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/widetile.png", "msapplication-square150x150logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/mediumtile.png", "msapplication-square310x310logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/largetile.png", "mrf": {"sections": "espana"}}, "canonical_link": "https://www.abc.es/espana/abci-sanchez-reunira-torra-mitad-guerra-independentista-202001290239_noticia.html"}