{"source_url": "https://pomorska.pl", "url": "https://pomorska.pl/mamy-pierwsza-prognoze-pogody-na-2020-rok-co-nas-czeka-jaka-bedzie-zima-i-lato-1012020-r/ar/c15-14688537", "title": "Prognoza pogody na 2020 rok. Zobaczcie, co nas czeka. Jaka b\u0119dzie zima i lato? [8.01]", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a9/b0/5e0b9555c4346_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a9/b0/5e0b9555c4346_o_original.jpg", "images": ["https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a9/b0/5e0b9555c4346_o_original.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a9/b0/5e0b9555c4346_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/21/71/il20250428_908638709_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/pomorska.svg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/logo/svg/v2/pomorska.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911425425_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/ca/il20250430_909019657_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/af/4c/il20250513_911316817_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911406325_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/14/0b/il3ff42b27_669667725_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911079019_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900337587_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/e8/ab/il20250505_909891533_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/dd/b1/il3787df0c_671879223_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0d/9f/il20250506_910054075_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/ed/68/5dc29f8255b19_o_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/e8/ab/il20250505_909934207_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/5d/90/ila6208c2b_860866153_xsmall.jpg", "data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-pt.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/c2/76/67995530d87f3.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/ca/il20250430_909019657_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.312.1/images/_sites/favicon/svg/white/pomorska.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911406325_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/3d/42/il20250422_907428485_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0d/9f/il20250506_910097801_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a2/0b/il20250319_900542635_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911408929,size,480x320,crop,0.0000x37.0000x1920.0000x1005.0000,h,7073e6.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/e8/ab/il20250505_909891533_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/71/d0/il20250415_906124389_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/ca/il20250430_909011979_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/1e/f8/il20250429_908851377_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/0c/01/il20250514_911406325_xsmall.jpg"], "movies": [], "text": "Na zim\u0119 stulecia liczy\u0107 nie mo\u017cemy. Pocz\u0105tek roku zapowiada si\u0119 ch\u0142odniej.\n\nW drugiej po\u0142owie miesi\u0105ca odczujemy spadek temperatury. Termometry w kraju poka\u017c\u0105 od oko\u0142o -5 do -1 st. C. Niestety nie b\u0119dzie oznacza\u0142o to r\u00f3wnie\u017c opad\u00f3w \u015bniegu, a nawet wr\u0119cz przeciwnie.\n\nPod koniec stycznia mo\u017cemy liczy\u0107 jedynie na przelotny \u015bnieg lub \u015bnieg w parze z deszczem.\n\nOpady \u015bwie\u017cego \u015bniegu w Polsce - mapa:\n\nJak twierdzi jasnowidz z Cz\u0142uchowa ju\u017c w lutym b\u0119dziemy mogli si\u0119 spodziewa\u0107 pierwszych znak\u00f3w przedwio\u015bnia.", "keywords": [], "meta_keywords": ["prognoza pogody", "pogoda"], "tags": ["pogoda", "przymrozki", "IMGW", "pogoda kujawsko-pomorskie", "maj\u00f3wka kujawsko-pomorskie", "IMiGW", "Maj\u00f3wka", "ocieplenie klimatu", "zimna zo\u015bka", "pogoda na maj\u00f3wk\u0119", "prognoza pogody", "maj\u00f3wka 2025", "zimni ogrodnicy", "klimat polski"], "authors": ["Dariusz Bloch", "Justyna Trawczy\u0144ska"], "publish_date": "Wed Jan  8 15:00:26 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Zastanawiacie si\u0119 jaka pogoda czeka nas w 2020 roku? Czy b\u0119dziemy mie\u0107 \u015bnie\u017cn\u0105 zim\u0119? Czy lato b\u0119dzie upalne? Sprawd\u017amy, co m\u00f3wi\u0105 d\u0142ugoterminowe pogody.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Gazeta Pomorska", "fb": {"pages": 216642946942}, "description": "Zastanawiacie si\u0119 jaka pogoda czeka nas w 2020 roku? Czy b\u0119dziemy mie\u0107 \u015bnie\u017cn\u0105 zim\u0119? Czy lato b\u0119dzie upalne? Sprawd\u017amy, co m\u00f3wi\u0105 d\u0142ugoterminowe pogody.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a9/b0/5e0b9555c4346_o_small.jpg", "keywords": "prognoza pogody, pogoda", "og": {"title": "Prognoza pogody na 2020 rok. Zobaczcie, co nas czeka. Jaka b\u0119dzie zima i lato? [8.01]", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Gazeta Pomorska", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a9/b0/5e0b9555c4346_o_original.jpg", "height": 1075, "width": 1600, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://pomorska.pl/prognoza-pogody-na-2020-rok-zobaczcie-co-nas-czeka-jaka-bedzie-zima-i-lato-801/ar/c15-14688537"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Prognoza pogody na 2020 rok. Zobaczcie, co nas czeka. Jaka b\u0119dzie zima i lato? [8.01]", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a9/b0/5e0b9555c4346_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-01-08T15:00:26.000000+01:00", "modified_time": "2020-01-08T15:00:26.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/gazetapomorska/", "author": "Justyna Trawczy\u0144ska", "tag": "pogoda"}}, "canonical_link": "https://pomorska.pl/prognoza-pogody-na-2020-rok-zobaczcie-co-nas-czeka-jaka-bedzie-zima-i-lato-801/ar/c15-14688537"}