{"source_url": "https://gazetalubuska.pl", "url": "https://gazetalubuska.pl/1-stycznia-w-zielonej-gorze-poranny-spacer-po-miescie-puste-ulice-puste-centrum-miasta-zdjecia/ga/c1-14688881/zd/41002887", "title": "1 stycznia w Zielonej G\u00f3rze. Poranny spacer po mie\u015bcie. Puste ulice, puste centrum miasta [ZDJ\u0118CIA]", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/5d/0e/5e0c718f5c639_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/5d/0e/5e0c718f5c639_o_original.jpg", "images": ["https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912694985_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/60/4d/5e0c6c37e6c86_o_xlarge.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912754093_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912708225_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/5d/0e/5e0c718f5c639_o_large.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912707819_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912707819_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912748633_mini.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/gazetalubuska.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912723907_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912708225_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912694985_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912689477_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/5d/0e/5e0c718f5c639_o_original.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/a0/0a/5e0c6bff322af_o_xlarge.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912710831_xsmall.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/03/27/5e0c6c1c8927c_o_xlarge.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912687305_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912710831_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912723907_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912754093_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912689477_mini.jpg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912748633_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912687305_xsmall.jpg"], "movies": [], "text": "\u015aroda, 1 stycznia w Zielonej G\u00f3rze. Chwil\u0119 po godzinie 10.00. Miasto jakby opustosza\u0142o. Spotka\u0107 mo\u017cna by\u0142o dw\u00f3ch biegaczy, kilku imprezowicz\u00f3w, kt\u00f3rzy nadal witali Nowy Rok. Na ulicach r\u00f3wnie\u017c pustki. Sporadycznie przemkn\u0119\u0142a taks\u00f3wka czy autobus MZK. Centrum miasta w takich chwilach ma sw\u00f3j klimat. Nie wyszli\u015bcie jeszcze z dom\u00f3w?\n\n\n\nZobaczcie, co dzia\u0142o si\u0119 w mie\u015bcie w pierwszy dzie\u0144 2020 roku>>>\n\n\n\n\n\nPOLECAMY TAK\u017bE:\n\nSylwester w Zielonej G\u00f3rze. Tych zdj\u0119\u0107 jeszcze nie widzieli\u015bcie!\n\n\n\nT\u0142umy przywita\u0142y Nowy Rok na placu przy Centrum Biznesu\n\n\n\nWIDEO: Wybory prezydenckie, Brexit czy Euro - sprawd\u017a, co nas czeka w 2020 roku!\n\n", "keywords": [], "meta_keywords": ["w zielonej g\u00f3rze", "1 stycznia", "zielona g\u00f3ra"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "\u015aroda, 1 stycznia w Zielonej G\u00f3rze. Chwil\u0119 po godzinie 10.00. Miasto jakby opustosza\u0142o. Spotka\u0107 mo\u017cna by\u0142o dw\u00f3ch biegaczy, kilku imprezowicz\u00f3w, kt\u00f3rzy nadal witali Nowy Rok. Na...", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Gazeta Lubuska", "fb": {"pages": 187973811228166}, "description": "\u015aroda, 1 stycznia w Zielonej G\u00f3rze. Chwil\u0119 po godzinie 10.00. Miasto jakby opustosza\u0142o. Spotka\u0107 mo\u017cna by\u0142o dw\u00f3ch biegaczy, kilku imprezowicz\u00f3w, kt\u00f3rzy nadal witali Nowy Rok. Na...", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/5d/0e/5e0c718f5c639_o_small.jpg", "keywords": "w zielonej g\u00f3rze, 1 stycznia, zielona g\u00f3ra", "og": {"title": "1 stycznia w Zielonej G\u00f3rze. Poranny spacer po mie\u015bcie. Puste ulice, puste centrum miasta [ZDJ\u0118CIA] | Gazeta Lubuska", "description": "&nbsp;", "type": "website", "locale": "pl_PL", "site_name": "Gazeta Lubuska", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/5d/0e/5e0c718f5c639_o_original.jpg", "height": 1280, "width": 1920, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://gazetalubuska.pl/1-stycznia-w-zielonej-gorze-poranny-spacer-po-miescie-puste-ulice-puste-centrum-miasta-zdjecia/gh/c1-14688881"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "1 stycznia w Zielonej G\u00f3rze. Poranny spacer po mie\u015bcie. Puste ulice, puste centrum miasta [ZDJ\u0118CIA] | Gazeta Lubuska", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/5d/0e/5e0c718f5c639_o_full.jpg"}}, "canonical_link": "https://gazetalubuska.pl/1-stycznia-w-zielonej-gorze-poranny-spacer-po-miescie-puste-ulice-puste-centrum-miasta-zdjecia/ar/c1-14688881"}