{"source_url": "http://www.20min.ch", "url": "http://www.20min.ch/schweiz/basel/story/25565968", "title": "Auto prallt mit \u00fcberh\u00f6hter Geschwindigkeit in Pfeiler", "top_image": "https://media.20min.ch/6/image/2023/12/21/67da4791-ab35-4a4e-b013-419b3c931baf.jpeg?auto=format%2Ccompress%2Cenhance&fit=crop&w=1200&h=675&rect=0%2C0%2C1280%2C625&fp-x=0.5&fp-y=0.5008&crop=focalpoint&s=18a06c43533cbe02684092352e475012", "meta_img": "https://media.20min.ch/6/image/2023/12/21/67da4791-ab35-4a4e-b013-419b3c931baf.jpeg?auto=format%2Ccompress%2Cenhance&fit=crop&w=1200&h=675&rect=0%2C0%2C1280%2C625&fp-x=0.5&fp-y=0.5008&crop=focalpoint&s=18a06c43533cbe02684092352e475012", "images": ["https://media.20min.ch/6/image/2023/12/21/4daf73a0-771b-451d-adc7-40de26a869a0.jpeg?auto=format%2Ccompress%2Cenhance&fit=max&w=1200&h=1200&rect=0%2C0%2C1280%2C869&fp-x=0.5&fp-y=0.5005753739930955&s=4e7529b859dc0cb02fea6ca63927fb09", "https://media.20min.ch/6/image/2023/12/21/67da4791-ab35-4a4e-b013-419b3c931baf.jpeg?auto=format%2Ccompress%2Cenhance&fit=crop&w=1200&h=675&rect=0%2C0%2C1280%2C625&fp-x=0.5&fp-y=0.5008&crop=focalpoint&s=18a06c43533cbe02684092352e475012"], "movies": [], "text": "Bei einem Autounfall in Basel haben sich die Lenkerin und ihr Beifahrer verletzt. Sie mussten in die Notaufnahme gebracht werden.\n\nDer genaue Unfallhergang wird nun ermittelt: Der verunfallte Personenwagen musste von der Berufsfeuerwehr Basel-Stadt gel\u00f6scht werden. (6. April 2020) Kantonspolizei Basel-Stadt\n\nEin Personenwagen ist in der Nacht auf Montag frontal an einen Pfeiler in Basel gefahren. Die 29-j\u00e4hrige Lenkerin sowie ihr Beifahrer verletzten sich dabei.\n\nDies teilte die Kantonspolizei Basel-Stadt am fr\u00fchen Montagmorgen in einer Medienmitteilung mit. Die Sanit\u00e4t der Rettung Basel-Stadt h\u00e4tten die Frau sowie ihren 35-j\u00e4hrigen Beifahrer zudem in die Notaufnahme gebracht. Die Berufsfeuerwehr der Rettung Basel-Stadt konnten laut dem Communiqu\u00e9 das in Brand geratene Fahrzeug rasch l\u00f6schen.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Mon Apr  6 03:39:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Bei einem Autounfall in Basel haben sich die Lenkerin und ihr Beifahrer verletzt. Sie mussten in die Notaufnahme gebracht werden.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width", "title": "Auto prallt mit \u00fcberh\u00f6hter Geschwindigkeit in Pfeiler", "description": "Bei einem Autounfall in Basel haben sich die Lenkerin und ihr Beifahrer verletzt. Sie mussten in die Notaufnahme gebracht werden.", "robots": "index, follow, max-snippet:-1, max-video-preview:-1, max-image-preview:large", "article": {"published_time": "2020-04-06T03:39:00.000Z", "publisher": "https://www.facebook.com/20min"}, "og": {"type": "article", "description": "Bei einem Autounfall in Basel haben sich die Lenkerin und ihr Beifahrer verletzt. Sie mussten in die Notaufnahme gebracht werden.", "url": "https://www.20min.ch/story/auto-prallt-mit-ueberhoehter-geschwindigkeit-in-pfeiler-221089455438", "title": "Auto prallt mit \u00fcberh\u00f6hter Geschwindigkeit in Pfeiler", "locale": "de_DE", "site_name": "20 Minuten", "image": {"identifier": "https://media.20min.ch/6/image/2023/12/21/67da4791-ab35-4a4e-b013-419b3c931baf.jpeg?auto=format%2Ccompress%2Cenhance&fit=crop&w=1200&h=675&rect=0%2C0%2C1280%2C625&fp-x=0.5&fp-y=0.5008&crop=focalpoint&s=18a06c43533cbe02684092352e475012", "width": 1200, "height": 675}}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@20min", "title": "Auto prallt mit \u00fcberh\u00f6hter Geschwindigkeit in Pfeiler", "description": "Bei einem Autounfall in Basel haben sich die Lenkerin und ihr Beifahrer verletzt. Sie mussten in die Notaufnahme gebracht werden.", "image": {"src": "https://media.20min.ch/6/image/2023/12/21/67da4791-ab35-4a4e-b013-419b3c931baf.jpeg?auto=format%2Ccompress%2Cenhance&fit=crop&w=1200&h=675&rect=0%2C0%2C1280%2C625&fp-x=0.5&fp-y=0.5008&crop=focalpoint&s=18a06c43533cbe02684092352e475012"}}, "next-head-count": 26, "apple-itunes-app": "app-id=285688859"}, "canonical_link": "https://www.20min.ch/story/auto-prallt-mit-ueberhoehter-geschwindigkeit-in-pfeiler-221089455438"}