{"source_url": "https://www.mainpost.de", "url": "https://www.mainpost.de/10379886?wt_mc=rss", "title": "KREIS HA\u00dfBERGE: Von der \u201eOffenen Gartent\u00fcr\u201c bis zu den \u201eG\u00e4rten bei Nacht\u201c", "top_image": "https://images.mgpd.de/img/105038670/crop/c16_9-w1200/1919696191/1705328677/foto-main-post-9027372.jpg", "meta_img": "https://images.mgpd.de/img/105038670/crop/c16_9-w1200/1919696191/1705328677/foto-main-post-9027372.jpg", "images": ["https://images.mgpd.de/img/105038670/crop/c1_1-w100/634371668/603057667/foto-main-post-9027372.jpg", "https://images.mgpd.de/img/105038670/crop/c16_9-w1200/1919696191/1705328677/foto-main-post-9027372.jpg"], "movies": [], "text": "Der Kreisverband f\u00fcr Gartenbau und Landespflege Ha\u00dfberge hat sein Jahresprogramm 2020 ver\u00f6ffentlicht. Es enth\u00e4lt ein umfangreiches Angebot an Informationen und Aktionen f\u00fcr die Obst- und Gartenbauvereine im Landkreis Ha\u00dfberge. So steht es in einer vom Landratsamt Ha\u00dfberge versandten Pressemiteilung.\n\nDer Programm-Flyer sei ab sofort in der Gesch\u00e4ftsstelle des Kreisverbandes oder im B\u00fcrgerb\u00fcro des Landratsamtes Ha\u00dfberge erh\u00e4ltlich. Der Klimawandel und die damit einhergehenden Ver\u00e4nderungen in unserem unmittelbaren Lebensumfeld st\u00fcnden im Mittelpunkt. Der Kreisverband sei bestrebt, diese Herausforderungen anzunehmen und mit seinen Aktivit\u00e4ten gezielt dagegen zu steuern.\n\nAuftakt mit der Jugend\n\nMit einem Seminar f\u00fcr Kinder- und Jugendp\u00e4dagogik am 7. M\u00e4rz starte der Kreisverband in das neue Jahr. Umweltbildung sei einer der wichtigsten Bausteine, wenn es darum geht, das Verhalten der Menschen in Zukunft klimaneutral zu gestalten. Kinder- und Jugendbeauftragte in den Vereinen erhalten laut der Pressemitteilung Anregungen f\u00fcr Nachhaltigkeit im Alltag. Der Wettbewerb \u201eZauberkasten Natur\u201c solle zudem das Bewusstsein von Kindern und Jugendlichen f\u00fcr einen verantwortungsvollen und umweltbewussten Umgang mit Ressourcen vermitteln.\n\nNeu im Programm seien die Angebote \u201eOstereier nat\u00fcrlich gestalten\u201c, gef\u00fchrte Gartenrundg\u00e4nge in Nassach und in Rabelsdorf, ein Kreativnachmittag unter dem Motto \u201eAus der F\u00fclle des Sommers\u201c mit Henriette Dornberger sowie \u201eDie Besondere Veranstaltung \u2013 Unser Land\u201c, die einlade, Besonderheiten in Untersteinbach kennenzulernen. Zum \u201eTag des offenen Friedhofs\u201c finde am 20. September ein Informationstag in Neubrunn statt.\n\nDie Gartenstudienreise \u201eMajest\u00e4tisches Loiretal \u2013 der Garten Frankreichs\u201c sei vom 13. bis 18. Juni geplant. Das Loiretal beheimate neben ber\u00fchmten K\u00f6nigsschl\u00f6ssern viele private Schl\u00f6sser mit pr\u00e4chtigen Park- und Gartenanlagen. Sehr beliebt bei allen Garteninteressierten sei der \u201eTag der offenen Gartent\u00fcr\u201c. Am 28. Juni \u00f6ffnen sich zahlreiche G\u00e4rten in Ebelsbach f\u00fcr die Besucher, hei\u00dft es in der Pressemitteilung.\n\nG\u00e4rten bei Nacht\n\nUnter dem Titel \u201eGartenparadiese Ha\u00dfberge\u201c habe sich ein Netzwerk interessierter Gartenbesitzer zusammengefunden. Am Sonntag, 10. Mai, seien diese Gartenparadiese f\u00fcr interessierte Gartenfreunde ge\u00f6ffnet. \u201eG\u00e4rten bei Nacht\u201c lautet das Motto an vier Samstagen im August, zu dem alle Nachtschw\u00e4rmer willkommen seien. Der Kreisverband wolle weiterhin an der Idee festhalten, f\u00fcr \u00f6kologisch und nachhaltig bewirtschaftete G\u00e4rten zu werben. Gartenbesitzer, die die Wettbewerbskriterien ihres Gartens erf\u00fcllt sehen, seien zur Teilnahme am Wettbewerb \u201eNatur im Garten\u201c aufgerufen. Anmeldeschluss sei der 31. Mai.\n\nWertvolle Lebensr\u00e4ume f\u00fcr zahlreiche Tier- und Pflanzenarten seien Streuobstwiesen. Im Oktober finde eine Streuobst-Exkursion in Zell sowie eine Obstsortenschau mit Obstsortenbestimmung im Rahmen des Apfelfestes in Ebern statt.\n\nDie \u201ePflanze des Jahres\u201c sei 2020 die Fr\u00e4nkische Haferschlehe. Die sogenannte Riesenschlehe sei eine fr\u00e4nkische Rarit\u00e4t und vom Aussterben bedroht.\n\nVerein des Jahres\n\n\u201eVerein des Jahres\u201c sei der Gartenbauverein Ermershausen, der mit seinen 90 Mitgliedern Idealismus und Einsatzbereitschaft verk\u00f6rpere. \u201eDie Gartenfreunde pflegen eine selbst angelegte Streuobstwiese, betreiben einen kleinen Weinberg und sorgen mit Bl\u00fchwiesen f\u00fcr eine anhaltende Bl\u00fctenpracht.\n\n\u201eMit monatlich stattfindenden Aktivit\u00e4ten im Jahresverlauf, einer aktiven Kinder- und Jugendarbeit und Brauchtumspflege findet der Verein reges Interesse bei seinen Mitgliedern\u201c, hei\u00dft es in dem Schreiben aus der Beh\u00f6rde am Herrenhof.\n\nDer Kreisverband und seine 77 Obst- und Gartenbauvereine im Landkreis Ha\u00dfberge seien stets bem\u00fcht, Chancen und M\u00f6glichkeiten zur Weiterentwicklung in den D\u00f6rfern zu nutzen und zukunftsorientierte Projekte in den Bereichen Gartenbau und Landespflege umzusetzen. Jeder einzelne B\u00fcrger profitiere davon, weil sich die Qualit\u00e4t im direkten Lebensumfeld ma\u00dfgeblich verbessere. (jre)\n\nF\u00fcr Fragen und weitere Informationen zum Jahresprogramm steht die Gesch\u00e4ftsstelle des Kreisverbandes f\u00fcr Gartenbau und Landespflege unter Tel. (0 95 21) 94 26 21 zur Verf\u00fcgung.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "none", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width,initial-scale=1,user-scalable=no", "og": {"site_name": "mainpost", "description": "null", "type": "article", "url": "https://www.mainpost.de/regional/hassberge/von-der-offenen-gartentuer-bis-zu-den-gaerten-bei-nacht-art-10379886", "title": "Von der \u201eOffenen Gartent\u00fcr\u201c bis zu den \u201eG\u00e4rten bei Nacht\u201c", "image": {"identifier": "https://images.mgpd.de/img/105038670/crop/c16_9-w1200/1919696191/1705328677/foto-main-post-9027372.jpg", "width": 1200, "height": 675}}, "twitter": {"image": "https://images.mgpd.de/img/105038670/crop/c16_9-w1200/1919696191/1705328677/foto-main-post-9027372.jpg", "card": "summary_large_image", "title": "Von der \u201eOffenen Gartent\u00fcr\u201c bis zu den \u201eG\u00e4rten bei Nacht\u201c", "description": "null", "url": "https://www.mainpost.de/regional/hassberge/von-der-offenen-gartentuer-bis-zu-den-gaerten-bei-nacht-art-10379886", "site": {"identifier": "@az_augsburg", "id": 24150568}}, "robots": "max-image-preview:large", "description": "none", "cleverpush_loader": "https://static-eu.cleverpush.com/channel/loader/XM7bjToyAmsXqP6He.js"}, "canonical_link": "https://www.mainpost.de/regional/hassberge/von-der-offenen-gartentuer-bis-zu-den-gaerten-bei-nacht-art-10379886"}