{"source_url": "https://www.wnp.pl", "url": "https://www.wnp.pl/finanse/na-stacjach-pkn-orlen-specjalna-obsluga-dla-pracownikow-pogotowia-ratunkowego-i-sluzb-mundurowych,381449_1_0_0.html", "title": "Na stacjach Orlenu specjalna obs\u0142uga dla pogotowia ratunkowego i s\u0142u\u017cb mundurowych", "top_image": "https://pliki2.wnp.pl/d/35/44/16/354416_r0_940.jpg", "meta_img": "https://pliki2.wnp.pl/d/35/44/16/354416_r0_940.jpg", "images": ["https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/13/528913_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/29/528929_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/48/528948_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/14/528914_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/80/05/528005_r2_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/47/528947_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/30/528930_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/04/528904_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/28/528928_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/38/528938_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/24/528924_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/21/528921_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/51/59/525159_r2_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/11/528911_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/22/528922_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/36/528936_r1_300.jpg", "https://www.wnp.pl/images/nl-popup/2a.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/35/44/16/354416_r0_940.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/18/528918_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/35/44/16/354416_r2_940.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/09/528909_r1_300.jpg", "https://pliki.wnp.pl/d/51/98/85/519885.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/37/528937_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/87/71/528771_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/26/528926_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/20/528920_r1_300.jpg", "https://pliki.wnp.pl/d/06/41/99/064199.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/88/82/528882_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/39/528939_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/88/66/528866_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/16/528916_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/34/528934_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/45/528945_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/88/48/528848_r2_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/85/32/528532_r2_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/46/528946_r1_300.jpg", "https://pliki.wnp.pl/d/35/68/36/356836.gif", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/88/88/528888_r1_300.jpg", "https://pliki.wnp.pl/d/39/65/50/396550.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/87/44/528744_r2_300.jpg", "https://pliki.wnp.pl/d/48/11/72/481172.png", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/07/528907_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/44/528944_r1_300.jpg"], "movies": [], "text": "- PKN Orlen wesprze s\u0142u\u017cby bezpo\u015brednio zaanga\u017cowane w walk\u0119 z epidemi\u0105 koronawirusa. Od dzi\u015b na stacjach Orlen pracownicy pogotowia ratunkowego, policji, stra\u017cy po\u017carnej, stra\u017cy miejskiej, wojska, stra\u017cy granicznej oraz Inspekcji Transportu Drogowego obs\u0142ugiwani b\u0119d\u0105 poza kolejno\u015bci\u0105 i otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie wybrany gor\u0105cy nap\u00f3j - zapowiedzia\u0142 w komunikacie p\u0142ocki koncern.\n\n\n\nPrezes PKN Orlen Daniel Obajtek podkre\u015bli\u0142, \u017ce sp\u00f3\u0142ka dostrzega z jak wielkim zaanga\u017cowaniem i po\u015bwi\u0119ceniem pracuj\u0105 przedstawiciele s\u0142u\u017cby zdrowia i s\u0142u\u017cb mundurowych.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["\u0179r\u00f3d\u0142o", "Mat Pras"], "publish_date": "Mon Mar 23 16:16:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Pracownicy pogotowia ratunkowego, policji, stra\u017cy po\u017carnej, stra\u017cy miejskiej, wojska, stra\u017cy granicznej oraz Inspekcji Transportu Drogowego obs\u0142ugiwani b\u0119d\u0105 na stacjach paliw PKN Orlen poza kolejno\u015bci\u0105 i otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie wybrany gor\u0105cy", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon/mono.svg", "meta_data": {"description": "Pracownicy pogotowia ratunkowego, policji, stra\u017cy po\u017carnej, stra\u017cy miejskiej, wojska, stra\u017cy granicznej oraz Inspekcji Transportu Drogowego obs\u0142ugiwani b\u0119d\u0105 na stacjach paliw PKN Orlen poza kolejno\u015bci\u0105 i otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie wybrany gor\u0105cy", "og": {"type": "article", "site_name": "wnp.pl", "title": "Na stacjach Orlenu specjalna obs\u0142uga dla pogotowia ratunkowego i s\u0142u\u017cb mundurowych", "description": "Pracownicy pogotowia ratunkowego, policji, stra\u017cy po\u017carnej, stra\u017cy miejskiej, wojska, stra\u017cy granicznej oraz Inspekcji Transportu Drogowego obs\u0142ugiwani b\u0119d\u0105 na stacjach paliw PKN Orlen poza kolejno\u015bci\u0105 i otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie wybrany gor\u0105cy", "url": "https://www.wnp.pl/energia/na-stacjach-orlenu-specjalna-obsluga-dla-pogotowia-ratunkowego-i-sluzb-mundurowych,381449.html", "image": "https://pliki2.wnp.pl/d/35/44/16/354416_r0_940.jpg"}, "fb": {"admins": 100002431297570}, "twitter": {"image": "https://pliki2.wnp.pl/d/35/44/16/354416_r2_940.jpg", "card": "summary_large_image"}, "robots": "max-image-preview:large", "bingbot": "noarchive, nocache", "google-site-verification": "FjaEy4X-U4VgfrEVaM242eWYMRmP8Ez3GWTGAXp9y5I", "msvalidate.01": "FA31F52984A0E19EEA3D09C8CD3E47E7", "apple-mobile-web-app-title": "WNP", "theme-color": "#e20613", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "view-transition": "same-origin"}, "canonical_link": "https://www.wnp.pl/energia/na-stacjach-orlenu-specjalna-obsluga-dla-pogotowia-ratunkowego-i-sluzb-mundurowych,381449.html"}