{"source_url": "http://www.ln-online.de", "url": "http://www.ln-online.de/Nachrichten/Politik/Politik-im-Rest-der-Welt/Weil-Zahlen-noch-nicht-vorliegen-Laschet-daempft-Erwartungen-an-Spitzentreffen", "title": "Bund-L\u00e4nder-Runde: Keine gr\u00f6\u00dferen Corona-Lockerungen zu erwarten - Laschet d\u00e4mpft Erwartungen an Spitzentreffen", "top_image": "https://www.ln-online.de/pf/resources/favicons/ln/favicon-192x192.png?d=805", "meta_img": "https://www.ln-online.de/pf/resources/favicons/ln/favicon-192x192.png?d=805", "images": ["https://www.ln-online.de/resizer/v2/XXAOPHTCGRHDTFCPO6XLEJAOPQ.jpg?auth=6749c67f784f194e59d5c3ebd180b2e65493ffae1f7d2d73f2661082895f11bd&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.ln-online.de/pf/resources/favicons/ln/favicon-192x192.png?d=805", "https://www.ln-online.de/resizer/v2/SUJRKB5JFZAZ3JMNZZMWLDZL7Q.jpg?auth=f4508df9539494e5c5523e74cdd45e224e5b28a25817256bba45be743cd4822d&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.ln-online.de/resizer/v2/NVP5VSHBVJHSRC5KLSILKSKLN4.jpeg?auth=77dade8894f029b50fe135afde0a97bddd52356069337077593c15b0dba49714&quality=70&width=88&height=88&smart=true"], "movies": [], "text": "D\u00fcsseldorf. Auch Nordrhein-Westfalens Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet (CDU) hat die Erwartungen an die bevorstehende Besprechung von Bund und L\u00e4ndern \u00fcber das weitere Vorgehen in der Corona-Krise ged\u00e4mpft. \u201cWir haben uns gemeinsam darauf verst\u00e4ndigt, \u00fcber weitere Ma\u00dfnahmen erst zu entscheiden, wenn wir valide Zahlen dazu haben, wie sich die ersten \u00d6ffnungen ausgewirkt haben\u201d, sagte Laschet den Zeitungen der Funke Mediengruppe. \u201cDa diese Zahlen am Donnerstag noch nicht vorliegen, werden wir \u00fcber m\u00f6gliche gr\u00f6\u00dfere gemeinsame \u00d6ffnungsschritte fr\u00fchestens am 6. Mai sprechen k\u00f6nnen.\u201d\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\n+++Immer aktuell: Hier geht\u2019s zum Corona-Liveblog+++\n\nWichtig bleibe aber die regelm\u00e4\u00dfige Abstimmung und Abw\u00e4gung. \u201cDie Bundesregierung hat ja gerade erst darauf hingewiesen, dass es aufgrund der unterschiedlichen Betroffenheit auch durchaus ein regional unterschiedliches Vorgehen geben kann\u201d, erl\u00e4uterte Laschet. Er werbe aber auch weiter f\u00fcr Geschlossenheit: \u201cBei den zentralen Fragen im Umgang mit der Pandemie brauchen wir Geschlossenheit im L\u00e4nderkreis. Ein gemeinsames Vorgehen sorgt f\u00fcr Verbindlichkeit und Verl\u00e4sslichkeit\u201d, betonte der D\u00fcsseldorfer Regierungschef.\n\nSeibert: \u201cVorbereitende Beratungen und sehr begrenzte Beschl\u00fcsse\u201d\n\nZuvor hatte die Bundesregierung wiederholt deutlich gemacht, dass noch nicht mit weiteren Lockerungen der Beschr\u00e4nkungen zu rechnen ist. Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) wird sich am Donnerstag erneut mit den Ministerpr\u00e4sidenten der L\u00e4nder zusammenschalten. \"An diesem 30. April wird es wichtige vorbereitende Beratungen und sehr begrenzte Beschl\u00fcsse geben\", hatte Regierungssprecher Steffen Seibert am Montag nach einer Sitzung des Corona-Kabinetts in Berlin erkl\u00e4rt.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nD\u00fcsseldorfs Oberb\u00fcrgermeister Thomas Geisel (SPD) kritisiert unterdessen Kanzlerin Merkel und eine harte Linie in der Krise. \"Die politisch Verantwortlichen haben zun\u00e4chst vor allem auf die Virologen geh\u00f6rt. Jetzt geht es um Meinungsumfragen und jeder will zeigen, dass er eine noch h\u00e4rtere Linie fahren kann als die anderen. Herr S\u00f6der ist besonders aktiv in diesem \u00dcberbietungswettbewerb\", sagt er im Gespr\u00e4ch mit der \"Berliner Zeitung\" (Mittwoch). Die Bundeskanzlerin habe ihren Kurs mitten in der Krise ge\u00e4ndert. Zuerst sei es um einen Schutz des Gesundheitswesen vor einer \u00dcberforderung gegangen. Nun gehe es um Einschr\u00e4nkungen bis ein Impfstoff zur Verf\u00fcgung stehe.\n\nNRW-Familienminister fordert: Passgenau auf regionale Unterschiede reagieren\n\nDie Familienminister von Bund und L\u00e4ndern empfehlen einen \"behutsamen\" Wiedereinstieg in die Kinder-Tagesbetreuung in vier Stufen. Das teilte das Ministerium von Bundesfamilienministerin Franziska Giffey (SPD) am Dienstagabend mit. Ein konkretes Datum f\u00fcr die m\u00f6gliche Wiederaufnahme des Kita-Betriebs wird in dem gemeinsamen Beschluss nicht genannt. Die vier Phasen umfassen demnach die aktuelle Notbetreuung, eine erweitere Notbetreuung, einen eingeschr\u00e4nkten Regelbetrieb und die R\u00fcckkehr zum Normalbetrieb.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\n\"Die Wirkung des Lock-Down auf Kinder hat in den bisherigen Beratungen von Bund und L\u00e4ndern eine v\u00f6llig untergeordnete Rolle gespielt\", erkl\u00e4rte NRW-Familienminister Joachim Stamp (FDP) in D\u00fcsseldorf. Der Fokus m\u00fcsse nicht nur st\u00e4rker auf die Vereinbarkeit von Familie und Beruf gerichtet werden, sondern vor allem auf die Kinder. \"Die L\u00e4nder brauchen Freiraum, um passgenau auf regionale Unterschiede reagieren zu k\u00f6nnen, um fr\u00fchkindliche Bildung und soziale Kontakte f\u00fcr unsere J\u00fcngsten wieder m\u00f6glich zu machen.\"\n\nDer Beschluss der Jugend- und Familienministerkonferenz soll in die Beratungen von Merkel mit den Ministerpr\u00e4sidenten am Donnerstag einflie\u00dfen. Letztlich liegt die Entscheidung bei den einzelnen Bundesl\u00e4ndern. Oberstes Ziel sei unver\u00e4ndert, die Ausbreitung des Coronavirus zu verlangsamen und Infektionsketten zu unterbrechen.\n\nRND/dpa", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["L\u00fcbecker Nachrichten"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Bei der Bund-L\u00e4nder-Runde sind gr\u00f6\u00dfere Lockerungen in der Corona-Krise nicht zu erwarten. Das macht auch NRW-Regierungschef Laschet vor dem Treffen am Donnerstag deutlich. Regional wird ein unterschiedliches Vorgehen erwartet - gerade bei der Kinder-Tagesbetreuung.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/ln/favicon.ico?d=805", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577326837", "cXenseParse": {"rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-04-29T07:31:51Z", "rnd-first-publish-date": "2020-04-29T06:55:53Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "4COLAHNXUXYSC277HLNWUC6VBY", "section": "/politik"}, "page-type": "article", "description": "Bei der Bund-L\u00e4nder-Runde sind gr\u00f6\u00dfere Lockerungen in der Corona-Krise nicht zu erwarten. Das macht auch NRW-Regierungschef Laschet vor dem Treffen am Donnerstag deutlich. Regional wird ein unterschiedliches Vorgehen erwartet - gerade bei der Kinder-Tagesbetreuung.", "og": {"description": "Bei der Bund-L\u00e4nder-Runde sind gr\u00f6\u00dfere Lockerungen in der Corona-Krise nicht zu erwarten. Das macht auch NRW-Regierungschef Laschet vor dem Treffen am Donnerstag deutlich. Regional wird ein unterschiedliches Vorgehen erwartet - gerade bei der Kinder-Tagesbetreuung.", "url": "https://www.ln-online.de/politik/weil-zahlen-noch-nicht-vorliegen-laschet-daempft-erwartungen-an-spitzentreffen-4COLAHNXUXYSC277HLNWUC6VBY.html", "type": "article", "site_name": "LN - L\u00fcbecker Nachrichten", "locale": "de_DE", "title": "Weil Zahlen noch nicht vorliegen - Laschet d\u00e4mpft Erwartungen an Spitzentreffen", "image": {"identifier": "https://www.ln-online.de/pf/resources/favicons/ln/favicon-192x192.png?d=805", "secure_url": "https://www.ln-online.de/pf/resources/favicons/ln/favicon-192x192.png?d=805", "type": "image/png", "width": 192, "height": 192, "alt": "LN - L\u00fcbecker Nachrichten"}}, "author": "L\u00fcbecker Nachrichten", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@LN_Online", "domain": "https://www.ln-online.de"}, "article": {"modified_time": "2023-10-17T09:18:48.067Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 805, "fusion-bundle-name": "fusion-hotfix_2025-05-20_build-286"}, "canonical_link": "https://www.ln-online.de/politik/weil-zahlen-noch-nicht-vorliegen-laschet-daempft-erwartungen-an-spitzentreffen-4COLAHNXUXYSC277HLNWUC6VBY.html"}