{"source_url": "http://www.kn-online.de", "url": "http://www.kn-online.de/Nachrichten/Panorama/Raser-toetet-fuenf-Menschen-bei-illegalem-Rennen-Dreieinhalb-Jahre-Haft", "title": "Raser t\u00f6tet f\u00fcnf Menschen bei illegalem Rennen: Dreieinhalb Jahre Haft", "top_image": "https://www.kn-online.de/resizer/v2/JOST4LHGZRFT3OMRQJKKMFESB4.jpeg?auth=a11a7dfb4d986d03da42a3a2fa9267f85b6cca6816336919973e382a802466a1&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "meta_img": "https://www.kn-online.de/resizer/v2/JOST4LHGZRFT3OMRQJKKMFESB4.jpeg?auth=a11a7dfb4d986d03da42a3a2fa9267f85b6cca6816336919973e382a802466a1&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "images": ["https://www.kn-online.de/resizer/v2/TW55TK33XRCD7IUTMDK5TXGVAA.jpeg?auth=7760409cb1e60774f1ebac3f7baf86fd47c7ed7c9f0aeaf5860c3da10ae04d04&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.kn-online.de/resizer/v2/LIDGJRP3RVANZLPNGY2FPMJBRU.jpeg?auth=a13ba227eaff297d80847740d190bd8f586e2f623fdbe2a61b462e3000d789d2&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.kn-online.de/resizer/v2/FJRSZ4XKHVG5VGH6HJKO7KQEOA.jpeg?auth=f391ab127c289bbc88db6fc09aaf4f7ac0202733bc1728e6d1cad1725cf0fcd7&quality=70&width=428", "https://www.kn-online.de/resizer/v2/JOST4LHGZRFT3OMRQJKKMFESB4.jpeg?auth=a11a7dfb4d986d03da42a3a2fa9267f85b6cca6816336919973e382a802466a1&quality=70&width=428&height=241&smart=true", "https://www.kn-online.de/resizer/v2/JOST4LHGZRFT3OMRQJKKMFESB4.jpeg?auth=a11a7dfb4d986d03da42a3a2fa9267f85b6cca6816336919973e382a802466a1&quality=70&width=1200&height=630&smart=true"], "movies": [], "text": "Aachen. Nach einem schweren Frontalzusammensto\u00df mit f\u00fcnf Toten in Stolberg bei Aachen ist ein 22-J\u00e4hriger zu einer Jugendstrafe von drei Jahren und sechs Monaten Haft verurteilt worden. Das Amtsgericht sprach den Angeklagten am Mittwoch unter anderem wegen fahrl\u00e4ssiger T\u00f6tung von f\u00fcnf Menschen und verbotenem Kraftfahrzeugrennen schuldig, wie ein Gerichtssprecher erkl\u00e4rte. Demnach stellten die Richter auch eine Schwere der Schuld fest. Der Prozess war nicht \u00f6ffentlich.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nBei einem Fahrzeugrennen t\u00f6tete ein 22-J\u00e4hriger 2018 f\u00fcnf Menschen. Quelle: Ralf Roeger/dmp-press/dpa\n\nRaser t\u00f6tete Insassen eines entgegenkommenden Autos\n\nDer damals 20 J\u00e4hrige sei im Dezember 2018 mit mindestens 120 Stundenkilometern \u00fcber die Tempo-70-Stra\u00dfe gerast. An der Unfallstelle sei er auf die Gegenspur gefahren, um einer Radaranlage auszuweichen. Nach damaligen Angaben der Polizei krachte er dabei in ein entgegenkommendes Auto, in dem eine Mutter mit ihren 16 und 17 Jahre alten Kindern sa\u00df. Der Wagen ging in Flammen auf, die Drei starben. Auch zwei 21- und 22-J\u00e4hrige, die in dem Auto des Angeklagten gesessen hatten, \u00fcberlebten nicht.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nRND/dpa", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Kieler Nachrichten"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Bei einem illegalen Autorennen t\u00f6tet ein 22-J\u00e4hriger f\u00fcnf Menschen - darunter eine Mutter mit zwei Kindern. Der Prozess sorgt f\u00fcr Schlagzeilen, jetzt gibt es ein Urteil.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/kn/favicon.ico?d=804", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577327008", "cXenseParse": {"image": "https://www.kn-online.de/resizer/v2/JOST4LHGZRFT3OMRQJKKMFESB4.jpeg?auth=a11a7dfb4d986d03da42a3a2fa9267f85b6cca6816336919973e382a802466a1&quality=70&width=767&height=431&smart=true", "rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-02-12T11:21:09Z", "rnd-first-publish-date": "2020-02-12T11:21:09Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "BXNNQMMJWRV6H4KTCQRMMRSHFQ", "section": "/panorama"}, "page-type": "article", "description": "Bei einem illegalen Autorennen t\u00f6tet ein 22-J\u00e4hriger f\u00fcnf Menschen - darunter eine Mutter mit zwei Kindern. Der Prozess sorgt f\u00fcr Schlagzeilen, jetzt gibt es ein Urteil.", "og": {"description": "Bei einem illegalen Autorennen t\u00f6tet ein 22-J\u00e4hriger f\u00fcnf Menschen - darunter eine Mutter mit zwei Kindern. Der Prozess sorgt f\u00fcr Schlagzeilen, jetzt gibt es ein Urteil.", "url": "https://www.kn-online.de/panorama/raser-toetet-fuenf-menschen-bei-illegalem-rennen-dreieinhalb-jahre-haft-BXNNQMMJWRV6H4KTCQRMMRSHFQ.html", "type": "article", "site_name": "KN \u2013 Kieler Nachrichten", "locale": "de_DE", "title": "Raser t\u00f6tet f\u00fcnf Menschen bei illegalem Rennen: Dreieinhalb Jahre Haft", "image": {"identifier": "https://www.kn-online.de/resizer/v2/JOST4LHGZRFT3OMRQJKKMFESB4.jpeg?auth=a11a7dfb4d986d03da42a3a2fa9267f85b6cca6816336919973e382a802466a1&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "secure_url": "https://www.kn-online.de/resizer/v2/JOST4LHGZRFT3OMRQJKKMFESB4.jpeg?auth=a11a7dfb4d986d03da42a3a2fa9267f85b6cca6816336919973e382a802466a1&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 630, "alt": "Der Angeklagte mit seinem Anwalt."}}, "author": "Kieler Nachrichten", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@kn_online", "domain": "https://www.kn-online.de"}, "article": {"modified_time": "2022-02-24T22:27:50.432Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 804, "fusion-bundle-name": "fusion-release_2025-05-19_build-285"}, "canonical_link": "https://www.kn-online.de/panorama/raser-toetet-fuenf-menschen-bei-illegalem-rennen-dreieinhalb-jahre-haft-BXNNQMMJWRV6H4KTCQRMMRSHFQ.html"}