{"source_url": "https://wroclaw.wyborcza.pl", "url": "https://wroclaw.wyborcza.pl/wroclaw/7,35771,25876485,prawny-balagan-przez-pomylke-ministerstwa-przez-15-godzin-przebywanie.html", "title": "Prawny ba\u0142agan. Przez pomy\u0142k\u0119 ministerstwa przez 15 godzin przebywanie na cmentarzach by\u0142o nielegalne", "top_image": "https://bi.im-g.pl/im/7a/32/18/z25371514FBW.jpg", "meta_img": "https://bi.im-g.pl/im/7a/32/18/z25371514FBW.jpg", "images": ["https://www.googleadservices.com/pagead/conversion/1039774788/?label=R48iCKa07QEQxOjm7wM&guid=ON&script=0", "https://bi.im-g.pl/im/b6/a7/18/z25852342K,Kwiecien-2020--poczatek-pandemii-koronawirusa--wla.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/c7/bd/16/z23846599K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/cb/6b/1e/z31896779K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/12/6a/1e/z31891474K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/95/73/1e/z31932309K.jpg", "https://wroclaw.wyborcza.pl/fix/modules/wyborcza/comments/activity.jsp", "https://bi.im-g.pl/im/7a/32/18/z25371514AMP.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/6a/a5/18/z25842538K,Zdjecie-ilustracyjne.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/3b/73/1e/z31929915NWA,Strzelanina-we-Wroclawiu-na-ul--Glownej.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/42/a7/18/z25852482K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/eb/7b/18/z25671915NWA,Sedzia-Marcin-Sosinski.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/7a/32/18/z25371514FBW.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/c1/10/1c/z29426369NWA,Marek-Lapinski--wiceprzewodniczacy-sejmiku-wojewod.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/9e/73/1e/z31932062NWA,Wycinka-lasu-w-Nadlesnictwie-Legnica.jpg", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/reader-icon.jpg", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/wyborcza_pl-new.svg", "https://bi.im-g.pl/im/92/ba/19/z26978450IA.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/0e/71/1e/z31923982NWA,Engin-Daglik.jpg", "https://pubads.g.doubleclick.net/activity;dc_iu=/75224259/DFPAudiencePixel;ord=1;dc_seg=692406053"], "movies": [], "text": "Epidemia koronawirusa. Rz\u0105d przez pomy\u0142k\u0119 wprowadzi\u0142 zakaz przebywania na cmentarzach. Kar\u0119 30 tys. z\u0142 mo\u017cna by\u0142o te\u017c dosta\u0107 za wej\u015bcie na traw\u0119 przy ulicy.\n\nDo 15 kwietnia przebywanie na cmentarzach nie by\u0142o zakazane. Zakaz obowi\u0105zuj\u0105cy do tej pory dotyczy\u0142 bowiem \u201epe\u0142ni\u0105cych funkcje publiczne i pokrytych ro\u015blinno\u015bci\u0105 teren\u00f3w zieleni, w szczeg\u00f3lno\u015bci: park\u00f3w, ziele\u0144c\u00f3w, promenad, bulwar\u00f3w, ogrod\u00f3w botanicznych, zoologicznych, jordanowskich i zabytkowych, a tak\u017ce pla\u017c\u201d.\n\nZakaz by\u0142 podobny do wyliczenia z definicji \u201eteren\u00f3w zieleni\u201d, kt\u00f3ry jest w ustawie o ochrony przyrody, ale nie obejmowa\u0142 m.in. cmentarzy, a tak\u017ce \u201ezieleni towarzysz\u0105cej drogom na terenie zabudowy, placom czy lotniskom\u201d, kt\u00f3re s\u0105 wyliczone w tej ustawie. Mo\u017cna by\u0142o zatem bez problemu np. wej\u015b\u0107 na traw\u0119 mi\u0119dzy drog\u0105 a chodnikiem.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Mateusz Kokoszkiewicz", "Fot. Tomasz Pietrzyk", "Agencja Wyborcza.Pl"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://wyborcza.pl/aliasy/foto/wyborcza/favicon.ico", "meta_data": {"ROBOTS": "noarchive, max-image-preview:large", "google-site-verification": "P6OX-9e-3IyWjPCmWcMdf94yAy_atCFuAWD8AIY6wIU", "og": {"type": "article", "url": "https://wroclaw.wyborcza.pl/wroclaw/7,35771,25876485,prawny-balagan-przez-pomylke-ministerstwa-przez-15-godzin-przebywanie.html", "title": "Prawny ba\u0142agan. Przez pomy\u0142k\u0119 ministerstwa przez 15 godzin przebywanie na cmentarzach by\u0142o nielegalne", "description": "Epidemia koronawirusa. Rz\u0105d przez pomy\u0142k\u0119 wprowadzi\u0142 zakaz przebywania na cmentarzach. Kar\u0119 30 tys. z\u0142 mo\u017cna by\u0142o te\u017c dosta\u0107 za wej\u015bcie na traw\u0119 przy ulicy.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/7a/32/18/z25371514FBW.jpg", "site_name": "wroclaw.wyborcza.pl", "locale": "pl_PL"}, "twitter": {"title": "Prawny ba\u0142agan. Przez pomy\u0142k\u0119 ministerstwa przez 15 godzin przebywanie na cmentarzach by\u0142o nielegalne", "description": "Epidemia koronawirusa. Rz\u0105d przez pomy\u0142k\u0119 wprowadzi\u0142 zakaz przebywania na cmentarzach. Kar\u0119 30 tys. z\u0142 mo\u017cna by\u0142o te\u017c dosta\u0107 za wej\u015bcie na traw\u0119 przy ulicy.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/7a/32/18/z25371514FBW.jpg", "card": "summary_large_image"}, "pubdate": "2020/04/16 20:10:00", "lastupdated": "2020/04/16 20:29:18", "fb": {"app_id": 199770596725532, "pages": 288018984602680}, "Description": "Epidemia koronawirusa. Rz\u0105d przez pomy\u0142k\u0119 wprowadzi\u0142 zakaz przebywania na cmentarzach. Kar\u0119 30 tys. z\u0142 mo\u017cna by\u0142o te\u017c dosta\u0107 za wej\u015bcie na traw\u0119 przy ulicy.", "viewport": "width=device-width, user-scalable=yes", "apple-itunes-app": "app-id=530078918, affiliate-data=AgoraSAgw://"}, "canonical_link": "https://wroclaw.wyborcza.pl/wroclaw/7,35771,25876485,prawny-balagan-przez-pomylke-ministerstwa-przez-15-godzin-przebywanie.html"}