{"source_url": "https://www.lavozdigital.es", "url": "https://www.lavozdigital.es/andalucia/cordoba/sevi-roscon-reyes-gigante-lucena-donara-beneficios-asociacion-202001012332_noticia.html", "title": "El Rosc\u00f3n de Reyes Gigante de Lucena donar\u00e1 los beneficios a una asociaci\u00f3n", "top_image": "https://static.lavozdigital.es/media/andalucia/2020/01/02/s/roscon-lucena-cordoba-kfdH--1024x512@abc.JPG", "meta_img": "https://static.lavozdigital.es/media/andalucia/2020/01/02/s/roscon-lucena-cordoba-kfdH--1024x512@abc.JPG", "images": ["https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/bienestar.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-la-voz-de-cadiz.svg", "https://static.lavozdigital.es/media/andalucia/2020/01/02/s/roscon-lucena-cordoba-kfdH--1024x512@abc.JPG", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-vocento.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-xlsemanal.svg", "https://s2.abcstatics.com/lavozdigital/www/multimedia/andalucia/2025/05/14/despojado(8)-R1rwtm9ZDUn2U0gmTgFtSmJ-366x256@abc.jpg", "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/play/2025/05/02/benita-joao-kdo--170x119@diario_abc.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-mujerhoy.svg", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==", "https://oferplan.lavozdigital.es/static/images/logos/vd/oferplan_logo_n.svg", "https://s2.ppllstatics.com/diariosur/www/multimedia/2025/05/13/boda-U62551544282elE-170x119@Diario%20Sur.jpg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/summum.svg", "https://sadbmetrics.abc.es/b/ss/voclavozdigital,voces/1/G.4--NS/1111113?pageName=&g=/js-noactive&v55=lavoz&c56=lavoz", "https://s2.abcstatics.com/media/andalucia/2020/01/02/s/roscon-lucena-cordoba-kfdH--1248x698@abc.JPG", "https://descuentos.abc.es/static/shop/10288/header_image/Codigo_promocional_Iberostar_-otono.jpg?enable=upscale&width=300&height=196&fit=crop", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABCCultura.svg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-la-voz-de-cadiz.svg", "https://s3.ppllstatics.com/burgosconecta/www/multimedia/2025/05/14/ceacero-kHqD--170x119@Burgosconecta-Burgosconecta.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/canalamarillologo.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/gurme.svg", "https://s3.ppllstatics.com/elcomercio/www/multimedia/2025/05/06/sonda-Espacial-U64286512238FSW-170x119@El%20Comercio.jpg", "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/sevilla/2025/05/14/barrios-exterior-web-U52560636386zut-170x119@diario_abc.jpg"], "movies": [], "text": "El Rosc\u00f3n de Reyes Gigante de Lucena cumple este jueves la mayor\u00eda de edad regalando solidaridad, a beneficio en esta ocasi\u00f3n de Annes, la asociaci\u00f3n local de ni\u00f1os con necesidades especiales, de manera que empezar el a\u00f1o saboreando este dulce en dicho municipio ya es una tradici\u00f3n despu\u00e9s de iniciar la actividad en 2003.\n\nSeg\u00fan la informaci\u00f3n del Ayuntamiento lucentino facilitada a Europa Press, esta Navidad la cita ser\u00e1 tempranera tras dar la bienvenida al nuevo a\u00f1o. A partir de las 17.00 horas del jueves 2 de enero el Paseo del Coso cambiar\u00e1 su habitual aspecto para recibir un rosc\u00f3n de reyes de 120 metros y 750 kilos, en cuya elaboraci\u00f3n se emplear\u00e1n 180 kilos de harina, 120 docenas de huevos, 80 kilos de az\u00facar, 25 litros de zumo de naranja y 50 kilos de fruta, crema y nata. Las raciones de dulce, acompa\u00f1adas de caf\u00e9, se servir\u00e1n al precio de un euro.\n\nAdem\u00e1s, todos los beneficios econ\u00f3micos se entregar\u00e1n, como regalo de reyes, al colectivo Annes, desde donde ya anuncian que este dinero servir\u00e1 para retomar la equinoterapia, una actividad que aseguran reporta a los ni\u00f1os de este colectivo \u00abenormes beneficios para su salud\u00bb, pero que \u00abpor su coste lleva dos a\u00f1os fuera de la programaci\u00f3n terapeuta de la asociaci\u00f3n\u00bb.\n\nEl alcalde, Juan P\u00e9rez , en nombre de todos las personas necesarias para hacer realidad este Rosc\u00f3n de Reyes Gigante, ha hecho un llamamiento a \u00abparticipar en un evento que sirve de p\u00f3rtico para la Cabalgata de la Ilusi\u00f3n en la noche m\u00e1s m\u00e1gica del a\u00f1o\u00bb, formando \u00abun cl\u00e1sico de la Navidad de Lucena.\n\nM\u00e1s temas:\n\nReposter\u00eda\n\nLucena", "keywords": [], "meta_keywords": ["roscon", "lucena", "cordoba"], "tags": [], "authors": ["S. P.", "A Las", "Abc De Sevilla", "El Comercio"], "publish_date": "Wed Jan  1 23:32:56 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "La ONG elegida por esta localidad de C\u00f3rdoba es Annes", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/favicon-2016.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, user-scalable=no", "title": "El Rosc\u00f3n de Reyes Gigante de Lucena donar\u00e1 los beneficios a una asociaci\u00f3n", "description": "La ONG elegida por esta localidad de C\u00f3rdoba es Annes", "robots": "noindex,follow", "organization": "La Voz Digital", "keywords": "roscon, lucena, cordoba", "news_keywords": "roscon, lucena, cordoba", "DC.date.issued": "2020-01-01T23:32:56+01:00", "date": "2020-01-01T23:32:56+01:00", "article": {"modified_time": "2020-01-01T23:32:56+01:00", "published_time": "2020-01-01T23:32:56+01:00", "tag": "Reposter\u00eda,Lucena", "section": "andalucia", "publisher": "https://www.facebook.com/lavozdecadiz/"}, "aida": {"articletype": "general"}, "fb": {"pages": 7377874895}, "og": {"title": "El Rosc\u00f3n de Reyes Gigante de Lucena donar\u00e1 los beneficios a una asociaci\u00f3n", "url": "https://www.abc.es/espana/andalucia/cordoba/sevi-roscon-reyes-gigante-lucena-donara-beneficios-asociacion-202001012332_noticia.html", "description": "La ONG elegida por esta localidad de C\u00f3rdoba es Annes", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "La Voz Digital", "image": {"identifier": "https://static.lavozdigital.es/media/andalucia/2020/01/02/s/roscon-lucena-cordoba-kfdH--1024x512@abc.JPG", "width": 1024, "height": 512}, "updated_time": "2020-01-01T23:32:56+01:00"}, "twitter": {"title": "El Rosc\u00f3n de Reyes Gigante de Lucena donar\u00e1 los beneficios a una asociaci\u00f3n", "url": "https://www.abc.es/espana/andalucia/cordoba/sevi-roscon-reyes-gigante-lucena-donara-beneficios-asociacion-202001012332_noticia.html", "description": "La ONG elegida por esta localidad de C\u00f3rdoba es Annes", "card": "summary_large_image", "site": "@LaVozdeCadiz", "image": {"src": "https://static.lavozdigital.es/media/andalucia/2020/01/02/s/roscon-lucena-cordoba-kfdH--1200x630@abc.JPG", "width": 1200, "height": 630}, "widgets": {"csp": "on"}}, "msapplication-square70x70logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/smalltile.png", "msapplication-wide310x150logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/widetile.png", "msapplication-square150x150logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/mediumtile.png", "msapplication-square310x310logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/largetile.png", "mrf": {"sections": "andalucia", "tags": "sub-section:cordoba"}}, "canonical_link": "https://www.abc.es/espana/andalucia/cordoba/sevi-roscon-reyes-gigante-lucena-donara-beneficios-asociacion-202001012332_noticia.html"}