{"source_url": "http://www.sn-online.de", "url": "http://www.sn-online.de/Nachrichten/Politik/Deutschland-Weltweit/Corona-Krise-Klimaprojekte-der-EU-bleiben-vorerst-liegen", "title": "Klimaschutz kontra Corona: EU l\u00e4sst Klimaprojekte vorerst liegen", "top_image": "https://www.sn-online.de/resizer/v2/GJLCSJXEHFDUVP56QB4AOI2LOE.jpg?auth=e30ea23ce48f0da678175287c1ea24251f70a7b22ce2e4f7b91b2b574b23248e&quality=70&focal=2735%2C1120&width=1200&height=630", "meta_img": "https://www.sn-online.de/resizer/v2/GJLCSJXEHFDUVP56QB4AOI2LOE.jpg?auth=e30ea23ce48f0da678175287c1ea24251f70a7b22ce2e4f7b91b2b574b23248e&quality=70&focal=2735%2C1120&width=1200&height=630", "images": ["https://www.sn-online.de/resizer/v2/EJF2XPZSFHRUEE5JZEYNAH7CPU.jpg?auth=76a71b79c7718d7a5f6dec8d5a3aeb97c847a60e48bfa11538eb407f49097480&quality=70&focal=563%2C242&width=88&height=88", "https://www.sn-online.de/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Fmadsack%2F304cbaac-be08-4a65-93ee-a462a05005d1.png?auth=cc94e0d7b04f2e61d26953ebc937921eb74531ca167babfbc0c6fedd25e15d87&quality=70&width=72&height=72&smart=true", "https://www.sn-online.de/resizer/v2/RINQBWJ245C3HMD35GNIE6VIUM.jpg?auth=8772b0e490be53c2869a0b9de330a5fce52d79bbf8b62f53058bc0fe0dc92edf&quality=70&focal=1804%2C935&width=88&height=88", "https://www.sn-online.de/resizer/v2/VRU23PRJSJDNPBVKLWMTIU7JQU.jpg?auth=1c5bdd5201a9a5256ed3b5d4f61f0ded818ee467dc5eb3523a87d4a5a7bd05b3&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.sn-online.de/resizer/v2/GJLCSJXEHFDUVP56QB4AOI2LOE.jpg?auth=e30ea23ce48f0da678175287c1ea24251f70a7b22ce2e4f7b91b2b574b23248e&quality=70&focal=2735%2C1120&width=1200&height=630", "https://www.sn-online.de/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Fmadsack%2F176894b3-9af0-4e1d-887b-d5f7ee15fc68.png?auth=caee2790111ffc02f5e5447b30132219bd8ecdec02067de87d44f403b85e6efe&quality=70&width=56&height=56&smart=true", "https://www.sn-online.de/resizer/v2/MWSC35QXYVDZ5OBCWKAS37YPNY.jpg?auth=70376205262900f5e2d4e7e7a37a5b88e062e7df1e0e4c80a78caf01209c2141&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.sn-online.de/resizer/v2/https%3A%2F%2Fs3.amazonaws.com%2Farc-authors%2Fmadsack%2F0337bb16-4025-4dfa-809f-964f06707586.png?auth=8588da17f5da0edd0f2df28f630abe2c683ce45882e2e7a69854454ae88d1a64&quality=70&width=72&height=72&smart=true", "https://www.sn-online.de/resizer/v2/GJLCSJXEHFDUVP56QB4AOI2LOE.jpg?auth=e30ea23ce48f0da678175287c1ea24251f70a7b22ce2e4f7b91b2b574b23248e&quality=70&focal=2735%2C1120&width=428&height=241", "https://www.sn-online.de/resizer/v2/BTO6BZ54BBB3RLN5ALJ5IYDEJU.jpg?auth=c3768d2bc97a766c0e085e829374c4663243edc1f49e989ee3ad3974841f1c49&quality=70&width=88&height=88&smart=true"], "movies": [], "text": "Br\u00fcssel. Die Coronavirus-Krise wirbelt die ambitionierten Pl\u00e4ne von EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen f\u00fcr mehr Umwelt- und Klimaschutz in Europa durcheinander. Weil sich die Br\u00fcsseler Beh\u00f6rde derzeit auf den Kampf gegen das Virus und die wirtschaftlichen Folgen der Pandemiekonzentriert, sollen Teile des sogenannten \u201eGreen Deals\u201c verschoben werden. Das geht aus dem Entwurf f\u00fcr das neue Arbeitsprogramm der EU-Kommission hervor, der dem \u201eRedaktionsNetzwerk Deutschland\u201c (RND) vorliegt.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\n+++Immer aktuell: Hier geht\u2019s zum Corona-Liveblog+++\n\nVerschoben werden etwa umfangreiche Aufforstungspl\u00e4ne. Sie sollten dazu dienen, den Plan von der Leyens zu unterst\u00fctzen, wonach Europa bis zum Jahr 2050 zum ersten klimaneutralen Kontinent werden soll. Auch Vorschl\u00e4ge, die den Flug- sowie den Schiffsverkehr zur Nutzung von umweltfreundlicheren Treibstoffen zu verpflichten, sollen wegen der Pandemie verschoben werden.\n\nMehr zum Thema So soll Europa bis 2050 als erster Kontinent klimaneutral werden\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nAktionsplan f\u00fcr weniger Elektroschrott\n\nErst Mitte M\u00e4rz hatte die Kommission einen ehrgeizigen Aktionsplan f\u00fcr die sogenannte Kreislaufwirtschaft vorgestellt. Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen sagte damals: \u201eWir m\u00fcssen von den alten Produktionsmethoden wegkommen, in denen wir Rohstoffe aus der Umwelt nehmen, sie in ein Produkt verwandeln, um sie dann sp\u00e4ter wegzuwerfen.\u201c\n\nKonkret wollte die EU-Kommission gegen die weit verbreitete Unsitte vorgehen, dass etwa Elektronikartikel schon nach relativ kurzer Lebensdauer entsorgt werden, weil sie nicht mehr repariert werden k\u00f6nnen. Die Hersteller sollten verpflichtet werden, ihre Produkte haltbarer und leichter reparierbar zu machen.\n\nAuch sollten Verbraucher ein \u201eRecht auf Garantie\u201c f\u00fcr Haushaltsger\u00e4te und Unterhaltungselektronik erhalten. Eine Ausweitung der Garantieregeln werde gepr\u00fcft, so die Kommission damals in ihrem Papier. Im Gespr\u00e4ch waren zum Beispiel Waschmaschinen, die Verbraucher nicht kaufen, sondern vom Hersteller mieten. Der Hintergedanke dabei: Produzenten tr\u00fcgen damit weiter die Verantwortung f\u00fcr das Produkt und w\u00fcrden angehalten, langlebigere Ger\u00e4te herzustellen. Fast zwei Drittel des Elektroschrotts etwa werden nicht wiederverwertet.\n\nMehr zum Thema Der Green Deal als von der Leyens Erdmission: Kann das klappen?\n\nEinheitliche Ladekabel fr\u00fchstens 2021\n\nAuch von einem europaweiten R\u00fccknahmesystem f\u00fcr Mobiltelefone, Tablets und Ladeger\u00e4te war die Rede, ebenso wie von einheitlichen Ladekabeln f\u00fcr Handys. Das ist eine alte Forderung des Europa-Parlaments, die bislang aber nicht umgesetzt wurde. Auch Batterien, die sich nicht wieder aufladen lassen, sollten langsam verschwinden.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nEinige dieser Vorhaben d\u00fcrften nun wegen der Viruskrise um zumindest einige Monate verschoben werden. Die einheitlichen Ladekabel d\u00fcrfte es fr\u00fchestens im n\u00e4chsten Jahr geben. Diese Initiative k\u00f6nne ohne gr\u00f6\u00dfere Nachteile auf 2021 verschoben werden, hei\u00dft es im aktuellen Entwurf f\u00fcr das Arbeitsprogramm der EU-Kommission.\n\nGr\u00fcne: Kreislaufwirtschaft \u201cals Herzst\u00fcck des Green Deals\u201d\n\nDie Europa-Gr\u00fcnen reagierten mit Kritik auf das wegen der Pandemiever\u00e4nderte Arbeitsprogramm. Ursula von der Leyen betone bei jeder Gelegenheit, \u201ewie wichtig die Kreislaufwirtschaft f\u00fcr den Wiederaufbau nach der Corona-Krise ist\u201c, sagte Anna Cavazzini, Sprecherin der Europa-Gr\u00fcnen f\u00fcr Verbraucherschutz, dem RND: \u201eLeider passen diese Bekenntnisse nicht damit zusammen, dass die Kommission jetzt als erstes gleich zwei zentrale Vorhaben im Bereich der Kreislaufwirtschaft - den Verbraucherschutz und einheitliche Ladekabel f\u00fcr Elektroger\u00e4te \u2013 wegen der Krise verschieben will.\u201c\n\nDie Kreislaufwirtschaft, mit der theoretisch auch der gewaltige M\u00fcllberg in der EU abgetragen werden sollte, m\u00fcsse \u201eals Herzst\u00fcck des Green Deals der Kern des Wiederaufbaus nach der Corona-Krise werden, nicht ihr Anh\u00e4ngsel\u201c, sagte Cavazzini weiter.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nIndirekt reagiert die EU-Kommission mit ihrem neuen Arbeitsprogramm auch auf Forderungen des europ\u00e4ischen Arbeitgeber- und Lobbyverbandes Businesseurope. Dieser hatte zwar seine grunds\u00e4tzliche Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Klimapl\u00e4ne von der Leyens erkl\u00e4rt. Doch zugleich forderte der Verband, daf\u00fcr nicht unbedingt notwendige Vorhaben solange zu verschieben, bis die Viruskrise beendet sei.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Damir Fras", "Ein Kommentar Von"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Wegen des Kampfes gegen die Pandemie will die EU-Kommission einige Teile des Green Deals um mehrere Monate verschieben. Einheitliche Ladekabel f\u00fcr Handys soll es erst im n\u00e4chsten Jahr geben. Die Europa-Gr\u00fcnen \u00fcben scharfe Kritik.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/sn/favicon.ico?d=800", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577326599", "cXenseParse": {"image": "https://www.sn-online.de/resizer/v2/GJLCSJXEHFDUVP56QB4AOI2LOE.jpg?auth=e30ea23ce48f0da678175287c1ea24251f70a7b22ce2e4f7b91b2b574b23248e&quality=70&focal=2735%2C1120&width=767&height=431", "rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-04-17T11:28:05Z", "rnd-first-publish-date": "2020-04-17T11:28:04Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "LTLRRFPYWFHBNEGXLDCGFEAE7A", "section": "/politik"}, "page-type": "article", "description": "Wegen des Kampfes gegen die Pandemie will die EU-Kommission einige Teile des Green Deals um mehrere Monate verschieben. Einheitliche Ladekabel f\u00fcr Handys soll es erst im n\u00e4chsten Jahr geben. Die Europa-Gr\u00fcnen \u00fcben scharfe Kritik.", "og": {"description": "Wegen des Kampfes gegen die Pandemie will die EU-Kommission einige Teile des Green Deals um mehrere Monate verschieben. Einheitliche Ladekabel f\u00fcr Handys soll es erst im n\u00e4chsten Jahr geben. Die Europa-Gr\u00fcnen \u00fcben scharfe Kritik.", "url": "https://www.sn-online.de/politik/corona-krise-klimaprojekte-der-eu-bleiben-vorerst-liegen-LTLRRFPYWFHBNEGXLDCGFEAE7A.html", "type": "article", "site_name": "SN \u2013 Schaumburger Nachrichten", "locale": "de_DE", "title": "Corona-Krise: Klimaprojekte der EU bleiben vorerst liegen", "image": {"identifier": "https://www.sn-online.de/resizer/v2/GJLCSJXEHFDUVP56QB4AOI2LOE.jpg?auth=e30ea23ce48f0da678175287c1ea24251f70a7b22ce2e4f7b91b2b574b23248e&quality=70&focal=2735%2C1120&width=1200&height=630", "secure_url": "https://www.sn-online.de/resizer/v2/GJLCSJXEHFDUVP56QB4AOI2LOE.jpg?auth=e30ea23ce48f0da678175287c1ea24251f70a7b22ce2e4f7b91b2b574b23248e&quality=70&focal=2735%2C1120&width=1200&height=630", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 630, "alt": "Ursula von der Leyen."}}, "author": "Damir Fras", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@sn_online", "domain": "https://www.sn-online.de"}, "article": {"modified_time": "2023-10-17T09:05:35.637Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 800, "fusion-bundle-name": "fusion-hotfix_2025-05-08_build-284"}, "canonical_link": "https://www.sn-online.de/politik/corona-krise-klimaprojekte-der-eu-bleiben-vorerst-liegen-LTLRRFPYWFHBNEGXLDCGFEAE7A.html"}