{"source_url": "https://olsztyn.wyborcza.pl", "url": "https://olsztyn.wyborcza.pl/olsztyn/7,48726,26072062,zakazenia-na-warmii-i-mazurach-przed-weekendem-koronawirus.html", "title": "Koronawirus na Warmii i Mazurach. Przed weekendem epidemia uderza z now\u0105 si\u0142\u0105", "top_image": "https://bi.im-g.pl/im/0f/96/18/z25782543FBW,Laboratorium-w-sanepidzie-w-Olsztynie-wykonujace-t.jpg", "meta_img": "https://bi.im-g.pl/im/0f/96/18/z25782543FBW,Laboratorium-w-sanepidzie-w-Olsztynie-wykonujace-t.jpg", "images": ["https://bi.im-g.pl/im/c7/bd/16/z23846599K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/f9/73/1e/z31930617NWA,Remont-budynku-przy-Partyzantow-82.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/cb/6b/1e/z31896779K.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/0f/96/18/z25782543FBW,Laboratorium-w-sanepidzie-w-Olsztynie-wykonujace-t.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/f8/c2/18/z25961720K,Wakacje-2020--Zaglowki-na-Mazurach.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/c6/74/1e/z31934662NWA,Zasmiecony-skwer-przy-Placu-Bema.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/4f/db/18/z26064207K,Koronawirus--Mapa-zakazen-na-Warmii-i-Mazurach--St.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/0f/96/18/z25782543AMP,Laboratorium-w-sanepidzie-w-Olsztynie-wykonujace-t.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/95/73/1e/z31932309K.jpg", "https://olsztyn.wyborcza.pl/fix/modules/wyborcza/comments/activity.jsp", "https://bi.im-g.pl/im/53/62/1e/z31858771K.jpg", "https://www.googleadservices.com/pagead/conversion/1039774788/?label=FwhECP6p7QEQxOjm7wM&guid=ON&script=0", "https://bi.im-g.pl/im/cc/62/1e/z31861196NWA,Prohibicja-nocna--zdjecie-ilustracyjne--.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/af/c6/18/z25979055K,Wioska-zeglarska-w-Mikolajkach.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/19/74/1e/z31935001NWA,Operacja-z-udzialem-robota-Da-Vinci-w-olsztynskim-.jpg", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/reader-icon.jpg", "https://static.im-g.pl/wyborcza2020/wyborcza_pl-new.svg", "https://bi.im-g.pl/im/62/9b/17/z24753506NWA,Nabor-do-szkol-srednich-w-Olsztynie.jpg", "https://bi.im-g.pl/im/92/ba/19/z26978450IA.jpg", "https://pubads.g.doubleclick.net/activity;dc_iu=/75224259/DFPAudiencePixel;ord=1;dc_seg=692406053"], "movies": [], "text": "Koronawirus na Warmii i Mazurach w ofensywie. Pi\u0105tek to kolejny dzie\u0144, kiedy wykryto ca\u0142\u0105 seri\u0119 zaka\u017ce\u0144. Tym razem dziewi\u0119\u0107.\n\nKoronawirus na Warmii i Mazurach jest gro\u017any jak ma\u0142o kiedy wcze\u015bniej. Wyra\u017anie zaznaczaj\u0105 si\u0119 te\u017c nowe ogniska zachorowa\u0144 na COVID-19.\n\nKoronawirus uderza z now\u0105 si\u0142\u0105\n\nW pi\u0105tek komunikat s\u0142u\u017cb sanitarnych dotycz\u0105cy koronawirusa m\u00f3wi o dziewi\u0119ciu wykrytych przypadkach zaka\u017ce\u0144 w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim. G\u0142\u00f3wnie na jego wschodzie. Zaka\u017ceniu uleg\u0142a kobieta z powiatu I\u0142awskiego, ch\u0142opiec z piskiego, a tak\u017ce siedem os\u00f3b z powiatu e\u0142ckiego: dwie kobiety i pi\u0119ciu m\u0119\u017cczyzn.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Tomasz Kurs", "Fot. Arkadiusz Stankiewicz", "Agencja Wyborcza.Pl", "Robert Robaszewski"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://wyborcza.pl/aliasy/foto/wyborcza/favicon.ico", "meta_data": {"ROBOTS": "noarchive, max-image-preview:large", "google-site-verification": "P6OX-9e-3IyWjPCmWcMdf94yAy_atCFuAWD8AIY6wIU", "og": {"type": "article", "url": "https://olsztyn.wyborcza.pl/olsztyn/7,48726,26072062,zakazenia-na-warmii-i-mazurach-przed-weekendem-koronawirus.html", "title": "Koronawirus na Warmii i Mazurach. Przed weekendem epidemia uderza z now\u0105 si\u0142\u0105", "description": "Koronawirus na Warmii i Mazurach w ofensywie. Pi\u0105tek to kolejny dzie\u0144, kiedy wykryto ca\u0142\u0105 seri\u0119 zaka\u017ce\u0144. Tym razem dziewi\u0119\u0107.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/0f/96/18/z25782543FBW,Laboratorium-w-sanepidzie-w-Olsztynie-wykonujace-t.jpg", "site_name": "olsztyn.wyborcza.pl", "locale": "pl_PL"}, "twitter": {"title": "Koronawirus na Warmii i Mazurach. Przed weekendem epidemia uderza z now\u0105 si\u0142\u0105", "description": "Koronawirus na Warmii i Mazurach w ofensywie. Pi\u0105tek to kolejny dzie\u0144, kiedy wykryto ca\u0142\u0105 seri\u0119 zaka\u017ce\u0144. Tym razem dziewi\u0119\u0107.", "image": "https://bi.im-g.pl/im/0f/96/18/z25782543FBW,Laboratorium-w-sanepidzie-w-Olsztynie-wykonujace-t.jpg", "card": "summary_large_image"}, "pubdate": "2020/06/26 12:30:00", "lastupdated": "2020/06/26 20:58:31", "fb": {"app_id": 199770596725532, "pages": 288018984602680}, "Description": "Koronawirus na Warmii i Mazurach w ofensywie. Pi\u0105tek to kolejny dzie\u0144, kiedy wykryto ca\u0142\u0105 seri\u0119 zaka\u017ce\u0144. Tym razem dziewi\u0119\u0107.", "viewport": "width=device-width, user-scalable=yes", "apple-itunes-app": "app-id=530078918, affiliate-data=AgoraSAgw://"}, "canonical_link": "https://olsztyn.wyborcza.pl/olsztyn/7,48726,26072062,zakazenia-na-warmii-i-mazurach-przed-weekendem-koronawirus.html"}