{"source_url": "http://rss.dziennik.pl", "url": "http://rss.dziennik.pl/~r/Dziennik-Wiadomosci/~3/vpSrSKsR1gc/616872,watykan-papiez-kobieta-incydent.html", "title": "Incydent w Watykanie. Franciszek przeprosi\u0142, \u017ce straci\u0142 cierpliwo\u015b\u0107 [WIDEO]", "top_image": "https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zU9k9kuTURBXy81ZTA0ZmQzYi1hYmJlLTRiNmUtYmY3ZS05ODE1ODAwOTM2OWMuanBlZ5GVAs0EsADDw94AAaEwBQ", "meta_img": "https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zU9k9kuTURBXy81ZTA0ZmQzYi1hYmJlLTRiNmUtYmY3ZS05ODE1ODAwOTM2OWMuanBlZ5GVAs0EsADDw94AAaEwBQ", "images": ["data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAPABAP///wAAACH5BAEKAAAALAAAAAABAAEAAAICRAEAOw%3D%3D", "https://ocdn.eu/pulscms/MDA_/9d551d7f5f62499c89213f0135191fea.png", "https://ocdn.eu/gazeta-prawna/infor/favicon/success.svg", "https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z3Vk9kpTURBXy9hZWYwMDI2MjZjMzYxNDRmYmUzMTQwZmFjNWRlMTYzMC5wbmeRlQIZGcPD3gABoTAC", "https://www.facebook.com/tr?id=450444555106427&ev=PageView&noscript=1", "https://ocdn.eu/dziennik/infor/youtube.svg", "https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zU9k9kuTURBXy81ZTA0ZmQzYi1hYmJlLTRiNmUtYmY3ZS05ODE1ODAwOTM2OWMuanBlZ5GVAs0EsADDw94AAaEwBQ", "https://ocdn.eu/gazeta-prawna/infor/favicon/spinner.svg", "https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/herk9kuTURBXy81ZTA0ZmQzYi1hYmJlLTRiNmUtYmY3ZS05ODE1ODAwOTM2OWMuanBlZ5GVAs0CZwDDw94AAaEwAQ", "https://ocdn.eu/gazeta-prawna/infor/favicon/failure.svg", "https://ocdn.eu/dziennik/infor/icon_mail.svg"], "movies": [], "text": "Incydent, do jakiego dosz\u0142o w czasie wizyty papie\u017ca na placu, dok\u0105d poszed\u0142 obejrze\u0107 stoj\u0105c\u0105 tam szopk\u0119, zarejestrowa\u0142y kamery.\n\nNa nagraniu, rozpowszechnionym przez media, wida\u0107, jak jedna z kobiet tak mocno chwyci\u0142a papie\u017ca za r\u0119k\u0119 w czasie powitania, \u017ce gdy odchodzi\u0142, szarpn\u0119\u0142a go wykr\u0119ci\u0142a mu j\u0105 bole\u015bnie. Wtedy Franciszek wyra\u017anie zagniewany uderzy\u0142 j\u0105 w d\u0142o\u0144 i skarci\u0142, by wyrwa\u0107 si\u0119 z jej u\u015bcisku.\n\nTrwa \u0142adowanie wpisu\n\nZwracaj\u0105c si\u0119 w \u015brod\u0119 w po\u0142udnie do wiernych zebranych na placu papie\u017c powiedzia\u0142 przed modlitw\u0105 Anio\u0142 Pa\u0144ski: \"Wiele razy tracimy cierpliwo\u015b\u0107, przepraszam za z\u0142y przyk\u0142ad wczoraj\".", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Wed Jan  1 13:06:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Podczas spotkania z wiernymi w Nowy Rok w Watykanie papie\u017c Franciszek przeprosi\u0142 za to, \u017ce straci\u0142 cierpliwo\u015b\u0107 na placu \u015awi\u0119tego Piotra w sylwestrowy wiecz\u00f3r, gdy ostro zareagowa\u0142 w chwili, kiedy jedna z kobiet chwyci\u0142a go mocno za r\u0119k\u0119 i mu j\u0105 wykr\u0119ci\u0142a.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://ocdn.eu/workshopinforocdn/infor/favicon/favicon-16x16.png", "meta_data": {"description": "Podczas spotkania z wiernymi w Nowy Rok w Watykanie papie\u017c Franciszek przeprosi\u0142 za to, \u017ce straci\u0142 cierpliwo\u015b\u0107 na placu \u015awi\u0119tego Piotra w sylwestrowy wiecz\u00f3r, gdy ostro zareagowa\u0142 w chwili, kiedy jedna z kobiet chwyci\u0142a go mocno za r\u0119k\u0119 i mu j\u0105 wykr\u0119ci\u0142a.", "DC.Identifier": "5ed7154a-a324-4e1a-934a-41434bd5cc0a", "pkg-uuid": "5ed7154a-a324-4e1a-934a-41434bd5cc0a", "serviceUuid": "86dd851f-edb7-4e66-8829-57dac10280ad", "google-site-verification": "ZmsV6xVX7nYCdwYBTVj_La87iodJtVx_MYdL8UvRjKE", "og": {"title": "Incydent w Watykanie. Franciszek przeprosi\u0142, \u017ce straci\u0142 cierpliwo\u015b\u0107 [WIDEO]", "description": "Podczas spotkania z wiernymi w Nowy Rok w Watykanie papie\u017c Franciszek przeprosi\u0142 za to, \u017ce straci\u0142 cierpliwo\u015b\u0107 na placu \u015awi\u0119tego Piotra w sylwestrowy wiecz\u00f3r, gdy ostro zareagowa\u0142 w chwili, kiedy jedna z kobiet chwyci\u0142a go mocno za r\u0119k\u0119 i mu j\u0105 wykr\u0119ci\u0142a.", "image": {"identifier": "https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zU9k9kuTURBXy81ZTA0ZmQzYi1hYmJlLTRiNmUtYmY3ZS05ODE1ODAwOTM2OWMuanBlZ5GVAs0EsADDw94AAaEwBQ", "width": 1200, "type": "image/webp"}, "type": "article", "site_name": "dziennik.pl", "locale": "pl_PL"}, "article": {"published_time": "2020-01-01 13:06:00+0100"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "description": "Podczas spotkania z wiernymi w Nowy Rok w Watykanie papie\u017c Franciszek przeprosi\u0142 za to, \u017ce straci\u0142 cierpliwo\u015b\u0107 na placu \u015awi\u0119tego Piotra w sylwestrowy wiecz\u00f3r, gdy ostro zareagowa\u0142 w chwili, kiedy jedna z kobiet chwyci\u0142a go mocno za r\u0119k\u0119 i mu j\u0105 wykr\u0119ci\u0142a.", "title": "Incydent w Watykanie. Franciszek przeprosi\u0142, \u017ce straci\u0142 cierpliwo\u015b\u0107 [WIDEO]", "image": "https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kdjktkuTURBXy81ZTA0ZmQzYi1hYmJlLTRiNmUtYmY3ZS05ODE1ODAwOTM2OWMuanBlZ5GTBc0EsM0CdA"}, "robots": "index, follow, max-image-preview:large", "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "mobile-web-app-capable": "yes", "theme-color": "#ffffff", "msapplication-TileColor": "#FFFFFF", "msapplication-TileImage": "https://ocdn.eu/workshopinforocdn/infor/favicon/favicon-144.png", "msapplication-config": "https://ocdn.eu/workshopinforocdn/infor/favicon/browserconfig.xml"}, "canonical_link": "https://wiadomosci.dziennik.pl/swiat/artykuly/616872,watykan-papiez-kobieta-incydent.html"}