{"source_url": "https://www.aa.com.tr", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/guncel/libya-hukumeti-haftere-silah-tasiyan-konvoyun-sihalarla-vurulma-anini-yayimladi/1824349", "title": "Libya h\u00fck\u00fcmeti Hafter'e silah ta\u015f\u0131yan konvoyun S\u0130HA'larla vurulma an\u0131n\u0131 yay\u0131mlad\u0131", "top_image": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/04/30/thumbs_b_c_4d866114688c99b2ba2b2d72e3ecabe1.jpg", "meta_img": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/04/30/thumbs_b_c_4d866114688c99b2ba2b2d72e3ecabe1.jpg", "images": ["https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/footerlogo-notype.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/logo.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/17/thumbs_m_c_4d56a4ed44b183361be57286874f534a.jpg?v=144349", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/instagram.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/bip.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/facebook.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/youtube.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/19/thumbs_m_c_89bf70e5f3d44b9923487efd7f704f26.jpg?v=183046", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/appstore.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/analiz.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/20/thumbs_m_c_623f23ce3ed74f53c6abc28cb714881b.jpg?v=150801", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/15/thumbs_m_c_99b988330b7da4c30085e30dd452bda8.jpg?v=144451", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/16/thumbs_m_c_1e5c501119ac63a329db1ac1b67c4506.jpg?v=201000", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/googleplay.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/x_twitter.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/20/thumbs_m_c_06fd70cec6c05a65416766464dd4fd69.jpg?v=162916", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/04/30/thumbs_b_c_4d866114688c99b2ba2b2d72e3ecabe1.jpg"], "movies": [], "text": "Zorunlu \u00c7erezler\n\nBu \u00e7erez, insanlarla botlar\u0131 ay\u0131rt etmek i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r. Bu, web sitelerinin kullan\u0131m\u0131 hakk\u0131nda ge\u00e7erli raporlar haz\u0131rlamak i\u00e7in kullan\u0131lmakta olup web sitesi i\u00e7in faydal\u0131d\u0131r.\n\n\u0130\u015flevsel \u00c7erezler\n\nKullan\u0131c\u0131n\u0131n web sitesinin se\u00e7ti\u011fi dil s\u00fcr\u00fcm\u00fcn\u00fc hat\u0131rlar.\n\nPerformans/Analitik \u00c7erezler\n\nZiyaret\u00e7inin web sitesini nas\u0131l kulland\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin istatistiksel veriler olu\u015fturmak i\u00e7in kullan\u0131lan benzersiz bir kimli\u011fi kaydeder. Google Analytics taraf\u0131ndan talep oran\u0131n\u0131 k\u0131smak i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r.\n\nKabul et Reddet\n\nReklam/Pazarlama \u00c7erezleri\n\nBu \u00e7erez, Alexa Analytics'e g\u00f6nderilen t\u00fcketici davran\u0131\u015flar\u0131 hakk\u0131nda bilgi toplamak i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r. (Alexa Analytics bir Amazon \u015firketidir.)", "keywords": [], "meta_keywords": ["Hafter", "Libya", "S\u0130HA", "Anadolu Ajans\u0131"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Libya'n\u0131n BM nezdindeki me\u015fru temsilcisi Ulusal Mutabakat H\u00fck\u00fcmeti, \u00fclkenin do\u011fusundaki gayrime\u015fru silahl\u0131 g\u00fc\u00e7lerin lideri Hafter'e ba\u011fl\u0131 milislere m\u00fchimmat ta\u015f\u0131yan konvoyun silahl\u0131 insans\u0131z hava ara\u00e7lar\u0131yla vuruldu\u011fu anlar\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini yay\u0131mlad\u0131. - Anadolu Ajans\u0131", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/favicon-32x32.png", "meta_data": {"description": "Libya'n\u0131n BM nezdindeki me\u015fru temsilcisi Ulusal Mutabakat H\u00fck\u00fcmeti, \u00fclkenin do\u011fusundaki gayrime\u015fru silahl\u0131 g\u00fc\u00e7lerin lideri Hafter'e ba\u011fl\u0131 milislere m\u00fchimmat ta\u015f\u0131yan konvoyun silahl\u0131 insans\u0131z hava ara\u00e7lar\u0131yla vuruldu\u011fu anlar\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini yay\u0131mlad\u0131. - Anadolu Ajans\u0131", "keywords": "Hafter,Libya,S\u0130HA,Anadolu Ajans\u0131", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "fb": {"app_id": 1855843514662870, "pages": 165302756850788}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "https://twitter.com/anadoluajansi", "creator": "https://twitter.com/anadoluajansi", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/dunya/libya-hukumeti-haftere-silah-tasiyan-konvoyun-sihalarla-vurulma-anini-yayimladi/1824349", "title": "Libya h\u00fck\u00fcmeti Hafter'e silah ta\u015f\u0131yan konvoyun S\u0130HA'larla vurulma an\u0131n\u0131 yay\u0131mlad\u0131", "description": "Libya'n\u0131n BM nezdindeki me\u015fru temsilcisi Ulusal Mutabakat H\u00fck\u00fcmeti, \u00fclkenin do\u011fusundaki gayrime\u015fru silahl\u0131 g\u00fc\u00e7lerin lideri Hafter'e ba\u011fl\u0131 milislere m\u00fchimmat ta\u015f\u0131yan konvoyun silahl\u0131 insans\u0131z hava ara\u00e7lar\u0131yla vuruldu\u011fu anlar\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini yay\u0131mlad\u0131. - Anadolu Ajans\u0131", "image": {"src": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/04/30/thumbs_b_c_4d866114688c99b2ba2b2d72e3ecabe1.jpg"}}, "og": {"image": {"identifier": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/04/30/thumbs_b_c_4d866114688c99b2ba2b2d72e3ecabe1.jpg", "secure_url": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/04/30/thumbs_b_c_4d866114688c99b2ba2b2d72e3ecabe1.jpg", "type": "image/jpeg", "width": 864, "height": 486}, "title": "Libya h\u00fck\u00fcmeti Hafter'e silah ta\u015f\u0131yan konvoyun S\u0130HA'larla vurulma an\u0131n\u0131 yay\u0131mlad\u0131", "description": "Libya'n\u0131n BM nezdindeki me\u015fru temsilcisi Ulusal Mutabakat H\u00fck\u00fcmeti, \u00fclkenin do\u011fusundaki gayrime\u015fru silahl\u0131 g\u00fc\u00e7lerin lideri Hafter'e ba\u011fl\u0131 milislere m\u00fchimmat ta\u015f\u0131yan konvoyun silahl\u0131 insans\u0131z hava ara\u00e7lar\u0131yla vuruldu\u011fu anlar\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini yay\u0131mlad\u0131. - Anadolu Ajans\u0131", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/dunya/libya-hukumeti-haftere-silah-tasiyan-konvoyun-sihalarla-vurulma-anini-yayimladi/1824349", "type": "article"}, "p": {"domain_verify": "4658984d2754f9c211149b0afeb2e5ff"}, "google-site-verification": "htdbD82dZlkOE493sk_MjTWms0Rz_Z4w4DmIt355RNI", "google-play-app": "app-id=com.aa.arge.mobile.android.mobile_android"}, "canonical_link": "https://www.aa.com.tr/tr/dunya/libya-hukumeti-haftere-silah-tasiyan-konvoyun-sihalarla-vurulma-anini-yayimladi/1824349"}