{"source_url": "http://www.bolugundem.com", "url": "http://www.bolugundem.com/o-sahislar-gozaltina-alindi-129577h.htm", "title": "O \u015eAHISLAR G\u00d6ZALTINA ALINDI!", "top_image": "https://static.daktilo.com/sites/1212/uploads/2020/03/28/129577-0.jpg", "meta_img": "https://static.daktilo.com/sites/1212/uploads/2020/03/28/129577-0.jpg", "images": ["https://static.daktilo.com/sites/1212/uploads/2020/03/28/129577-0.jpg", "https://static.daktilo.com/images/services/google-news-follow.png", "https://file.daktilo.com/themes/enerjik/assets/img/mask-16-9.png", "https://static.daktilo.com/sites/1212/uploads/2020/03/28/large/129577-0.jpg", "https://static.daktilo.com/sites/1212/uploads/2022/09/03/large/desktop.png", "https://static.daktilo.com/sites/1212/uploads/2022/09/03/large/mobile.png", "https://file.daktilo.com/themes/enerjik/assets/img/bos.png", "https://mc.yandex.ru/watch/99959764"], "movies": [], "text": "Ger\u00e7ek Vatanda\u015f - Siz kurban olun bu cennet VATANA..O NAZLI H\u0130LALDEN DE M\u0130 UTANMADINIZ. Ah benim garip \u00fclkem, hi\u00e7bir \u00fclke hem i\u00e7eriden hem d\u0131\u015far\u0131dan ku\u015fat\u0131lmam\u0131\u015ft\u0131r b\u00f6yle.. Yine de ayaktay\u0131z \u00e7ok \u015f\u00fck\u00fcr.. Biz bu \u00dclke i\u00e7in gerekirse \u00d6l\u00fcr\u00fcz.Her kar\u0131\u015f\u0131 kanla sulanm\u0131\u015f, ba\u011fr\u0131 yan\u0131k \u00dclkeye ihanet etmeyin yeter art\u0131k.Be\u011fenmiyorsan\u0131z terkedip.Bu bayra\u011f\u0131n alt\u0131nda ya\u015f\u0131yorsan, o bayra\u011f\u0131 \u00f6p\u00fcp aln\u0131na koyacaks\u0131n!", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan getirilerek yerle\u015ftirildi\u011fi ilimizde bulunan karantina yurdunda T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Devletimize k\u00fcf\u00fcr eden \u015fah\u0131slar polis ekiplerin taraf\u0131ndan g\u00f6z...", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "https://file.bolugundem.com/sites/1212/uploads/2022/09/03/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "title": "O \u015eAHISLAR G\u00d6ZALTINA ALINDI!", "description": "Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan getirilerek yerle\u015ftirildi\u011fi ilimizde bulunan karantina yurdunda T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Devletimize k\u00fcf\u00fcr eden \u015fah\u0131slar polis ekiplerin taraf\u0131ndan g\u00f6z...", "datePublished": "2020-03-28T16:26:00+03:00", "dateModified": "2022-09-03T12:53:50+03:00", "url": "https://www.bolugundem.com/haber/12010700/o-sahislar-gozaltina-alindi", "articleSection": "news", "robots": "max-image-preview:large", "apple-mobile-web-app-status-bar-style": "rgb(221, 0, 0)", "msapplication-navbutton-color": "rgb(221, 0, 0)", "theme-color": "rgb(221, 0, 0)", "google-site-verification": "D5uOrbI5cSlzf5Sdgej4P7D2oShr7z9Qc9ZOqYts4J8", "yandex-verification": "f78d0f97636a5da7", "msvalidate.01": "67AA483CB54C83F65650079934433B1F", "fb": {"app_id": 1485833628553086}, "og": {"site_name": "Bolu G\u00fcndem", "title": "O \u015eAHISLAR G\u00d6ZALTINA ALINDI!", "description": "Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan getirilerek yerle\u015ftirildi\u011fi ilimizde bulunan karantina yurdunda T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Devletimize k\u00fcf\u00fcr eden \u015fah\u0131slar polis ekiplerin taraf\u0131ndan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.", "type": "article", "url": "https://www.bolugundem.com/haber/12010700/o-sahislar-gozaltina-alindi", "image": {"identifier": "https://static.daktilo.com/sites/1212/uploads/2020/03/28/129577-0.jpg", "width": 670, "height": 310, "alt": "O \u015eAHISLAR G\u00d6ZALTINA ALINDI!"}}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@bolugundem", "creator": "@bolugundem", "title": "O \u015eAHISLAR G\u00d6ZALTINA ALINDI!", "description": "Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan getirilerek yerle\u015ftirildi\u011fi ilimizde bulunan karantina yurdunda T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Devletimize k\u00fcf\u00fcr eden \u015fah\u0131slar polis ekiplerin taraf\u0131ndan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.", "image": "https://static.daktilo.com/sites/1212/uploads/2020/03/28/129577-0.jpg", "url": "https://www.bolugundem.com/haber/12010700/o-sahislar-gozaltina-alindi"}}, "canonical_link": "https://www.bolugundem.com/haber/12010700/o-sahislar-gozaltina-alindi"}