{"source_url": "https://www.mz-web.de", "url": "https://www.mz-web.de/politik/voelkerrecht-verletzt-eu-verurteilt-russisches-einziehen-von-soldaten-auf-krim-36546316?dmcid=f_feed_MZ", "title": "V\u00f6lkerrecht verletzt: V\u00f6lkerrecht verletzt: EU verurteilt russisches Einziehen von Soldaten auf Krim", "top_image": "https://bmg-images.forward-publishing.io/2021/4/5/aa4b5757-efac-4ddc-84d4-64a0e8e73d5b.jpeg?rect=0%2C147%2C1920%2C1080&w=1024", "meta_img": "https://bmg-images.forward-publishing.io/2021/4/5/aa4b5757-efac-4ddc-84d4-64a0e8e73d5b.jpeg?rect=0%2C147%2C1920%2C1080&w=1024", "images": ["https://bmg-images.forward-publishing.io/2025/05/22/276e63cb-015e-4046-9abf-332f0f381736.jpeg?rect=0%2C126%2C2048%2C1152&width=100", "https://www.mz-web.de/static/images/weather-icons/animation-ready/wolkig.svg", "https://bmg-images.forward-publishing.io/2025/05/22/49815644-377d-4623-ba0e-b04a738059ba.jpeg?rect=0%2C107%2C2048%2C1152&width=100", "https://bmg-images.forward-publishing.io/2025/05/22/b67dbaf8-634f-4d65-8732-face594bf800.jpeg?rect=0%2C116%2C2048%2C1152&width=100", "https://bmg-images.forward-publishing.io/2025/05/22/16900389-a816-43ad-abc3-042fc3fc8873.jpeg?rect=0%2C107%2C2048%2C1152&width=100", "https://www.mz-web.de/static/images/mz-logo-mobile.svg", "https://bmg-images.forward-publishing.io/2021/4/5/aa4b5757-efac-4ddc-84d4-64a0e8e73d5b.jpeg?rect=0%2C147%2C1920%2C1080&w=1024", "https://www.mz-web.de/static/images/mz-logo.svg", "https://www.mz-web.de/static/images/mz-logo-blue.svg"], "movies": [], "text": "Russland will rund 3300 Einwohner der Krim zum Milit\u00e4rdienst einziehen. Die EU verurteilt das scharf.\n\nBr\u00fcssel/Kiew - Die EU hat das russische Einziehen von Soldaten auf der Schwarzmeer-Halbinsel Krim scharf verurteilt. Moskau verletze dadurch das humanit\u00e4re V\u00f6lkerrecht, sagte ein Sprecher des EU-Au\u00dfenbeauftragten Josep Borrell am Samstag in Br\u00fcssel.\n\nRussland sei durch internationales Recht dazu verpflichtet, die Menschenrechte auf der Krim zu sch\u00fctzen. \u00c4hnlich hatte sich zuvor die Ukraine ge\u00e4u\u00dfert. Eine Besatzungsmacht d\u00fcrfe die Bev\u00f6lkerung von besetzten Gebieten nicht in die eigenen Streitkr\u00e4fte zwingen.\n\nDer Sprecher bekr\u00e4ftigte zudem, dass die EU die \u201eillegale Annexion\u201c der Krim nicht anerkenne und erwarte, dass Russland alle Verletzungen internationalen Rechts unterlasse. Die EU unterst\u00fctze die Unabh\u00e4ngigkeit der Ukraine sowie die territoriale Integrit\u00e4t des Landes in der international anerkannten Grenzen.\n\n3300 Einwohner der Krim werden eingezogen\n\nRund 3300 Einwohner der Krim werden der Staatsagentur Tass zufolge in diesem Jahr zum Milit\u00e4rdienst eingezogen werden - wie in den Jahren zuvor auch. Alle Rekruten m\u00fcssten zuvor wegen der Corona-Pandemie in eine zweiw\u00f6chige Quarant\u00e4ne. Sie sollen demnach auf der Krim und in anderen Regionen Russlands eingesetzt werden.\n\nDie EU wirft Russland vor, 2014 v\u00f6lkerrechtswidrig die Krim annektiert zu haben und die prorussischen Separatisten in der Ostukraine zu unterst\u00fctzen. Der Staatenbund verh\u00e4ngte infolgedessen Wirtschaftssanktionen gegen Moskau. (dpa)", "keywords": [], "meta_keywords": ["Ruslland", "Ukraine", "Krim", "Europ\u00e4ische Union", "Soldaten", "Einziehen", "Milit\u00e4r", "Putin"], "tags": [], "authors": ["Mitteldeutsche Zeitung"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Die EU hat das russische Einziehen von Soldaten auf der Schwarzmeer-Halbinsel Krim scharf verurteilt. Moskau verletze dadurch das humanit\u00e4re V\u00f6lkerrecht, sagte ein Sprecher des EU-Au\u00dfenbeauftragten Josep Borrell am Samstag in Br\u00fcssel.Russland sei ...", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/static/favicons/mz-apple-icon-57x57.png", "meta_data": {"theme-color": "#2667C5", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "title": "V\u00f6lkerrecht verletzt: V\u00f6lkerrecht verletzt: EU verurteilt russisches Einziehen von Soldaten auf Krim", "description": "Die EU hat das russische Einziehen von Soldaten auf der Schwarzmeer-Halbinsel Krim scharf verurteilt. Moskau verletze dadurch das humanit\u00e4re V\u00f6lkerrecht, sagte ein Sprecher des EU-Au\u00dfenbeauftragten Josep Borrell am Samstag in Br\u00fcssel.Russland sei ...", "copyright": "Mitteldeutsche Zeitung", "author": "Mitteldeutsche Zeitung", "robots": "INDEX, FOLLOW, MAX-SNIPPET:-1, MAX-IMAGE-PREVIEW:LARGE, MAX-VIDEO-PREVIEW:-1", "keywords": "Ruslland, Ukraine, Krim, Europ\u00e4ische Union, Soldaten, Einziehen, Milit\u00e4r, Putin", "og": {"url": "https://www.mz.de/deutschland-und-welt/politik/volkerrecht-verletzt-eu-verurteilt-russisches-einziehen-von-soldaten-auf-krim-1661629", "type": "article", "title": "V\u00f6lkerrecht verletzt: EU verurteilt russisches Einziehen von Soldaten auf Krim", "description": "Die EU hat das russische Einziehen von Soldaten auf der Schwarzmeer-Halbinsel Krim scharf verurteilt. Moskau verletze dadurch das humanit\u00e4re V\u00f6lkerrecht, sagte ein Sprecher des EU-Au\u00dfenbeauftragten Josep Borrell am Samstag in Br\u00fcssel.Russland sei ...", "image": "https://bmg-images.forward-publishing.io/2021/4/5/aa4b5757-efac-4ddc-84d4-64a0e8e73d5b.jpeg?rect=0%2C147%2C1920%2C1080&w=1024"}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "image": "https://bmg-images.forward-publishing.io/2021/4/5/aa4b5757-efac-4ddc-84d4-64a0e8e73d5b.jpeg?rect=0%2C147%2C1920%2C1080&w=1024&auto=format"}}, "canonical_link": "https://www.mz.de/deutschland-und-welt/politik/volkerrecht-verletzt-eu-verurteilt-russisches-einziehen-von-soldaten-auf-krim-1661629"}