{"source_url": "https://www.minuto30.com", "url": "https://www.minuto30.com/mas-salud/el-alcalde-de-nueva-york-afirma-que-el-virus-no-es-igualador-se-alia-con-la-desigualdad/1019278/", "title": "El alcalde de Nueva York afirma que el virus no es igualador, se al\u0106\u00ada con la desigualdad", "top_image": "https://static.minuto30.com/wp-content/uploads/20200424124116/cb0bac76cc811dd58dc8ffbbd9b05991059e79a3w.jpg", "meta_img": "https://static.minuto30.com/wp-content/uploads/20200424124116/cb0bac76cc811dd58dc8ffbbd9b05991059e79a3w.jpg", "images": ["https://www.minuto30.com/logo.png", "https://static.minuto30.com/wp-content/uploads/20200601121129/milu-extraviada-220x123.png", "https://static.minuto30.com/wp-content/uploads/20200601194819/f0359cab5cd007260fdc5a2ce6fa4599c2a230bcw-220x163.jpg", "https://certify.alexametrics.com/atrk.gif?account=LuBai1aoZM00Wq", "https://static.minuto30.com/wp-content/uploads/20200601194714/4693ef773e67e16aea392fd51cc5f6981dd4532bw-220x147.jpg", "https://static.minuto30.com/wp-content/uploads/20200601152012/perro-perdido1-220x123.png", "https://static.minuto30.com/wp-content/uploads/20200424124116/cb0bac76cc811dd58dc8ffbbd9b05991059e79a3w.jpg", "https://www.minuto30.com/wp-content/themes/m30-2016/theme-2020/horoscopo.png", "https://static.minuto30.com/wp-content/uploads/20200528140937/Portada-Arroz-con-cerdo-840-220x123.jpg", "https://static.minuto30.com/wp-content/uploads/20200601205907/bogota-2-220x123.jpg", "https://static.minuto30.com/wp-content/uploads/20200601140557/luna-extraviada-220x123.png", "https://static.minuto30.com/wp-content/uploads/20200417123201/logo.gif", "https://static.minuto30.com/wp-content/uploads/20200601122419/doky-220x123.png", "https://static.minuto30.com/wp-content/uploads/20200601194957/d48243a3e5d1590041b0134b338787df7dcdd340w-220x147.jpg", "https://static.minuto30.com/wp-content/uploads/20200601191940/8fafc0e4abc3a0f0b0d1049eb3016ebf9a45a698w-220x147.jpg", "https://static.minuto30.com/wp-content/uploads/20200601191807/66f0289f69a07cecce1fc75bdc32f5916afabdf4w-220x147.jpg", "https://static.minuto30.com/wp-content/uploads/20200531202146/Enciso-220x124.jpg"], "movies": [], "text": "\u201cPens\u0106\u201dbamos que el coronavirus era un gran igualador porque las celebridades se estaban infectando, los jefes de estado, los atletas, la realeza. Pero bajo la superficie hab\u0106\u00ada una verdad que al principio no estaba clara y ahora lo est\u0106\u201d cada vez m\u0106\u201ds: este virus, de hecho, discrimina y va a por los m\u0106\u201ds vulnerables\u201d, declar\u0106\u00b3 De Blasio en su rueda de prensa diaria.\n\nEl alcalde sostuvo que en Nueva York y EE.UU., el COVID-19 ha impactado \u201cdesproporcionadamente a la gente que no ha tenido acceso a la sanidad y durante sus vidas no pudieron tratar sus condiciones m\u0106\u00a9dicas porque no ten\u0106\u00adan dinero para hacerlo, lo cual nos lleva a una realidad econ\u0106\u00b3mica\u201d donde la perjudicada es la \u201cclase trabajadora\u201d.\n\n\u201cPara la gente trabajadora, la sanidad est\u0106\u201d determinada por el tama\u0106\u00b1o de su cuenta bancaria, no su humanidad, y eso nos lleva a un racismo estructural: hay gente en el pa\u0106\u00ads que siempre ha sabido que tendr\u0106\u00ada disponible acceso a la sanidad y otros no han estado seguros ni un d\u0106\u00ada de los servicios que podr\u0106\u00adan tener\u201d, explic\u0106\u00b3.\n\nEn la pr\u0106\u201dctica, dijo, el coronavirus \u201cdiscrimina\u201d contra \u201caquellos que durante mucho tiempo han estado afectados por los males de la sociedad\u201d, y \u201cse al\u0106\u00ada con las desigualdades que existen\u201d en ella, por lo que ha atacado especialmente a quienes han \u201ctrabajado toda la vida\u201d, ancianos, \u201cinmigrantes, comunidades de color\u201d, de quienes es \u201cenemigo\u201d.\n\n\u201cTenemos una opci\u0106\u00b3n, podemos ignorar estas desigualdades o abordarlas, luchar contra ellas\u201d, agreg\u0106\u00b3, algo que caracteriza a los neoyorquinos, a su juicio.\n\nAsegur\u0106\u00b3 que ha sido crucial \u201cpreservar y proteger los hospitales p\u0106\u0157blicos\u201d, que estaban \u201ccerca de la bancarrota\u201d cuando tom\u0106\u00b3 posesi\u0106\u00b3n hace seis a\u0106\u00b1os, y agradeci\u0106\u00b3 que se decidiera invertir \u201cmiles de millones\u201d de d\u0106\u00b3lares en ellos en lugar de cerrarlos y despedir personal sanitario.\n\n\u201cNadie me dio a m\u0106\u00ad ni al ayuntamiento una nota que dijera que iba a haber una pandemia en 2020 y los \u0106\u00adbamos a necesitar, los mantuvimos porque era necesario para todo el mundo\u201d, explic\u0106\u00b3 el alcalde, que agradeci\u0106\u00b3 su labor al personal en primera l\u0106\u00adnea de los hospitales p\u0106\u0157blicos, como el de Elmhurst (Queens), uno de los m\u0106\u201ds impactados.\n\nDe Blasio indic\u0106\u00b3 que el n\u0106\u0157mero de gente admitida en hospitales de la ciudad por posible coronavirus (176 este mi\u0106\u00a9rcoles, seg\u0106\u0157n las \u0106\u0157ltimas cifras divulgadas hoy) e ingresada en cuidados intensivos (786) sigue descendiendo, y el porcentaje de positivos entre los que se han hecho pruebas sigue bajando, hasta un 30 %.\n\nEstados Unidos super\u0106\u00b3 este viernes las 50.000 muertes a causa del COVID-19, con al menos 870.468 casos confirmados de la enfermedad, que ha llevado a la reclusi\u0106\u00b3n hogare\u0106\u00b1a a la mayor parte de la poblaci\u0106\u00b3n y ha detenido la mayor\u0106\u00ada de las actividades econ\u0106\u00b3micas para evitar su propagaci\u0106\u00b3n.\n\nLa ciudad de Nueva York, con m\u0106\u201ds de 16.300 v\u0106\u00adctimas fatales, sigue siendo considerada como el epicentro de la enfermedad, por ser la zona golpeada m\u0106\u201ds duramente por la pandemia.\n\nEFE", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Fri Apr 24 12:41:03 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "\"Pens\u0106\u201dbamos que el coronavirus era un gran igualador porque las celebridades se estaban infectando, los jefes de estado, los atletas, la realeza. Pero bajo la", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://www.minuto30.com/wp-content/uploads/2014/12/logo2.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "theme-color": "#6b9120", "description": "\"Pens\u0106\u201dbamos que el coronavirus era un gran igualador porque las celebridades se estaban infectando, los jefes de estado, los atletas, la realeza. Pero bajo la", "robots": "follow, index, max-snippet:-1, max-video-preview:-1, max-image-preview:large", "og": {"locale": "es_ES", "type": "article", "title": "El Alcalde De Nueva York Afirma Que El Virus No Es Igualador, Se Al\u0106\u00ada Con La Desigualdad | Minuto30.com", "description": "\"Pens\u0106\u201dbamos que el coronavirus era un gran igualador porque las celebridades se estaban infectando, los jefes de estado, los atletas, la realeza. Pero bajo la", "url": "https://www.minuto30.com/mas-salud/el-alcalde-de-nueva-york-afirma-que-el-virus-no-es-igualador-se-alia-con-la-desigualdad/1019278/", "site_name": "Minuto30.com", "updated_time": "2020-04-24T12:41:13-05:00", "image": {"identifier": "https://static.minuto30.com/wp-content/uploads/20200424124116/cb0bac76cc811dd58dc8ffbbd9b05991059e79a3w.jpg", "secure_url": "https://static.minuto30.com/wp-content/uploads/20200424124116/cb0bac76cc811dd58dc8ffbbd9b05991059e79a3w.jpg", "width": 900, "height": 598, "alt": "El alcalde de Nueva York afirma que el virus no es igualador, se al\u0106\u00ada con la desigualdad", "type": "image/jpeg"}}, "article": {"publisher": "https://www.facebook.com/Minuto30com/", "author": "http://114618011892957", "tag": "Nueva York", "section": "M\u0106\u201ds Salud"}, "fb": {"app_id": 898577736938225}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "title": "El Alcalde De Nueva York Afirma Que El Virus No Es Igualador, Se Al\u0106\u00ada Con La Desigualdad | Minuto30.com", "description": "\"Pens\u0106\u201dbamos que el coronavirus era un gran igualador porque las celebridades se estaban infectando, los jefes de estado, los atletas, la realeza. Pero bajo la", "site": "@minuto30com", "creator": "@minuto30com", "image": "https://static.minuto30.com/wp-content/uploads/20200424124116/cb0bac76cc811dd58dc8ffbbd9b05991059e79a3w.jpg"}, "generator": "WordPress 5.3.2", "msapplication-TileImage": "https://www.minuto30.com/wp-content/uploads/2014/12/logo2.png"}, "canonical_link": "https://www.minuto30.com/mas-salud/el-alcalde-de-nueva-york-afirma-que-el-virus-no-es-igualador-se-alia-con-la-desigualdad/1019278/"}