{"source_url": "https://www.aa.com.tr", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/guncel/fransada-kovid-19-nedeniyle-olenlerin-sayisi-23-bin-293e-yukseldi/1820503", "title": "Fransa'da Kovid-19 nedeniyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 23 bin 293'e y\u00fckseldi", "top_image": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/04/27/thumbs_b_c_8d67b804e8305110136e3083d7933fe8.jpg", "meta_img": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/04/27/thumbs_b_c_8d67b804e8305110136e3083d7933fe8.jpg", "images": ["https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/21/thumbs_m_c_abe847355c42d1bb203ef666fcaf13e1.jpg", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/footerlogo-notype.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/04/27/thumbs_b_c_8d67b804e8305110136e3083d7933fe8.jpg", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/logo.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/instagram.png", "https://www.aa.com.tr/uploads/userFilesShared/mobile-media%2Fbanner%2Fkovid-19_864x270.jpg", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/bip.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/facebook.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/youtube.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/20/thumbs_m_c_d57eebb35ffcab80d55cdb2995986c14.jpg?v=180516", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/analiz.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/21/thumbs_m_c_04e35df3ebb359cc07286b18940eb142.jpg", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/googleplay.png", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/appstore.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/20/thumbs_m_c_0443bbb0d0b6efe8e19dd0781589fd00.jpg?v=121427", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/20/thumbs_m_c_cf346babb3d78ff741d50f9d706b418c.jpg?v=165947", "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/x_twitter.png", "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2025/05/20/thumbs_m_c_3e7bcc39f230af16e8eb30028189a9cf.jpg"], "movies": [], "text": "Zorunlu \u00c7erezler\n\nBu \u00e7erez, insanlarla botlar\u0131 ay\u0131rt etmek i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r. Bu, web sitelerinin kullan\u0131m\u0131 hakk\u0131nda ge\u00e7erli raporlar haz\u0131rlamak i\u00e7in kullan\u0131lmakta olup web sitesi i\u00e7in faydal\u0131d\u0131r.\n\n\u0130\u015flevsel \u00c7erezler\n\nKullan\u0131c\u0131n\u0131n web sitesinin se\u00e7ti\u011fi dil s\u00fcr\u00fcm\u00fcn\u00fc hat\u0131rlar.\n\nPerformans/Analitik \u00c7erezler\n\nZiyaret\u00e7inin web sitesini nas\u0131l kulland\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin istatistiksel veriler olu\u015fturmak i\u00e7in kullan\u0131lan benzersiz bir kimli\u011fi kaydeder. Google Analytics taraf\u0131ndan talep oran\u0131n\u0131 k\u0131smak i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r.\n\nKabul et Reddet\n\nReklam/Pazarlama \u00c7erezleri\n\nBu \u00e7erez, Alexa Analytics'e g\u00f6nderilen t\u00fcketici davran\u0131\u015flar\u0131 hakk\u0131nda bilgi toplamak i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r. (Alexa Analytics bir Amazon \u015firketidir.)", "keywords": [], "meta_keywords": ["Fransa", "Kovid-19", "Anadolu Ajans\u0131"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Fransa'da Kovid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 son 24 saatte 437 artarak 23 bin 293'e y\u00fckseldi. - Anadolu Ajans\u0131", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "https://cdnassets.aa.com.tr/assets/newVersion/images/favicon-32x32.png", "meta_data": {"description": "Fransa'da Kovid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 son 24 saatte 437 artarak 23 bin 293'e y\u00fckseldi. - Anadolu Ajans\u0131", "keywords": "Fransa,Kovid-19,Anadolu Ajans\u0131", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "fb": {"app_id": 1855843514662870, "pages": 165302756850788}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "https://twitter.com/anadoluajansi", "creator": "https://twitter.com/anadoluajansi", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/dunya/fransada-kovid-19-nedeniyle-olenlerin-sayisi-23-bin-293e-yukseldi/1820503", "title": "Fransa'da Kovid-19 nedeniyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 23 bin 293'e y\u00fckseldi", "description": "Fransa'da Kovid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 son 24 saatte 437 artarak 23 bin 293'e y\u00fckseldi. - Anadolu Ajans\u0131", "image": {"src": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/04/27/thumbs_b_c_8d67b804e8305110136e3083d7933fe8.jpg"}}, "og": {"image": {"identifier": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/04/27/thumbs_b_c_8d67b804e8305110136e3083d7933fe8.jpg", "secure_url": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/04/27/thumbs_b_c_8d67b804e8305110136e3083d7933fe8.jpg", "type": "image/jpeg", "width": 864, "height": 486}, "title": "Fransa'da Kovid-19 nedeniyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 23 bin 293'e y\u00fckseldi", "description": "Fransa'da Kovid-19 nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 son 24 saatte 437 artarak 23 bin 293'e y\u00fckseldi. - Anadolu Ajans\u0131", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/dunya/fransada-kovid-19-nedeniyle-olenlerin-sayisi-23-bin-293e-yukseldi/1820503", "type": "article"}, "p": {"domain_verify": "4658984d2754f9c211149b0afeb2e5ff"}, "google-site-verification": "htdbD82dZlkOE493sk_MjTWms0Rz_Z4w4DmIt355RNI", "google-play-app": "app-id=com.aa.arge.mobile.android.mobile_android"}, "canonical_link": "https://www.aa.com.tr/tr/dunya/fransada-kovid-19-nedeniyle-olenlerin-sayisi-23-bin-293e-yukseldi/1820503"}