{"source_url": "https://www.ensonhaber.com", "url": "https://www.ensonhaber.com/kemal-kilicdarogluna-erken-secim-sorusu.html", "title": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na erken se\u00e7im sorusu", "top_image": "https://icdn.ensonhaber.com/crop/1200x675/resimler/diger/kok/2020/05/11/kemal_8979.jpg", "meta_img": "https://icdn.ensonhaber.com/crop/1200x675/resimler/diger/kok/2020/05/11/kemal_8979.jpg", "images": ["https://mc.yandex.ru/watch/93196355", "https://s.ensonhaber.com/assets/img/ads/news300x250.jpg", "https://icdn.ensonhaber.com/crop/703x0/resimler/diger/kok/2020/05/11/kemal-kilicdaroglu_823.jpg", "https://www.ensonhaber.com/assets/img/nav/logo.svg", "https://s.ensonhaber.com/assets/img/svg/google-news-text.svg", "https://icdn.ensonhaber.com/crop/1200x675/resimler/diger/kok/2020/05/11/kemal-kilicdaroglu_1838.jpg", "https://icdn.ensonhaber.com/crop/1200x675/resimler/diger/kok/2020/05/11/kemal_8979.jpg"], "movies": [], "text": "Haber Merkezi\n\nT\u00fcrkiye, koronavir\u00fcsle amans\u0131z bir m\u00fccadele s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken siyasette erken se\u00e7im tart\u0131\u015fmas\u0131 var.\n\nCHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, erken se\u00e7im tart\u0131\u015fmalar\u0131na ili\u015fkin yeni bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.\n\n\"ELE\u015eT\u0130R\u0130P \u00c7\u00d6Z\u00dcM\u00dc S\u00d6YL\u00dcYORUZ\"\n\nKat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 canl\u0131 yay\u0131nda sorular\u0131 yan\u0131tlayan CHP Lideri, yar\u0131n sabah erken se\u00e7im olacakm\u0131\u015f gibi \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti.\n\nKemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"Erdo\u011fan erken se\u00e7im yapar m\u0131? Buna Erdo\u011fan karar verecek. Biz yar\u0131n sabah erken se\u00e7im olacakm\u0131\u015f gibi zaten \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Bir de \u015fu \u00e7ok \u00f6nemli; CHP eskiden hep ele\u015ftirirdi. \u015eimdi ele\u015ftiriyoruz, \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc de s\u00f6yl\u00fcyoruz. B\u00f6ylece vatanda\u015f d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015fl\u0131yor. Bu bizim i\u00e7in \u00e7ok de\u011ferli.\" \u015feklinde konu\u015ftu.\n\nKemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na erken se\u00e7im sorusu ViDEO", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Haber Merkezi"], "publish_date": "Mon May 11 11:39:19 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "CHP Lideri, yar\u0131n sabah erken se\u00e7im olacakm\u0131\u015f gibi \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "https://s.ensonhaber.com/assets/img/faviconv2/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, shrink-to-fit=no", "title": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na erken se\u00e7im sorusu", "description": "CHP Lideri, yar\u0131n sabah erken se\u00e7im olacakm\u0131\u015f gibi \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.", "theme-color": "#ed0d0d", "robots": "max-image-preview:large", "og": {"title": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na erken se\u00e7im sorusu", "type": "article", "url": "https://www.ensonhaber.com/gundem/kemal-kilicdarogluna-erken-secim-sorusu", "description": "CHP Lideri, yar\u0131n sabah erken se\u00e7im olacakm\u0131\u015f gibi \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.", "image": {"identifier": "https://icdn.ensonhaber.com/crop/1200x675/resimler/diger/kok/2020/05/11/kemal_8979.jpg", "alt": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na erken se\u00e7im sorusu"}}, "article": {"published_time": "2020-05-11T11:39:19+03:00", "modified_time": "2020-05-11T11:39:44+03:00", "id": 660401, "author": "Ensonhaber", "publisher": "Ensonhaber", "section": {"identifier": "G\u00fcndem", "type": "Detail Page", "list": "G\u00fcndem"}, "tag": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, CHP", "content_tier": "free"}, "datePublished": "2020-05-11T11:39:19+03:00", "dateModified": "2020-05-11T11:39:44+03:00", "articleSection": "news", "articleAuthor": "Haber Merkezi", "url": "https://www.ensonhaber.com/gundem/kemal-kilicdarogluna-erken-secim-sorusu", "fb": {"app_id": 1395396780711602}, "mrf": {"authors": "\u0130lyas Efe \u00dcnal"}, "twitter": {"domain": "ensonhaber.com", "site": "@ensonhaber", "creator": "@ensonhaber", "card": "summary_large_image", "title": "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na erken se\u00e7im sorusu", "description": "CHP Lideri, yar\u0131n sabah erken se\u00e7im olacakm\u0131\u015f gibi \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.", "image": {"src": "https://icdn.ensonhaber.com/crop/1200x675/resimler/diger/kok/2020/05/11/kemal_8979.jpg"}, "url": "https://www.ensonhaber.com/gundem/kemal-kilicdarogluna-erken-secim-sorusu"}, "generator": "Gnc news 3.1"}, "canonical_link": "https://www.ensonhaber.com/gundem/kemal-kilicdarogluna-erken-secim-sorusu"}