{"source_url": "https://wiadomosci.onet.pl", "url": "https://wiadomosci.onet.pl/kraj/koronawirus-pit-2020-nierozliczony-czy-grozi-za-to-kara/jpglrtc", "title": "PIT 2020 jeszcze nierozliczony? Sprawd\u017a, co m\u00f3wi\u0105 o tym przepisy", "top_image": "https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zE4k9kqTURBXy80NDU4ZmRhOTYzOTU4MjNjNzFhNzk1NjdiMjMwZWU3My5qcGVnk5UDAB7NA-jNAjKTCaZmZWYwZGYGkwXNBLDNAnbeAAGhMAE/nierozliczony-pit-31-maja-czy-grozi-za-to-grzywna.jpg", "meta_img": "https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zE4k9kqTURBXy80NDU4ZmRhOTYzOTU4MjNjNzFhNzk1NjdiMjMwZWU3My5qcGVnk5UDAB7NA-jNAjKTCaZmZWYwZGYGkwXNBLDNAnbeAAGhMAE/nierozliczony-pit-31-maja-czy-grozi-za-to-grzywna.jpg", "images": ["https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rs1k9kpTURBXy8xZTY3ZTYzMDEyOWUwNTkxMGE5ZDQwNWYwYTAwYzIyYi5qcGeSlQMAP80IAM0EgJMFzQHgzQEO3gABoTAB", "https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ajzk9kpTURBXy8wNTc1NWViY2NjMzkxYzBiY2VjZjVmM2I1ZmI2ZWJlMS5qcGeSlQPNBPfNAXbNCzjNBk-TBcxfO94AAaEwAQ", "https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/07bk9kpTURBXy8xMjVkMjFjNDE4YjRhZjQyNzZmMDk2ZTQ3NzlmYTRkMS5wbmeSlQPMTgDNBT7NAvOTBcxfO94AAaEwAQ", "https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gbhk9kpTURBXy8wNGJkNzM4NTY1NmIyNTc3ZmU1ZTk0ZDYwNDJiN2Q3ZS5qcGeSlQMAzIzNEVDNCb2TBc0B4M0BDt4AAaEwAQ", "https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UUSk9kpTURBXy84OTdhMmE4NTA3NWQ4YWZiNjQwYmIxMWJhODIxYzE3ZS5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzF873gABoTAB", "https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/04Sk9kpTURBXy9hZWViMzk5NDZhODY2NDg2NTVmMTQ5NTBkZjlkMjkyYS5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzF873gABoTAB", "https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0apk9kpTURBXy8yMGE1Yjc5MzY2ZjFiMTJlNTA1ZTU0ZmYwNGMwMDU4NC5qcGeSlQPMswDNBmrNA5yTBc0B4M0BDt4AAaEwAQ", "https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zE4k9kqTURBXy80NDU4ZmRhOTYzOTU4MjNjNzFhNzk1NjdiMjMwZWU3My5qcGVnk5UDAB7NA-jNAjKTCaZmZWYwZGYGkwXNBLDNAnbeAAGhMAE/nierozliczony-pit-31-maja-czy-grozi-za-to-grzywna.jpg", "https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mxQk9kuTURBXy9lNmZhODk2NS01Yjc4LTRhMGEtYTk5Zi1lYmJlNGE0NDIzOWMuanBlZ5KVAwPMcM0Wfc0MqZMFzF873gABoTAB", "https://ocdn.eu/wiadomosciucs/static/premium_label_big_photo.svg", "https://ocdn.eu/wiadomosciucs/static/logo2017svg/desktop/logo_wiadomosci.svg", "https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JGEk9kqTURBXy80NDU4ZmRhOTYzOTU4MjNjNzFhNzk1NjdiMjMwZWU3My5qcGVnk5UDAB7NA-jNAjKTBc0EsM0CpJMJpmZlZjBkZgbeAAGhMAE/nierozliczony-pit-31-maja-czy-grozi-za-to-grzywna.jpg", "https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5oYk9kpTURBXy82ZDk4MzZhODAwNDFiYzRkM2EzNTdlNzM2MDgzMWM2ZS5qcGeSlQMAzLPNB_3NBH-TBcxfO94AAaEwAQ"], "movies": [], "text": "Przed\u0142u\u017cony termin sk\u0142adania PIT-\u00f3w ko\u0144czy\u0142 si\u0119 wraz z dniem 31 maja, czyli w niedziel\u0119. Niedziela to dzie\u0144 bez pracy dla urz\u0119d\u00f3w. W\u0142a\u015bnie z tego powodu \u017caden sp\u00f3\u017aniony podatnik nie b\u0119dzie karany, je\u015bli do 31 maja nie z\u0142o\u017cy\u0142 zeznania podatkowego. Kalendarz w tym roku sprzyja zapominalskim - PIT mo\u017cna rozliczy\u0107 jeszcze 1 czerwca.\n\nWynika z tego, \u017ce to 1 czerwca, a nie 31 maja, jest ostatecznym dniem z\u0142o\u017cenia PIT-u. PIT mo\u017cna rozliczy\u0107 automatycznie - je\u015bli nie z\u0142o\u017cymy deklaracji, to zrobi to za nas urz\u0105d skarbowy.\n\nDotyczy wszystkich podatnik\u00f3w, kt\u00f3rzy rozliczaj\u0105 si\u0119 na formularzach (rozliczenia PIT-36, PIT-36L i PIT-39 trzeba zatwierdzi\u0107 r\u0119cznie): PIT-36, PIT-36L, PIT-37, PIT-38 i PIT-39.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Mon Jun  1 11:33:22 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Z powodu pandemii koronawirusa termin rozliczenia podatk\u00f3w zosta\u0142 wyd\u0142u\u017cony o miesi\u0105c. PIT nale\u017ca\u0142o z\u0142o\u017cy\u0107 do 31 maja, ale wiele os\u00f3b jeszcze tego nie zrobi\u0142o. Czy za op\u00f3\u017anienie rozliczenia do 1 czerwca grozi grzywna?", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://ocdn.eu/wiadomosciucs/favicons/favicon-16x16.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, user-scalable=no", "referrer": "unsafe-url", "DC.Identifier": "639c6ad8-824f-4d7b-a648-47461ae9ca7b", "pkg-uuid": "639c6ad8-824f-4d7b-a648-47461ae9ca7b", "detailType": "article", "serviceUuid": "b177a2c9-166f-4113-9b28-185bbe554807", "robots": "max-image-preview:large", "description": "Z powodu pandemii koronawirusa termin rozliczenia podatk\u00f3w zosta\u0142 wyd\u0142u\u017cony o miesi\u0105c. PIT nale\u017ca\u0142o z\u0142o\u017cy\u0107 do 31 maja, ale wiele os\u00f3b jeszcze tego nie zrobi\u0142o. Czy za op\u00f3\u017anienie rozliczenia do 1 czerwca grozi grzywna?", "og": {"title": "PIT 2020 jeszcze nierozliczony? Sprawd\u017a, co m\u00f3wi\u0105 o tym przepisy", "description": "Z powodu pandemii koronawirusa termin rozliczenia podatk\u00f3w zosta\u0142 wyd\u0142u\u017cony o miesi\u0105c. PIT nale\u017ca\u0142o z\u0142o\u017cy\u0107 do 31 maja, ale wiele os\u00f3b jeszcze tego nie zrobi\u0142o. Czy za op\u00f3\u017anienie rozliczenia do 1 czerwca grozi grzywna?", "image": {"identifier": "https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zE4k9kqTURBXy80NDU4ZmRhOTYzOTU4MjNjNzFhNzk1NjdiMjMwZWU3My5qcGVnk5UDAB7NA-jNAjKTCaZmZWYwZGYGkwXNBLDNAnbeAAGhMAE/nierozliczony-pit-31-maja-czy-grozi-za-to-grzywna.jpg", "width": 1200, "height": 630, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://wiadomosci.onet.pl/kraj/koronawirus-pit-2020-nierozliczony-czy-grozi-za-to-kara/jpglrtc", "type": "article", "site_name": "Onet Wiadomo\u015bci", "locale": "pl_PL"}, "article": {"published_time": "2020-06-01 11:33:22+0200"}, "fb": {"app_id": 226508470737473, "pages": 185265414715}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "description": "Z powodu pandemii koronawirusa termin rozliczenia podatk\u00f3w zosta\u0142 wyd\u0142u\u017cony o miesi\u0105c. PIT nale\u017ca\u0142o z\u0142o\u017cy\u0107 do 31 maja, ale wiele os\u00f3b jeszcze tego nie zrobi\u0142o. Czy za op\u00f3\u017anienie rozliczenia do 1 czerwca grozi grzywna?", "title": "PIT 2020 jeszcze nierozliczony? Sprawd\u017a, co m\u00f3wi\u0105 o tym przepisy", "site": "OnetWiadomosci", "image": "https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KJektkqTURBXy80NDU4ZmRhOTYzOTU4MjNjNzFhNzk1NjdiMjMwZWU3My5qcGVnkpUDAB7NA-jNAjKTBc0EsM0CWA"}}, "canonical_link": "https://wiadomosci.onet.pl/kraj/koronawirus-pit-2020-nierozliczony-czy-grozi-za-to-kara/jpglrtc"}