{"source_url": "https://www.wnp.pl", "url": "https://www.wnp.pl/finanse/badania-srodowiskowe-tras-kolejowych-cpk-rusza-w-pierwszej-polowie-2020-r,364116_1_0_0.html", "title": "Badania \u015brodowiskowe tras kolejowych CPK rusz\u0105 w pierwszej po\u0142owie 2020", "top_image": "https://pliki2.wnp.pl/d/36/49/05/364905_r0_940.jpg", "meta_img": "https://pliki2.wnp.pl/d/36/49/05/364905_r0_940.jpg", "images": ["https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/13/528913_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/29/528929_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/48/528948_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/14/528914_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/80/05/528005_r2_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/47/528947_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/30/528930_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/04/528904_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/28/528928_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/38/528938_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/24/528924_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/21/528921_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/51/59/525159_r2_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/11/528911_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/22/528922_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/36/528936_r1_300.jpg", "https://www.wnp.pl/images/nl-popup/2a.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/18/528918_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/36/49/05/364905_r2_940.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/09/528909_r1_300.jpg", "https://pliki.wnp.pl/d/51/98/85/519885.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/37/528937_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/87/71/528771_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/26/528926_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/20/528920_r1_300.jpg", "https://pliki.wnp.pl/d/06/41/99/064199.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/88/82/528882_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/39/528939_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/88/66/528866_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/16/528916_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/34/528934_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/45/528945_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/88/48/528848_r2_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/36/49/05/364905_r0_940.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/85/32/528532_r2_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/46/528946_r1_300.jpg", "https://pliki.wnp.pl/d/35/68/36/356836.gif", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/88/88/528888_r1_300.jpg", "https://pliki.wnp.pl/d/39/65/50/396550.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/87/44/528744_r2_300.jpg", "https://pliki.wnp.pl/d/48/11/72/481172.png", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/07/528907_r1_300.jpg", "https://pliki2.wnp.pl/d/52/89/44/528944_r1_300.jpg"], "movies": [], "text": "Login:\n\nHas\u0142o:\n\nZaloguj si\u0119\n\nNie masz jeszcze konta? Zarejestruj si\u0119 i skorzystaj z naszej oferty dla zarejestrowanych czytelnik\u00f3w", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["\u0179r\u00f3d\u0142o", "Pap Ich", "Wizualizacja Terminala Cpk", "Mat. Cpk"], "publish_date": "Wed Jan  1 10:00:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "W pierwszej po\u0142owie 2020 r. maj\u0105 ruszy\u0107 badania \u015brodowiskowe tras kolejowych Centralnego Portu Komunikacyjnego - poinformowa\u0142 dyrektor komunikacji CPK Konrad Majszyk. Badania zrobi sze\u015bciu wykonawc\u00f3w wybranych w przetargu.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon/mono.svg", "meta_data": {"description": "W pierwszej po\u0142owie 2020 r. maj\u0105 ruszy\u0107 badania \u015brodowiskowe tras kolejowych Centralnego Portu Komunikacyjnego - poinformowa\u0142 dyrektor komunikacji CPK Konrad Majszyk. Badania zrobi sze\u015bciu wykonawc\u00f3w wybranych w przetargu.", "og": {"type": "article", "site_name": "wnp.pl", "title": "Badania \u015brodowiskowe tras kolejowych CPK rusz\u0105 w pierwszej po\u0142owie 2020", "description": "W pierwszej po\u0142owie 2020 r. maj\u0105 ruszy\u0107 badania \u015brodowiskowe tras kolejowych Centralnego Portu Komunikacyjnego - poinformowa\u0142 dyrektor komunikacji CPK Konrad Majszyk. Badania zrobi sze\u015bciu wykonawc\u00f3w wybranych w przetargu.", "url": "https://www.wnp.pl/logistyka/badania-srodowiskowe-tras-kolejowych-cpk-rusza-w-pierwszej-polowie-2020,364116.html", "image": "https://pliki2.wnp.pl/d/36/49/05/364905_r0_940.jpg"}, "fb": {"admins": 100002431297570}, "twitter": {"image": "https://pliki2.wnp.pl/d/36/49/05/364905_r2_940.jpg", "card": "summary_large_image"}, "robots": "max-image-preview:large", "bingbot": "noarchive, nocache", "google-site-verification": "FjaEy4X-U4VgfrEVaM242eWYMRmP8Ez3GWTGAXp9y5I", "msvalidate.01": "FA31F52984A0E19EEA3D09C8CD3E47E7", "apple-mobile-web-app-title": "WNP", "theme-color": "#e20613", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "view-transition": "same-origin"}, "canonical_link": "https://www.wnp.pl/logistyka/badania-srodowiskowe-tras-kolejowych-cpk-rusza-w-pierwszej-polowie-2020,364116.html"}