{"source_url": "http://www.merhabahaber.com", "url": "http://www.merhabahaber.com/konya-il-emniyet-muduru-mustafa-aydinin-aci-gunu-1819368h.htm", "title": "Konya \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n ac\u0131 g\u00fcn\u00fc", "top_image": "https://d.merhabahaber.com/news/1190035.jpg", "meta_img": "https://d.merhabahaber.com/news/1190035.jpg", "images": ["https://www.merhabahaber.com/d/banner/akademi_merhaba.jpg", "https://d.merhabahaber.com/news_ts/1281449.jpg", "https://d.merhabahaber.com/news_ts/1281442.jpg", "https://www.merhabahaber.com/d/assets/logo-dark.svg", "https://www.merhabahaber.com/d/banner/takip-merhaba-news.20200626110023.jpg", "https://d.merhabahaber.com/news_ts/1281516.jpg", "https://www.merhabahaber.com/d/banner/egazete.png", "https://d.merhabahaber.com/news_ts/1281480.jpg", "https://d.merhabahaber.com/news_ts/1281381.jpg", "https://d.merhabahaber.com/news_ts/1281530.jpg", "https://d.merhabahaber.com/news/1190035.jpg", "https://www.merhabahaber.com/d/banner/2.20140714153808.jpg", "https://d.merhabahaber.com/news/1281501.jpg", "https://www.merhabahaber.com/d/banner/bloggif-614daaf2b7de8.jpeg", "https://d.merhabahaber.com/news_ts/1281399.jpg", "https://d.merhabahaber.com/news_ts/1281451.jpg"], "movies": [], "text": "", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": [], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Konya \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 Selahattin Ayd\u0131n vefat etti.", "meta_lang": "tr", "meta_favicon": "https://www.merhabahaber.com/d/assets/favicon/favicon.ico", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1", "description": "Konya \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 Selahattin Ayd\u0131n vefat etti.", "og": {"type": "article", "site_name": "Merhaba Haber", "url": "https://www.merhabahaber.com/konya-il-emniyet-muduru-mustafa-aydinin-aci-gunu-1819368h.htm", "title": "Konya \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n ac\u0131 g\u00fcn\u00fc", "description": "Konya \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 Selahattin Ayd\u0131n vefat etti.", "image": {"identifier": "https://d.merhabahaber.com/news/1190035.jpg", "width": 702, "height": 351}}, "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@merhabahaber", "url": "https://www.merhabahaber.com/konya-il-emniyet-muduru-mustafa-aydinin-aci-gunu-1819368h.htm", "title": "Konya \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n ac\u0131 g\u00fcn\u00fc", "description": "Konya \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n babas\u0131 Selahattin Ayd\u0131n vefat etti.", "image": "https://d.merhabahaber.com/news/1190035.jpg"}, "title": "Konya \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ayd\u0131n'\u0131n ac\u0131 g\u00fcn\u00fc", "url": "https://www.merhabahaber.com/konya-il-emniyet-muduru-mustafa-aydinin-aci-gunu-1819368h.htm", "datePublished": "2020-03-25T10:15:00+03:00", "dateModified": "2020-03-25T12:57:17+03:00", "articleSection": "news", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "generator": "CM News 6.0", "facebook-domain-verification": "esg4q4db2qpvmihxaybfcy2y2daz9c"}, "canonical_link": "https://www.merhabahaber.com/konya-il-emniyet-muduru-mustafa-aydinin-aci-gunu-1819368h.htm"}