{"source_url": "https://www.lavozdigital.es", "url": "https://www.lavozdigital.es/andalucia/cordoba/sevi-ayuntamiento-cordoba-debera-indemnizar-participante-carrera-mujer-lesion-202001012332_noticia.html", "title": "El Ayuntamiento de C\u00f3rdoba deber\u00e1 indemnizar a un participante en la Carrera de la Mujer por una lesi\u00f3n", "top_image": "https://static.lavozdigital.es/media/andalucia/2020/01/02/s/carrera-mujer-cordoba-knaH--1024x512@abc.JPG", "meta_img": "https://static.lavozdigital.es/media/andalucia/2020/01/02/s/carrera-mujer-cordoba-knaH--1024x512@abc.JPG", "images": ["https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/bienestar.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-la-voz-de-cadiz.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-vocento.svg", "https://s1.ppllstatics.com/laverdad/www/multimedia/2025/05/13/201632710-U2201640523905FiE-U65473042442Bnr-170x119@La%20Verdad-LaVerdad.jpg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-xlsemanal.svg", "https://s2.abcstatics.com/lavozdigital/www/multimedia/andalucia/2025/05/14/despojado(8)-R1rwtm9ZDUn2U0gmTgFtSmJ-366x256@abc.jpg", "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/play/2025/05/02/benita-joao-kdo--170x119@diario_abc.jpg", "https://static.lavozdigital.es/media/andalucia/2020/01/02/s/carrera-mujer-cordoba-knaH--1024x512@abc.JPG", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-mujerhoy.svg", "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==", "https://oferplan.lavozdigital.es/static/images/logos/vd/oferplan_logo_n.svg", "https://s2.ppllstatics.com/diariosur/www/multimedia/2025/05/13/boda-U62551544282elE-170x119@Diario%20Sur.jpg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/summum.svg", "https://sadbmetrics.abc.es/b/ss/voclavozdigital,voces/1/G.4--NS/1111113?pageName=&g=/js-noactive&v55=lavoz&c56=lavoz", "https://s2.ppllstatics.com/lasprovincias/www/multimedia/2025/05/09/CONTROL-ALCOHOLEMIA-kxwB--170x119@Las%20Provincias.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/ideal/www/multimedia/2025/05/14/linterna-broncano-IMALENT-MS18-kYlF--170x119@Ideal.jpg", "https://descuentos.abc.es/static/shop/10288/header_image/Codigo_promocional_Iberostar_-otono.jpg?enable=upscale&width=300&height=196&fit=crop", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-ABCCultura.svg", "https://s2.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/logo-la-voz-de-cadiz.svg", "https://s3.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/canalamarillologo.svg", "https://s1.abcstatics.com/narwhal/1.2.289/assets/images/gurme.svg", "https://s2.abcstatics.com/media/andalucia/2020/01/02/s/carrera-mujer-cordoba-knaH--1248x698@abc.JPG"], "movies": [], "text": "El Ayuntamiento de C\u00f3rdoba deber\u00e1 indemnizar a un participante de la Carrera de la Mujer de 2019, que se torci\u00f3 el tobillo al pisar un adoqu\u00edn que estaba suelto, lo que le caus\u00f3 una lesi\u00f3n que le tuvo en situaci\u00f3n de incapacidad laboral durante 44 d\u00edas.\n\nLa sentencia, a la que ha tenido acceso Efe , establece que la instituci\u00f3n municipal debe asumir el 60 por ciento de los perjuicios econ\u00f3micos probados del percance porque \u00aben el Ayuntamiento se sab\u00eda que dicha parte del recorrido (de la prueba) no reun\u00eda las condiciones adecuadas de seguridad para los deportistas, pese a lo cual permiti\u00f3 y autoriz\u00f3 la pr\u00e1ctica del evento \u00bb.\n\nDe hecho, un informe del Departamento de Mantenimiento del propio Ayuntamiento, incorporado al procedimiento sustanciado en el Juzgado de lo Contencioso-Administrativo n\u00famero 1, reconoce no s\u00f3lo que los desperfectos donde el deportista se caus\u00f3 la lesi\u00f3n se repararon a los pocos d\u00edas de la prueba, sino que \u00abla intervenci\u00f3n estaba programada desde antes de la carrera\u00bb.\n\nSeg\u00fan la sentencia, \u00ablas irregularidades del pavimiento\u00bb, en la confluencia de las calles Claudio Marcelo y Mar\u00eda Cristina , en pleno centro de la ciudad y a tan solo unos metros del edificio central del Ayuntamiento, \u00abpod\u00edan pasar algo o relativamente desapercibidas\u00bb para un corredor de la prueba y que, en todo caso, \u00abpod\u00edan provocar un lance como el acontecido\u00bb.\n\nPero ello no resta, a criterio del juez , responsabilidad en la v\u00edctima del accidente, que no recibi\u00f3 respuesta en su reclamaci\u00f3n en v\u00eda administrativa ante la instituci\u00f3n municipal, al que el magistrado achaca \u00abun d\u00e9ficit de atenci\u00f3n o cuidado por su parte\u00bb.\n\nDe ah\u00ed que estime que \u00ablo acaecido se debi\u00f3 a una concurrencia o a una conjunci\u00f3n de causas, a saber, la del mal estado del espacio p\u00fablico unido o junto a la desatenci\u00f3n o poco cuidado del perjudicado\u00bb.\n\nEse es el motivo por el que el Ayuntamiento de C\u00f3rdoba deber\u00e1 indemnizar al corredor lesionado en concepto de responsabilidad patrimonial en 1.649,06 euros , el 60 por ciento de los 2.748,44 que reclamaba el demandante, al que la sentencia le niega el lucro cesante por el que pretend\u00eda verse resarcido al entender el magistrado que la documentaci\u00f3n que aporta \"no ofrece garant\u00edas sobre la actividad\" laboral que dej\u00f3 de desarrollar.\n\nLa prueba en la que se produjo la lesi\u00f3n fue la PINK Running de Cadena 100, que se corri\u00f3 el 10 de marzo pasado con motivo del D\u00eda Internacional de la Mujer sobre un recorrido de 5 kil\u00f3metros por el centro de C\u00f3rdoba.\n\nAnte la resoluci\u00f3n judicial no cabe recurso, por lo que es firme y ejecutiva .\n\nM\u00e1s temas:\n\nAyuntamiento de C\u00f3rdoba", "keywords": [], "meta_keywords": ["ayuntamiento", "indemnizar", "cordoba"], "tags": [], "authors": ["\u00c1lvaro Carmona", "S. L.", "A Las", "La Verdad", "Las Provincias"], "publish_date": "Wed Jan  1 23:32:32 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "La cuant\u00eda supera los 1.600 euros, seg\u00fan una sentencia firme", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/favicon-2016.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0, user-scalable=no", "title": "El Ayuntamiento de C\u00f3rdoba deber\u00e1 indemnizar a un participante en la Carrera de la Mujer por una lesi\u00f3n", "description": "La cuant\u00eda supera los 1.600 euros, seg\u00fan una sentencia firme", "robots": "noindex,follow", "organization": "La Voz Digital", "keywords": "ayuntamiento, indemnizar, cordoba", "news_keywords": "ayuntamiento, indemnizar, cordoba", "DC.date.issued": "2020-01-01T23:32:32+01:00", "date": "2020-01-01T23:32:32+01:00", "article": {"modified_time": "2020-01-01T23:32:32+01:00", "published_time": "2020-01-01T23:32:32+01:00", "tag": "Ayuntamiento de C\u00f3rdoba", "section": "andalucia", "publisher": "https://www.facebook.com/lavozdecadiz/"}, "aida": {"articletype": "general"}, "fb": {"pages": 7377874895}, "og": {"title": "El Ayuntamiento de C\u00f3rdoba deber\u00e1 indemnizar a un participante en la Carrera de la Mujer por una lesi\u00f3n", "url": "https://www.abc.es/espana/andalucia/cordoba/sevi-ayuntamiento-cordoba-debera-indemnizar-participante-carrera-mujer-lesion-202001012332_noticia.html", "description": "La cuant\u00eda supera los 1.600 euros, seg\u00fan una sentencia firme", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "La Voz Digital", "image": {"identifier": "https://static.lavozdigital.es/media/andalucia/2020/01/02/s/carrera-mujer-cordoba-knaH--1024x512@abc.JPG", "width": 1024, "height": 512}, "updated_time": "2020-01-01T23:32:32+01:00"}, "twitter": {"title": "El Ayuntamiento de C\u00f3rdoba deber\u00e1 indemnizar a un participante en la Carrera de la Mujer por una lesi\u00f3n", "url": "https://www.abc.es/espana/andalucia/cordoba/sevi-ayuntamiento-cordoba-debera-indemnizar-participante-carrera-mujer-lesion-202001012332_noticia.html", "description": "La cuant\u00eda supera los 1.600 euros, seg\u00fan una sentencia firme", "card": "summary_large_image", "site": "@LaVozdeCadiz", "image": {"src": "https://static.lavozdigital.es/media/andalucia/2020/01/02/s/carrera-mujer-cordoba-knaH--1200x630@abc.JPG", "width": 1200, "height": 630}, "widgets": {"csp": "on"}}, "msapplication-square70x70logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/smalltile.png", "msapplication-wide310x150logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/widetile.png", "msapplication-square150x150logo": "https://s1.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/mediumtile.png", "msapplication-square310x310logo": "https://s2.abcstatics.com/comun/2018/img/iconos-lavoz/largetile.png", "mrf": {"sections": "andalucia", "tags": "sub-section:cordoba"}}, "canonical_link": "https://www.abc.es/espana/andalucia/cordoba/sevi-ayuntamiento-cordoba-debera-indemnizar-participante-carrera-mujer-lesion-202001012332_noticia.html"}