{"source_url": "https://expressbydgoski.pl", "url": "https://expressbydgoski.pl/ratownicy-z-kujawskopomorskiego-mieli-sporo-pracy-w-sylwestrowa-noc/ar/c1-14688953", "title": "Ratownicy z Kujawsko-Pomorskiego mieli sporo pracy w sylwestrow\u0105 noc", "top_image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/4f/8e/5e0c7ef06dcee_o_original.jpg", "meta_img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/4f/8e/5e0c7ef06dcee_o_original.jpg", "images": ["data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAA1BMVEUAAACnej3aAAAAAXRSTlMAQObYZgAAAApJREFUCNdjYAAAAAIAAeIhvDMAAAAASUVORK5CYII=", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/25/f4/55f174559de1c_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/e5/64/il8fc7d067_699084543_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912673009_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912706873_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/91/2b/il20250328_902597277_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/7b/5e/il20250512_911047095_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a9/c2/il20250326_902033775_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/80/8e/55f1745884bea_o_xlarge.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912737307_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/21/1f/55f174500b51e_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/a4/9d/il20250419_906893051_medium.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/ce/6d/55f1744ec4e85_o_small.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/f3/87/55f17451b3c3e_o_small.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/65/6b/il20250515_911565081_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f6/cb/il159408c5_904828099,size,480x320,crop,0.0000x0.0000x1920.0000x1005.0000,h,c77b34.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/4f/8e/5e0c7ef06dcee_o_original.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/99/8c/il84ec1682_702454139_xsmall.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/favicon/svg/white/expressbydgoski.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912747163_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f1/b9/il20250520_912494765_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912703765_xsmall.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b6/5b/ila00ec1de_801121461_mini.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/v2/expressbydgoski.svg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912723907_mini.jpg", "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/4f/8e/5e0c7ef06dcee_o_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/4c/f8/ilf349a33b_912685577,size,160x107,crop,0.0000x120.0000x1920.0000x1005.0000,h,0d6e77.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/b8/0e/il20250521_912753997_mini.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/70/21/il6519fdcf_661189505_medium.jpg", "https://s-nsk.ppstatic.pl/assets/nsk/v1.313.2/images/_sites/logo/svg/expressbydgoski.svg", "https://track.adform.net/Serving/TrackPoint/?pm=3332128&ADFPageName=PPG&ADFdivider=|", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/77/e1/il20250327_902272947_medium.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/9a/d1/il20250318_900323627,size,160x105,crop,0.0000x0.0000x1920.0000x1005.0000,h,5e18df.jpg", "https://d-pa.ppstatic.pl/frames/pa-def/f1/b9/il20250520_912561261_xsmall.jpg"], "movies": [], "text": "O godz. 8.12 s\u0142u\u017cby dosta\u0142y zg\u0142oszenie dotycz\u0105ce po\u017caru pustostanu przy ul. Grunwaldzkiej w Bydgoszczy. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w budynku znajduj\u0105 si\u0119 zw\u0119glone zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny.\n\nWcze\u015bniej ratownicy mieli pracowit\u0105 nock\u0119. - Od p\u00f3\u0142nocy z 31 grudnia na 1 stycznia 2020 do godz. 8.00 interweniowali\u015bmy 40 razy - informuj\u0105 nas w Wojew\u00f3dzkim Stanowisku Koordynowania Ratownictwa Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Toruniu.\n\nW\u015br\u00f3d tych zdarze\u0144 by\u0142y te dotycz\u0105ce p\u0142on\u0105cych \u015bmieci w kontenerze, konar\u00f3w drzew, zalegaj\u0105cych na drodze czy samochodu, kt\u00f3ry stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach.\n\nW Aleksandrowie Kujawskim wybuch\u0142 po\u017car. Sygna\u0142 nadszed\u0142 o godz. 5.59 w \u015brodowy, noworoczny poranek. W sumie 25 os\u00f3b z wielorodzinnego budynku mieszkalnego zosta\u0142o ewakuowanych, sze\u015b\u0107 - z objawami zatrucia czadem - trafi\u0142o do szpitala. Na szcz\u0119\u015bcie nikt nie zgin\u0105\u0142.", "keywords": [], "meta_keywords": ["nowy rok", "nowy rok 2020", "po\u017car bydgoszcz grunwaldzka", "po\u017car aleksandr\u00f3w kujawski"], "tags": ["po\u017car aleksandr\u00f3w kujawski", "wiadomo\u015bci bydgoszcz", "dziecko gda\u0144ska bydgoszcz", "stra\u017c po\u017carna bydgoszcz", "po\u017car", "po\u017car Bydgoszcz", "po\u017car gara\u017cu bydgoszcz", "dziecko na parapecie", "burza", "nowy rok 2020", "po\u017car bydgoszcz grunwaldzka", "Bydgoszcz wiadomo\u015bci", "nowy rok", "po\u017car bydgoszcz"], "authors": ["Dariusz Gdesz", "Polskapress", "Zdj\u0119cie Ilustracyjne"], "publish_date": "Wed Jan  1 11:53:00 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "W ci\u0105gu pierwszych 8 godzin Nowego Roku 2020 stra\u017cacy interweniowali w naszym regionie 40 razy. Tu\u017c po godz. 8.00 dosz\u0142o natomiast do makabrycznego odkrycia w Bydgoszczy.", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "/favicon-180.png", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "google-site-verification": "WcL3xqX8SIWy2nLyCBjViAbQOyDm0EDhn6HBSGWEHv0", "site.name": "Express Bydgoski", "fb": {"pages": 167268429986650}, "description": "W ci\u0105gu pierwszych 8 godzin Nowego Roku 2020 stra\u017cacy interweniowali w naszym regionie 40 razy. Tu\u017c po godz. 8.00 dosz\u0142o natomiast do makabrycznego odkrycia w Bydgoszczy.", "robots": "max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1", "thumbnail": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/4f/8e/5e0c7ef06dcee_o_small.jpg", "keywords": "nowy rok, nowy rok 2020, po\u017car bydgoszcz grunwaldzka, po\u017car aleksandr\u00f3w kujawski", "og": {"title": "Ratownicy z Kujawsko-Pomorskiego mieli sporo pracy w sylwestrow\u0105 noc", "description": "&nbsp;", "type": "article", "locale": "pl_PL", "site_name": "Express Bydgoski", "image": {"identifier": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/4f/8e/5e0c7ef06dcee_o_original.jpg", "height": 1067, "width": 1600, "type": "image/jpeg"}, "url": "https://expressbydgoski.pl/ratownicy-z-kujawskopomorskiego-mieli-sporo-pracy-w-sylwestrowa-noc/ar/c1-14688953"}, "twitter": {"description": "&nbsp;", "card": "summary_large_image", "title": "Ratownicy z Kujawsko-Pomorskiego mieli sporo pracy w sylwestrow\u0105 noc", "image": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/4f/8e/5e0c7ef06dcee_o_full.jpg"}, "article": {"published_time": "2020-01-01T11:53:00.000000+01:00", "modified_time": "2020-01-01T14:09:09.000000+01:00", "publisher": "https://www.facebook.com/ExpressBydgoski/", "author": "Redakcja", "tag": "po\u017car aleksandr\u00f3w kujawski"}}, "canonical_link": "https://pomorska.pl/ratownicy-z-kujawskopomorskiego-mieli-sporo-pracy-w-sylwestrowa-noc/ar/c1-14688953"}