{"source_url": "https://www.lasprovincias.es", "url": "https://www.lasprovincias.es/safor/caritas-gandia-cierra-20200102000151-ntvo.html", "title": "C\u00e1ritas Gandia cierra el economato y pone en marcha la tarjeta prepago", "top_image": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/lasprovincias-placeholder.png", "meta_img": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/lasprovincias-placeholder.png", "images": ["https://s1.ppllstatics.com/elcomercio/www/multimedia/2025/05/06/sonda-Espacial-U64286512238FSW-170x119@El%20Comercio.jpg", "https://s2.ppllstatics.com/lasprovincias/www/multimedia/2025/05/06/cucu-U23074871191UbG-U190963006975nJE-356x249@Las%20Provincias.jpg", "https://static.lasprovincias.es/comun/images/logo-lasprovincias_160+.svg", "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/lasprovincias-placeholder.png", "https://static.lasprovincias.es/comun/img/2023/icon-newsletters.svg", "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/sevilla/2025/05/14/barrios-exterior-web-U52560636386zut-170x119@diario_abc.jpg", "https://s3.abcstatics.com/lavozdigital/www/multimedia/provincia/2025/05/14/mercado-U10147580468Wej-170x119@abc.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/1.5.70/assets/images/logos/logo-lasprovincias.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-vocento.svg", "https://sadbmetrics.lasprovincias.com/b/ss/voclasprovincias,voces/1/G.4--NS/123456789?pageName=&g=/js-noactive&v55=lasprovincias&c56=lasprovincias", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/skeletons/placeholder-comentarios-desktop.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/icons/icon-audio.svg", "https://s1.ppllstatics.com/ideal/www/multimedia/2025/05/14/linterna-broncano-IMALENT-MS18-kYlF--170x119@Ideal.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/user-placeholder.png", "https://static.lasprovincias.es/comun/img/2023/icon-pasatiempos.svg", "https://s2.ppllstatics.com/laverdad/www/multimedia/2025/05/13/201632710-U2201640523905FiE-U65473042442Bnr-170x119@La%20Verdad-LaVerdad.jpg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/logos/logo-mi-lasprovincias.svg", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/favicon.ico", "https://s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/icons/icon-hemeroteca.svg"], "movies": [], "text": "C\u00e1ritas Gandia cierra el economato y pone en marcha la tarjeta prepago La entidad quiere adaptarse a los tiempos y apuesta por este nuevo m\u00e9todo para dignificar las ayudas a las familias\n\nREDACCI\u00d3N Jueves, 2 de enero 2020, 00:01 Comenta Compartir\n\ngandia. El nuevo a\u00f1o llega con cambios para los usuarios de C\u00e1ritas Gandia que tras 20 a\u00f1os ha decidido cerrar el economato y adaptarse a los nuevos tiempos y a las necesidades de las familias. El economato naci\u00f3 en octubre de 1999 y desde entonces ha evolucionado en la forma de asistir a las familias. Comenz\u00f3 con el reparto de bolsas, con el mismo contenido, para cada familia atendida en la entidad.\n\nCon el objetivo de personalizar y dignificar las ayudas evolucion\u00f3 hacia una especie de 'supermercado', donde el usuario de C\u00e1ritas pod\u00eda adquirir a un precio asequible algunos de los productos que necesitaba. Ahora, cada vez hay m\u00e1s familias de Gandia se ven en la necesidad de recibir asistencia y con el objetivo de dignificar todav\u00eda m\u00e1s las ayudas, desde ayer se han puesto en funcionamiento las tarjetas solidarias.\n\nSe trata de una tarjeta prepago que permitir\u00e1 a las personas atendidas en C\u00e1ritas comprar con autonom\u00eda en los comercios de alimentaci\u00f3n mediante la ayuda econ\u00f3mica que reciban. Se entregar\u00e1 a las familias que sean valoradas desde la Acogida de cada C\u00e1ritas parroquial, tras un acompa\u00f1amiento a la familia.\n\nCon este nuevo proyecto se quiere proteger el anonimato absoluto de la persona que, por su situaci\u00f3n actual, acude a la entidad. Posibilita a las familias el acceso a productos perecederos y frescos, productos a los que no se tienen acceso en el economato. Adem\u00e1s, las personas podr\u00e1n comprar los productos que realmente necesiten y en el comercio que deseen. Existen unas huchas en comercios colaboradores para que la ciudadan\u00eda done un euro para ayudar a financiar la tarjeta solidaria.", "keywords": [], "meta_keywords": ["caritas", "gandia", "cierra", "economato", "pone", "marcha", "tarjeta", "prepago"], "tags": [], "authors": [], "publish_date": "Thu Jan  2 00:01:52 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "La entidad quiere adaptarse a los tiempos y apuesta por este nuevo m\u00e9todo para dignificar las ayudas a las familias", "meta_lang": "es", "meta_favicon": "//s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/favicon.ico", "meta_data": {"lang": "es", "viewport": "width=device-width, initial-scale=1.0", "title": "C\u00e1ritas Gandia cierra  el economato y pone en marcha la tarjeta prepago", "description": "La entidad quiere adaptarse a los tiempos y apuesta por este nuevo m\u00e9todo para dignificar las ayudas a las familias", "robots": "index,follow,noarchive,max-snippet:-1,max-image-preview:large,max-video-preview:-1", "keywords": "caritas, gandia, cierra, economato, pone, marcha, tarjeta, prepago", "news_keywords": "caritas, gandia, cierra, economato, pone, marcha, tarjeta, prepago", "DC.date.issued": "2020-01-02T00:01:52+01:00", "date": "2020-01-02T00:01:52+01:00", "article": {"modified_time": "2020-01-02T00:01:52+01:00", "published_time": "2020-01-02T00:01:52+01:00", "author": "REDACCI\u00d3N", "opinion": "false", "content_tier": "metered", "location": "region:ES", "section": "safor", "publisher": "https://www.facebook.com/lasprovincias.es"}, "author": "REDACCI\u00d3N", "fb": {"pages": 20810574989, "app_id": 192864680242}, "og": {"title": "C\u00e1ritas Gandia cierra  el economato y pone en marcha la tarjeta prepago | Las Provincias", "url": "https://www.lasprovincias.es/safor/caritas-gandia-cierra-20200102000151-ntvo.html", "description": "La entidad quiere adaptarse a los tiempos y apuesta por este nuevo m\u00e9todo para dignificar las ayudas a las familias", "type": "article", "locale": "es_ES", "site_name": "Las Provincias", "image": {"identifier": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/lasprovincias-placeholder.png", "width": 1200, "height": 732}, "updated_time": "2020-01-02T00:01:52+01:00"}, "twitter": {"title": "C\u00e1ritas Gandia cierra  el economato y pone en marcha la tarjeta prepago | Las Provincias", "url": "https://www.lasprovincias.es/safor/caritas-gandia-cierra-20200102000151-ntvo.html", "description": "La entidad quiere adaptarse a los tiempos y apuesta por este nuevo m\u00e9todo para dignificar las ayudas a las familias", "card": "summary_large_image", "creator": "Las Provincias", "site": "@lasprovincias", "image": {"src": "https://s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/lasprovincias-placeholder.png", "width": 1200, "height": 732, "alt": "C\u00e1ritas Gandia cierra  el economato y pone en marcha la tarjeta prepago | Las Provincias"}}, "mrf": {"canonical": "https://www.lasprovincias.es/safor/caritas-gandia-cierra-20200102000151-ntvo.html", "sections": "Safor"}, "msapplication-square70x70logo": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/smalltile.png", "msapplication-square150x150logo": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/mediumtile.png", "msapplication-wide310x150logo": "//s2.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/widetile.png", "msapplication-square310x310logo": "//s1.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/favicon/lasprovincias/largetile.png"}, "canonical_link": "https://www.lasprovincias.es/safor/caritas-gandia-cierra-20200102000151-ntvo.html"}