{"source_url": "http://www.goettinger-tageblatt.de", "url": "http://www.goettinger-tageblatt.de/Nachrichten/Wirtschaft/Weltweit/Die-deutsche-IT-Branche-waechst-und-geraet-international-trotzdem-ins-Hintertreffen", "title": "Deutsche IT-Branche w\u00e4chst - und ger\u00e4t international trotzdem ins Hintertreffen", "top_image": "https://www.goettinger-tageblatt.de/resizer/v2/EOAQPDM25BGZRFY74IWYQZ2LKI.jpeg?auth=f4ffda8c595238413ff591f47968e78bbca9109d49907490da4b085570fdae4d&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "meta_img": "https://www.goettinger-tageblatt.de/resizer/v2/EOAQPDM25BGZRFY74IWYQZ2LKI.jpeg?auth=f4ffda8c595238413ff591f47968e78bbca9109d49907490da4b085570fdae4d&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "images": ["https://www.goettinger-tageblatt.de/resizer/v2/UBRCYBYPHRDDFH23KUVHEXNMUY.jpeg?auth=0fc82cac849df2227ea65c6dd9eb08e086870c595e603c8eb565b15ffc866f36&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.goettinger-tageblatt.de/resizer/v2/RWOTOZJWMZPZYHWUMTJNICLMLI.jpg?auth=ea30107e6d4f76dd58edfa62f752544967e0ee897d27768ad0a36bb1a3d6fd6b&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.goettinger-tageblatt.de/resizer/v2/EOAQPDM25BGZRFY74IWYQZ2LKI.jpeg?auth=f4ffda8c595238413ff591f47968e78bbca9109d49907490da4b085570fdae4d&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "https://www.goettinger-tageblatt.de/resizer/v2/YQ7R3RUF3BHULDX4XZDYR5OFJQ.jpeg?auth=3b2419a571be48e0fd82395cd731f90f942935d1d33162293ab6bf5e07f92c82&quality=70&width=88&height=88&smart=true", "https://www.goettinger-tageblatt.de/resizer/v2/EOAQPDM25BGZRFY74IWYQZ2LKI.jpeg?auth=f4ffda8c595238413ff591f47968e78bbca9109d49907490da4b085570fdae4d&quality=70&width=428&height=241&smart=true", "https://www.goettinger-tageblatt.de/resizer/v2/4NWHGU537FDTBGR2EOBXDHMI2U.jpeg?auth=f5b69e50e9a80955ec443262d9315a3385dfd6fe9fbb056f0deab415923195a9&quality=70&width=88&height=88&smart=true"], "movies": [], "text": "Die gute Nachricht ist in diesem Fall zugleich die schlechte. \u00dcber Erwartung um 2 Prozent auf 170 Milliarden Euro sind die Ums\u00e4tze der IT-Branche 2019 gestiegen, was bundesweit f\u00fcr 42.000 neue Jobs gesorgt hat, freute sich Bitkom-Pr\u00e4sident Achim Berg \u2013 und stellte beim Bilanzieren des vergangenen Jahres zugleich neues Wachstum in Aussicht. Um etwa 1,5 Prozent auf \u00fcber 172 Milliarden Euro sollen die Branchenums\u00e4tze 2020 zulegen, was rund 39.000 neue Jobs bedeute.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nMit \u00fcber 1,2 Millionen Stellen \u00fcbertreffe die IT hierzulande jede andere Branche. Vergleichsweise ist das dennoch mager, weil L\u00e4nder wie China, Indien und die USA, aber auch D\u00e4nemark oder Singapur digital doppelt bis vierfach so schnell wachsen.\n\nInvestiert Deutschland zu wenig in Digitalisierung?\n\nSo w\u00fcrden in den USA Unternehmen und Staat zusammen pro Kopf der Bev\u00f6lkerung derzeit j\u00e4hrlich rund 1900 Euro in Digitalisierung investieren, in Deutschland aber nur 909 Euro, rechnet Berg vor. Zudem st\u00fcnden voraussichtlichen Wachstumsraten f\u00fcr 2020 von 1,5 Prozent Prozent hierzulande in den USA 3,2 Prozent oder 5,5 Prozent in Indien sowie 6,1 Prozent in China gegen\u00fcber. Die Schere \u00f6ffnet sich weiter.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nDamit sei klar, dass Deutschland digital gerade den Anschluss verliert, warnt Berg. Eine Trendwende sei nur noch durch radikales Umdenken zu erreichen. \u201eDeutschland braucht mehr als ein Update, es braucht einen Neustart\u201c, stellt der Bitkom-Chef klar und verweist auf die neue Digitalstrategie 2025 seines Verbands. Die r\u00fcttelt an f\u00f6deralen Prinzipien, fordert neue Durchgriffsrechte des Bundes und zus\u00e4tzliche Milliardeninvestitionen, die diesmal nicht nur geplant, sondern auch umgesetzt werden.\n\nBei der digitalen Verwaltung geht es nicht voran\n\nDenn frustrierend seien beispielsweise die Erfahrungen mit dem Digitalpakt f\u00fcr deutsche Schulen, wo Investitionen von 5 Milliarden Euro beschlossen, aber bislang nur im Umfang einiger Hundert Millionen Euro abgerufen wurden, kritisiert der Bitkom. Deutschland brauche weniger Bildungsf\u00f6deralismus und der Bund die Befugnis, bundesweite Mindeststandards durchzusetzen. F\u00fcr ein intelligentes Digitalland Deutschland m\u00fcssten Genehmigungspflichten f\u00fcr Funkmasten und das Verlegen von Glasfaserkabeln abgeschafft werden. Der Staat sei gefordert, als Leitanwender f\u00fcr Digitaltechnik aufzutreten und analoge Verfahren mit einem Verfallsdatum zu versehen.\n\nAuch Berg ist klar, dass die Forderungen reichlich politischen Z\u00fcndstoff beinhalten. Aber die Lage sei brenzlig. Selbst L\u00e4nder wie D\u00e4nemark oder Estland w\u00fcrden der Bundesrepublik mittlerweile vormachen, was in Sachen digitaler Verwaltung m\u00f6glich sei. Zugleich r\u00e4umt Berg ein, dass das digitale Erwachen viele neue Milliarden Euro an staatlichen Investitionen erfordern w\u00fcrde.\n\nAuf eine konkrete Zahl wollte er sich nicht festlegen. Die Digitalbranche sei aber mittlerweile zum Katalysator f\u00fcr Wachstum in allen Bereichen der Wirtschaft geworden. Hier zu sparen sei eine fatale Weichenstellung, zumal der Bund f\u00fcr 2019 gerade einen neuen Rekord\u00fcberschuss von 13,5 Milliarden Euro verk\u00fcndet hat.\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nWeiterlesen nach der Anzeige\n\nInformatiker werden h\u00e4nderingend gesucht\n\nVor allem digitale Bildung tut not. Denn die IT-Branche ist mit j\u00e4hrlich rund 40.000 neuen Arbeitspl\u00e4tzen zwar ein Jobmotor. Zugleich sei die Zahl offener IT-Stellen in Deutschland quer durch alle Branchen um die H\u00e4lfte auf 124.000 offene Jobs gestiegen, bedauert Berg. 2020 rechnet er mit einem weiteren massiven Anstieg dieses Fachkr\u00e4ftemangels an einem neuralgischen Punkt der Wirtschaft. Mit Zuwanderung allein sei diese L\u00fccke nicht zu schlie\u00dfen. Es brauche Informatik als Schulfach und eine Digitalisierung der Schulen, die endlich in die G\u00e4nge kommt.\n\nSo hat Berg seinen 40 Jahre alten Stundenplan aus Schulzeiten gerade mit dem aktuellen seines Neffen verglichen. \u201eSie sind identisch\u201c, stellt der Bitkom-Chef fest.", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Thomas Magenheim"], "publish_date": null, "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Die heimische IT-Branche w\u00e4chst wie keine andere und dennoch zu langsam. International f\u00e4llt Deutschland digital immer weiter zur\u00fcck. Der IT-Branchenverband Bitkom warnt deshalb, dass Deutschlands Softwareschmieden abgeh\u00e4ngt werden k\u00f6nnten.", "meta_lang": "de", "meta_favicon": "/pf/resources/favicons/gtet/favicon.ico?d=800", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, minimum-scale=1, maximum-scale=1, initial-scale=1", "apple-itunes-app": "app-id=1577326486", "cXenseParse": {"image": "https://www.goettinger-tageblatt.de/resizer/v2/EOAQPDM25BGZRFY74IWYQZ2LKI.jpeg?auth=f4ffda8c595238413ff591f47968e78bbca9109d49907490da4b085570fdae4d&quality=70&width=767&height=431&smart=true", "rnd-payment-tag": "free", "publishtime": "2020-01-14T11:43:59Z", "rnd-first-publish-date": "2020-01-14T11:43:59Z", "rnd-paid-newsletter": "false", "rnd-sponsored": "false", "articleid": "CZWCKOKALNEKXF7I4IZN4NH4PY", "section": "/wirtschaft/regional"}, "page-type": "article", "description": "Die heimische IT-Branche w\u00e4chst wie keine andere und dennoch zu langsam. International f\u00e4llt Deutschland digital immer weiter zur\u00fcck. Der IT-Branchenverband Bitkom warnt deshalb, dass Deutschlands Softwareschmieden abgeh\u00e4ngt werden k\u00f6nnten.", "og": {"description": "Die heimische IT-Branche w\u00e4chst wie keine andere und dennoch zu langsam. International f\u00e4llt Deutschland digital immer weiter zur\u00fcck. Der IT-Branchenverband Bitkom warnt deshalb, dass Deutschlands Softwareschmieden abgeh\u00e4ngt werden k\u00f6nnten.", "url": "https://www.goettinger-tageblatt.de/wirtschaft/regional/deutsche-it-branche-waechst-und-geraet-international-trotzdem-ins-hintertreffen-CZWCKOKALNEKXF7I4IZN4NH4PY.html", "type": "article", "site_name": "GT/ET G\u00f6ttinger Tageblatt - Eichsfelder Tageblatt", "locale": "de_DE", "title": "Deutsche IT-Branche w\u00e4chst - und ger\u00e4t international trotzdem ins Hintertreffen", "image": {"identifier": "https://www.goettinger-tageblatt.de/resizer/v2/EOAQPDM25BGZRFY74IWYQZ2LKI.jpeg?auth=f4ffda8c595238413ff591f47968e78bbca9109d49907490da4b085570fdae4d&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "secure_url": "https://www.goettinger-tageblatt.de/resizer/v2/EOAQPDM25BGZRFY74IWYQZ2LKI.jpeg?auth=f4ffda8c595238413ff591f47968e78bbca9109d49907490da4b085570fdae4d&quality=70&width=1200&height=630&smart=true", "type": "image/jpeg", "width": 1200, "height": 630, "alt": "Die hiesige IT-Branche w\u00e4chst \u2013 wenn auch vergleichsweise langsam."}}, "author": "Thomas Magenheim", "twitter": {"card": "summary_large_image", "site": "@goetageblatt", "domain": "https://www.goettinger-tageblatt.de"}, "article": {"modified_time": "2022-02-26T06:43:47.880Z"}, "robots": "noindex, follow", "fusion-version-number": 800, "fusion-bundle-name": "fusion-hotfix_2025-05-08_build-284"}, "canonical_link": "https://www.goettinger-tageblatt.de/wirtschaft/regional/deutsche-it-branche-waechst-und-geraet-international-trotzdem-ins-hintertreffen-CZWCKOKALNEKXF7I4IZN4NH4PY.html"}