{"source_url": "https://www.rp.pl", "url": "https://www.rp.pl/Wybory-prezydenckie-2020/200429334-Prezes-Poczty-Polskiej-pojawi-sie-w-Senacie.html", "title": "Prezes Poczty Polskiej pojawi si\u0119 w Senacie. Wys\u0142a\u0142 list", "top_image": "https://i.gremicdn.pl/image/free/7a7d1e77f7d54dab738537889a0545f1/?t=resize:fill:1200:750,enlarge:1", "meta_img": "https://i.gremicdn.pl/image/free/7a7d1e77f7d54dab738537889a0545f1/?t=resize:fill:1200:750,enlarge:1", "images": ["data:image/svg+xml,%3Csvg xmlns='http://www.w3.org/2000/svg' viewBox='0 0 86 58'%3E%3C/svg%3E", "data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20108%20108'%3E%3C/svg%3E", "https://ad.doubleclick.net/ddm/trackimp/N1007508.3029389RZECZPOSPOLITA/B33086955.420880975;dc_trk_aid=613610135;dc_trk_cid=233675447;ord=[timestamp];dc_lat=;dc_rdid=;tag_for_child_directed_treatment=;tfua=;gdpr=${GDPR};gdpr_consent=${GDPR_CONSENT_755};gpp=${GPP_STRING_755};gpp_sid=${GPP_SID};ltd=;dc_tdv=1", "https://i.gremicdn.pl/image/free/7a7d1e77f7d54dab738537889a0545f1/?t=resize:fill:948:593,enlarge:1", "https://ad.doubleclick.net/ddm/trackimp/N1007508.3029389RZECZPOSPOLITA/B33084993.414150051;dc_trk_aid=606060577;dc_trk_cid=229891014;ord=[timestamp];dc_lat=;dc_rdid=;tag_for_child_directed_treatment=;tfua=;gdpr=${GDPR};gdpr_consent=${GDPR_CONSENT_755};ltd=;dc_tdv=1", "https://static.presspublica.pl/subs/img/BLIK-logo-without-padding.svg", "https://i.gremicdn.pl/image/free/7a7d1e77f7d54dab738537889a0545f1/?t=resize:fill:1200:750,enlarge:1", "data:image/svg+xml,%3Csvg xmlns='http://www.w3.org/2000/svg' viewBox='0 0 108 73'%3E%3C/svg%3E", "https://ad.doubleclick.net/ddm/trackimp/N755990.3655753RPPL/B33433819.420210641;dc_trk_aid=612720775;dc_trk_cid=234695223;ord=[timestamp];dc_lat=;dc_rdid=;tag_for_child_directed_treatment=;tfua=;gdpr=${GDPR};gdpr_consent=${GDPR_CONSENT_755};gpp=${GPP_STRING_755};gpp_sid=${GPP_SID};ltd=;dc_tdv=1", "https://www.facebook.com/tr?id=1591989807909190&ev=PageView&noscript=1", "data:image/svg+xml,%3Csvg xmlns='http://www.w3.org/2000/svg' viewBox='0 0 6\n                1'%3E%3C/svg%3E"], "movies": [], "text": "Senat w poniedzia\u0142ek rozpocz\u0105\u0142 konsultacje w zwi\u0105zku z ustaw\u0105 o zasadach przeprowadzania wybor\u00f3w na prezydenta. W parlamencie pojawili si\u0119 m.in. eksperci ds. prawa wyborczego, danych osobowych i epidemiolodzy.\n\nSwoj\u0105 obecno\u015b\u0107 zapowiedzia\u0142 r\u00f3wnie\u017c prezes Poczty Polskiej Tomasz Zdzikot. W li\u015bcie do marsza\u0142ka Senatu Tomasza Grodzkiego informuje, \u017ce Poczta Polska nie jest kreatorem rozwi\u0105za\u0144 wprowadzonych do porz\u0105dku prawnego wol\u0105 ustawodawcy, lecz b\u0119dzie ich wykonawc\u0105, zgodnie z rol\u0105 i zakresem odpowiedzialno\u015bci, jakie zostan\u0105 ustalone w przepisach przedmiotowej ustawy\".", "keywords": [], "meta_keywords": [""], "tags": [], "authors": ["Foto", "Twitter Senat"], "publish_date": "Mon Apr 27 11:22:51 2020", "summary": "", "article_html": "", "meta_description": "Prezes Poczty Polskiej Tomasz Zdzikot zapowiedzia\u0142, \u017ce pojawi si\u0119 w Senacie na konsultacjach zwi\u0105zanych z projektem ustawy o korespondencyjnej formie przeprowad", "meta_lang": "pl", "meta_favicon": "https://statics.rp.pl/android-icon-192x192.png?aver=f89b7e66", "meta_data": {"viewport": "width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no", "description": "Prezes Poczty Polskiej Tomasz Zdzikot zapowiedzia\u0142, \u017ce pojawi si\u0119 w Senacie na konsultacjach zwi\u0105zanych z projektem ustawy o korespondencyjnej formie przeprowad", "twitter": {"title": "Prezes Poczty Polskiej pojawi si\u0119 w Senacie. Wys\u0142a\u0142 list", "card": "summary_large_image", "image": "https://i.gremicdn.pl/image/free/7a7d1e77f7d54dab738537889a0545f1/?t=resize:fill:1200:750,enlarge:1"}, "og": {"title": "Prezes Poczty Polskiej pojawi si\u0119 w Senacie. Wys\u0142a\u0142 list", "description": "Prezes Poczty Polskiej Tomasz Zdzikot zapowiedzia\u0142, \u017ce pojawi si\u0119 w Senacie na konsultacjach zwi\u0105zanych z projektem ustawy o korespondencyjnej formie przeprowad", "type": "article", "image": {"identifier": "https://i.gremicdn.pl/image/free/7a7d1e77f7d54dab738537889a0545f1/?t=resize:fill:1200:750,enlarge:1", "width": 1200, "height": 750}, "url": "https://www.rp.pl/wydarzenia/art8962471-prezes-poczty-polskiej-pojawi-sie-w-senacie-wyslal-list", "locale": "pl", "site_name": "Rzeczpospolita"}, "robots": "max-image-preview:large", "content": {"accessLevel": 1, "product": "STANDARD", "publishDate": "2020-04-27T11:22:51", "age": 159901837}, "fb": {"app_id": 786106711492826, "pages": 113356018705476, "admin": 100013651879855}, "mrf": {"sections": "Wydarzenia"}, "apple-mobile-web-app-capable": "yes", "mobile-web-app-capable": "yes", "apple-itunes-app": "app-id=6470379635", "facebook-domain-verification": "29gg86fyhsqcciaimujt39wvoal16x", "ahrefs-site-verification": "a30dd543bcaee32295f2912252994acd02712588fa84798415f6558fc5b717ff", "msapplication-TileColor": "#da532c", "theme-color": "#ffffff"}, "canonical_link": "https://www.rp.pl/wydarzenia/art8962471-prezes-poczty-polskiej-pojawi-sie-w-senacie-wyslal-list"}